{"818-7": {"id": "818-7", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1938", "title": "Nationalzeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "8-Uhr-Abendblatt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Berliner Zeitungsverl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1476185-3": {"id": "1476185-3", "language_code": "ger", "start_date": "1878", "end_date": "1944", "title": "Aachener Anzeiger", "sub_title": "politisches Tageblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Aachen", "publisher": "Cerfontaine", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "950006-6": {"id": "950006-6", "language_code": "", "start_date": "1865", "end_date": "1917", "title": "Aarde en haar volken", "sub_title": "ce\u00efllustreerd maandblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Haarlem", "publisher": "Tjeenk Willink", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "549682-2": {"id": "549682-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1919", "title": "ABC", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Generalsekretariat zum Studium des Bolschewismus", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. d. Kulturliga", "previous_resources": [], "following_resources": ["549683-4", "549685-8"]}, "416491-x": {"id": "416491-x", "language_code": "spa", "start_date": "1905", "end_date": "", "title": "ABC", "sub_title": "diario ilustrado de informaci\u00f3n general", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "Diario ABC", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "820465-2": {"id": "820465-2", "language_code": "swe", "start_date": "1824", "end_date": "", "title": "\u00b0Abo underr\u00e4ttelser", "sub_title": "tidning for politik, industri, handel och sj\u00f6fart", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "\u00b0Abo", "publisher": "Lillja", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1265407-3": {"id": "1265407-3", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1912", "title": "Adre\u00dfbuch des deutschen Tabakgewerbes", "sub_title": "(mit Ausnahme d. Verarbeiter u. Kleinh\u00e4ndler, die d. Tabak in kleinen Mengen (\u00a7 6 d. Tabakzollordnung) beziehen u. d. H\u00e4ndler mit Tabakfabrikaten) ; f\u00fcr d. Jahr ...", "responsible": "hrsg. unter amtl. Unterst\u00fctzung vom Dt. Tabakverein", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Grieser", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "563046-0": {"id": "563046-0", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1931", "title": "AEG-Marktnachrichten der Rohstoffabteilung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "AEG", "previous_resources": ["563045-9", "500226-6"], "following_resources": []}, "543305-8": {"id": "543305-8", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1943", "title": "Afrika-Nachrichten", "sub_title": "ill. Kolonial- u. Auslands-Zeitung ; IKAZ", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Engel", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "976219-x": {"id": "976219-x", "language_code": "ger", "start_date": "1888", "end_date": "1914", "title": "Afrika-Post", "sub_title": "Organ f\u00fcr deutsche Interessen in Afrika", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "527707-3": {"id": "527707-3", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1944", "title": "Afrika-Rundschau", "sub_title": "Politik, Wirtschaft, Gesetzgebung, Kultur, \u00dcberseedeutschtum", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["200830-0"]}, "820517-6": {"id": "820517-6", "language_code": "fre", "start_date": "1912", "end_date": "1990", "title": "Agence \u00e9conomique et financi\u00e8re", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2110811-0"]}, "820501-2": {"id": "820501-2", "language_code": "ger", "start_date": "1885", "end_date": "1923", "title": "Agramer Tagblatt", "sub_title": "Organ f\u00fcr Politik und Volkswirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Agram", "publisher": "Agramer Tagblatt", "previous_resources": ["1290765-0"], "following_resources": []}, "558-7": {"id": "558-7", "language_code": "swe", "start_date": "1911", "end_date": "", "title": "Nya argus", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Helsingfors", "publisher": "Tilgmann", "previous_resources": ["6412-9"], "following_resources": []}, "1158620-5": {"id": "1158620-5", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1912", "title": "Aegyptische Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kairo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716840-8": {"id": "716840-8", "language_code": "dut", "start_date": "1828", "end_date": "1970", "title": "Algemeen handelsblad", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "Algemeen Handelsblad", "previous_resources": [], "following_resources": ["716842-1"]}, "519208-0": {"id": "519208-0", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "1939", "title": "Alldeutsche Bl\u00e4tter", "sub_title": "Mitteilungen des Alldeutschen Verbandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["519207-9", "17988-7"], "following_resources": []}, "531903-1": {"id": "531903-1", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1922", "title": "Allgemeine deutsche Auswanderer-Zeitung", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr die wirtschaftlichen und kulturellen Interessen der deutschen Auswanderer, der Auslanddeutschen und der Deutschen im Auslande ; Zeitschrift zur F\u00f6rderung d. deutschen Au\u00dfenhandelsbeziehungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["531902-X", "531901-8"], "following_resources": []}, "42704-4": {"id": "42704-4", "language_code": "ger", "start_date": "1948", "end_date": "1972", "title": "Allgemeine k\u00f6lnische Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "514220-9": {"id": "514220-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Allgemeine Industrie- und Gewerbezeitung", "sub_title": "amtl. Organ d. Gewerbekammern Hamburg, Bremen und L\u00fcbeck; Wochenschrift f\u00fcr Industrie, Handel u. Gewerbe", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hermann", "previous_resources": [], "following_resources": ["514221-0"]}, "280039-1": {"id": "280039-1", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1933", "title": "Allgemeine Rundschau", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr Politik u. Kultur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "549822-3": {"id": "549822-3", "language_code": "ger", "start_date": "1897", "end_date": "1920", "title": "Allgemeine Schiffahrts-Zeitung", "sub_title": "Organ d. Reeder d. nordisch-\u00fcberseeischen internat. Verkehrs", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2045186-6": {"id": "2045186-6", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1922", "title": "Allgemeine Textil-Zeitung", "sub_title": "ATZ ; mit Wochenbericht aus Industrie, Handel u. Gewerbe", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Verl. Allgemeine Textil-Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1172471-7": {"id": "1172471-7", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1943", "title": "Allgemeine Th\u00fcringische Landeszeitung Deutschland", "sub_title": "Amtsblatt der Landeshauptstadt Weimar", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Weimar", "publisher": "Panse", "previous_resources": ["88226-4"], "following_resources": ["1114581-X"]}, "243901-3": {"id": "243901-3", "language_code": "ger", "start_date": "1798", "end_date": "1925", "title": "Allgemeine Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Allg. Zeitung", "previous_resources": ["2143249-1", "2143576-5"], "following_resources": ["344798-4", "1200481-9", "821009-3"]}, "304328-9": {"id": "304328-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "", "title": "Allgemeine Zeitung", "sub_title": "AZ ; aktuell, mittendrin, f\u00fcr Dich", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Windhoek", "publisher": "Dt. Verl.", "previous_resources": ["955892-5"], "following_resources": ["1002827-4"]}, "1097169-5": {"id": "1097169-5", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1943", "title": "Allgemeine Zeitung <Chemnitz>", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chemnitz", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1357759-1"]}, "551977-9": {"id": "551977-9", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1915", "title": "Allgemeiner Beobachter", "sub_title": "Halbmonatsschr. f\u00fcr alle Fragen d. modernen Lebens", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "291785-3": {"id": "291785-3", "language_code": "ger", "start_date": "1850", "end_date": "1938", "title": "Altonaer Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Altona", "publisher": "Hammerich & Lesser", "previous_resources": [], "following_resources": ["291793-2", "2110014-7"]}, "561676-1": {"id": "561676-1", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1914", "title": "Amtsblatt f\u00fcr das Schutzgebiet Deutsch-Neuguinea", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement in Rabaul", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rabaul", "publisher": "", "previous_resources": ["292435-3", "84695-8"], "following_resources": []}, "561668-2": {"id": "561668-2", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1914", "title": "Amtsblatt f\u00fcr das Schutzgebiet Kamerun", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement in Buea", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buea", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "203444-x": {"id": "203444-x", "language_code": "ger", "start_date": "1875", "end_date": "1944", "title": "Annalen der Hydrographie und maritimen Meteorologie", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Seefahrt u. Meereskunde", "responsible": "Deutsche Seewarte in Hamburg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["513859-0"], "following_resources": ["201122-0", "513871-1"]}, "203465-7": {"id": "203465-7", "language_code": "ger", "start_date": "1870", "end_date": "1932", "title": "Annalen des Deutschen Reiches f\u00fcr Gesetzgebung, Verwaltung und Volkswirtschaft", "sub_title": "staatsrechtl., volkswirtschaftl. u. statistisches Jahrbuch ; Materialiensammlung u. Reformzeitschr", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Schweitzer", "previous_resources": ["210773-9"], "following_resources": []}, "982042-5": {"id": "982042-5", "language_code": "fre", "start_date": "1929", "end_date": "1940", "title": "Annales de l'Institut Colonial de Bordeaux", "sub_title": "renseignements commerciaux et \u00e9conomiques", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Larose", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "502805-x": {"id": "502805-x", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1934", "title": "Apotheker-Zeitung", "sub_title": "Organ d. Deutschen Apothekervereins", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Apothek.-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["502807-3"]}, "820650-8": {"id": "820650-8", "language_code": "ger", "start_date": "1889", "end_date": "1985", "title": "Arbeiter-Zeitung", "sub_title": "AZ ; Zentralorgan der Sozialistischen Partei \u00d6sterreichs", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Sozialist. Verl.", "previous_resources": ["820658-2", "636896-7"], "following_resources": ["1307622-X", "620057-6"]}, "527710-3": {"id": "527710-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1919", "title": "Archiv f\u00fcr den Fernen Osten", "sub_title": "", "responsible": "Deutsch-Chinesischer Verband", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["527711-5"], "following_resources": ["527715-2"]}, "204360-9": {"id": "204360-9", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1922", "title": "Archiv f\u00fcr exakte Wirtschaftsforschung (Th\u00fcnen-Archiv)", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. ... von Richard Ehrenberg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Jena", "publisher": "Fischer", "previous_resources": ["204358-0"], "following_resources": []}, "528085-0": {"id": "528085-0", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1920", "title": "Archiv f\u00fcr Schiffbau und Schiffahrt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["527465-5", "24499-5"], "following_resources": []}, "536811-x": {"id": "536811-x", "language_code": "ger", "start_date": "1897", "end_date": "1940", "title": "Archiv f\u00fcr Schiffs- und Tropenhygiene", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Barth", "previous_resources": [], "following_resources": ["536812-1", "536814-5"]}, "211422-7": {"id": "211422-7", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1933", "title": "Archiv f\u00fcr Sozialwissenschaft und Sozialpolitik", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "T\u00fcbingen", "publisher": "Mohr", "previous_resources": ["211420-3", "208360-7"], "following_resources": []}, "527491-6": {"id": "527491-6", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1919", "title": "Archiv f\u00fcr Wirtschaftsforschung im Orient", "sub_title": "Ordentliche Vierteljahrs-Ver\u00f6ffentlichungen", "responsible": "mit Unterst\u00fctzung des Wirtschaftsinstituts f\u00fcr den Orient, Berlin. Hrsg. von Reinhard Junge", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reimer", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "552120-8": {"id": "552120-8", "language_code": "ger", "start_date": "1878", "end_date": "1957", "title": "Argentinisches Wochenblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "Alemann", "previous_resources": [], "following_resources": ["2217499-0"]}, "1152346-3": {"id": "1152346-3", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1928", "title": "Aufbau", "sub_title": "Bl\u00e4tter der Keren Kajemeth Lejisrael (J\u00fcdischer Nationalfonds)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Aufbau", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1154864-2": {"id": "1154864-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1936", "title": "Aufw\u00e4rts", "sub_title": "christliches Tageblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bethel-Bielefeld", "publisher": "Bodelschwingsche Anstalten", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "821116-4": {"id": "821116-4", "language_code": "ger", "start_date": "1826", "end_date": "1912", "title": "Augsburger Abendzeitung", "sub_title": "politischen, historischen u. gemeinn\u00fctzlichen Inhalts", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Augsburg", "publisher": "Wirth", "previous_resources": ["821148-6"], "following_resources": ["821140-1", "1270577-9"]}, "353510-1": {"id": "353510-1", "language_code": "ger", "start_date": "1833", "end_date": "1935", "title": "Augsburger Postzeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Augsburg", "publisher": "Haas & Grabherr", "previous_resources": ["1270220-1"], "following_resources": ["2231612-7", "10134731-5"]}, "547074-2": {"id": "547074-2", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1934", "title": "Aus deutscher Geistesarbeit", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr wissenschaftliche und kulturelle Fragen der Gegenwart", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dorpat", "publisher": "R. @Engelhardt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1449077-8": {"id": "1449077-8", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1903", "title": "Aus fernen Landen", "sub_title": "geographische und geschichtliche Unterhaltungsbl\u00e4tter mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der Kolonien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "S\u00fcsserott", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "546245-9": {"id": "546245-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Ausland und Heimat", "sub_title": "illustrierte Wochenschrift f\u00fcr Auslandskunde, Auswanderung, Auslandsdeutschtum und Kolonialwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Ausland u. Heimat Verl.-Aktienges.", "previous_resources": ["546244-7"], "following_resources": []}, "2115664-5": {"id": "2115664-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Auslands-Nachrichten", "sub_title": "Mitteilungen von allgemeinerer Bedeutung aus technischen Zeitschriften des Auslandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Siemensstadt", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1222596-4": {"id": "1222596-4", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Auslands-Nachrichtendienst", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Bank", "previous_resources": [], "following_resources": ["1222597-6", "65269-6"]}, "534058-5": {"id": "534058-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1925", "title": "Auslandspost", "sub_title": "Politik des Auslands, Kultur u. Weltwirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Pflaum", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "211835-x": {"id": "211835-x", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1926", "title": "Auslandsrecht", "sub_title": "Bl\u00e4tter f\u00fcr Industrie u. Handel ; Organ des Instituts f\u00fcr Ausl\u00e4ndisches Recht beim Reichsverband der Deutschen Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verlag Leonhard Simion Nf.", "previous_resources": [], "following_resources": ["200102-0"]}, "549803-x": {"id": "549803-x", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1957", "title": "Auslandswarte", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr geistige u. wirtschaftl. Zusammenarbeit d. V\u00f6lker ; Organ des Bundes der Auslandsdeutschen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Darmstadt", "publisher": "Stoytscheff", "previous_resources": [], "following_resources": ["549804-1"]}, "820762-8": {"id": "820762-8", "language_code": "ger", "start_date": "1863", "end_date": "1929", "title": "Australische Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Melbourne {[u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": ["820731-8", "820739-2", "820723-9"], "following_resources": ["820754-9"]}, "982863-1": {"id": "982863-1", "language_code": "ger", "start_date": "1939", "end_date": "1942", "title": "Au\u00dfendeutscher Wochenspiegel", "sub_title": "", "responsible": "bearb. im Deutschen Ausland-Institut Stuttgart", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Inst.", "previous_resources": ["2348391-X", "36859-3"], "following_resources": []}, "951295-0": {"id": "951295-0", "language_code": "", "start_date": "1931", "end_date": "1937", "title": "Azione coloniale", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "154055-5": {"id": "154055-5", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1957", "title": "Badische Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Freiburg, Br.", "publisher": "Badischer Verl.", "previous_resources": ["1292726-0"], "following_resources": []}, "821431-1": {"id": "821431-1", "language_code": "bul", "start_date": "1893", "end_date": "1918", "title": "B\u0103lgarski t\u0103rgovski vestnik", "sub_title": "organ za financi, t\u0103rgovija, zemedelie, industrija i s\u0103ob\u0161tenija", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Sofija", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "550492-2": {"id": "550492-2", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1930", "title": "Baltische Bl\u00e4tter", "sub_title": "alleiniges Mitteilungsorgan der Arbeitsgemeinschaft Baltischer Organisationen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Baltische Bl\u00e4tter", "previous_resources": ["346609-7"], "following_resources": []}, "500600-4": {"id": "500600-4", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1943", "title": "Bank-Archiv", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Bank- und B\u00f6rsenwesen ; Organ des Zentralverbandes des Deutschen Bank- und Bankiergewerbes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "de Gruyter", "previous_resources": [], "following_resources": ["500746-X"]}, "515627-0": {"id": "515627-0", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1952", "title": "Basler Missionsstudien", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Basel", "publisher": "Basler Missionsbuchh.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "126147-2": {"id": "126147-2", "language_code": "ger", "start_date": "1856", "end_date": "1977", "title": "Basler Nachrichten", "sub_title": "aus der Schweiz und f\u00fcr die Schweiz", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "(Basel", "publisher": "Buchdr. zum Berichthaus)", "previous_resources": ["344373-5", "340231-9"], "following_resources": ["128128-8"]}, "240066-2": {"id": "240066-2", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1973", "title": "Baurundschau", "sub_title": "das umfassende Fachbl. f\u00fcr d. Bau-Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "M\u00f6lich", "previous_resources": ["880938-0"], "following_resources": []}, "566213-8": {"id": "566213-8", "language_code": "ger", "start_date": "1871", "end_date": "1920", "title": "Bayerische Handelszeitung", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr die Interessen des Handels, des Verkehrs und der Industrie ; amtliches Blatt der bayerischen Handelskammertage", "responsible": "Handelskammer M\u00fcnchen", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Allgemeine Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": ["566201-1"]}, "566201-1": {"id": "566201-1", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1926", "title": "Bayerische Industrie- und Handelszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": ["566213-8"], "following_resources": ["566216-3"]}, "566215-1": {"id": "566215-1", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1933", "title": "Bayerische Industrie- und Handelszeitung und S\u00fcddeutsche Wirtschafts- und Exportzeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Mayer", "previous_resources": ["566216-3"], "following_resources": ["566214-X", "566212-6"]}, "566216-3": {"id": "566216-3", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1930", "title": "Bayerische Industrie- und Handelszeitung und S\u00fcddeutsche Wirtschaftszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Mayer", "previous_resources": ["566201-1"], "following_resources": ["566215-1"]}, "1348113-7": {"id": "1348113-7", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1923", "title": "Bayerische Landeszeitung", "sub_title": "neue bayerische Landeszeitung ; W\u00fcrzburger Lokal-Anzeiger", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "W\u00fcrzburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1385784-8", "2168898-9", "2168899-0", "1385776-9"]}, "125714-6": {"id": "125714-6", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1934", "title": "Bayerische Staatszeitung und Bayerischer Staatsanzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Bayer. Staatsztg. Bayer. Staatsanz.", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Bayer. Staatszeitungsverl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["535161-3", "2221606-6", "1200481-9", "917353-5", "4005044-0"]}, "526690-7": {"id": "526690-7", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1920", "title": "Beitr\u00e4ge zur Kriegswirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "Reichswirtschaftsministerium", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Hobbing", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290640-5": {"id": "290640-5", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "", "title": "Bergedorfer Zeitung", "sub_title": "unabh\u00e4ngig, \u00fcberparteilich ; mit amtl. Bekanntmachungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Wagner", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1314679-8": {"id": "1314679-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Bergedorf-Sander Volksblatt", "sub_title": "amtliches Organ ; sozialdemokratische Zeitung f\u00fcr das hamburgische Landgebiet und die Kreise Lauenburg und Stormarn", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "345802-7": {"id": "345802-7", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1944", "title": "Bericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Basel", "publisher": "", "previous_resources": ["612748-4", "2021664-6"], "following_resources": ["244035-0", "2021664-6"]}, "1384772-7": {"id": "1384772-7", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1918", "title": "Bericht \u00fcber die Vereinst\u00e4tigkeit", "sub_title": "im Jahre ..", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "", "previous_resources": ["1384768-5", "5208530-2", "1384783-1", "5208532-6"], "following_resources": ["1384774-0", "5208534-X"]}, "704208-5": {"id": "704208-5", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1924", "title": "Berichte aus den neuen Staaten", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Verband \u00d6sterreichischer Banken und Bankiers", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["719131-5"]}, "717772-0": {"id": "717772-0", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1918", "title": "Berichte \u00fcber Handel und Industrie", "sub_title": "", "responsible": "zsgest. im Reichsamt des Innern", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Heymanns", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "749585-7": {"id": "749585-7", "language_code": "ger", "start_date": "1868", "end_date": "1933", "title": "Berliner B\u00f6rsen-Courier", "sub_title": "moderne Tageszeitung f\u00fcr alle Gebiete", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Berl. B\u00f6rsen-Courier", "previous_resources": [], "following_resources": ["1114705-2"]}, "1114705-2": {"id": "1114705-2", "language_code": "ger", "start_date": "1855", "end_date": "1940", "title": "Berliner B\u00f6rsen-Zeitung", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr nationale Politik, Wirtschaft, Kultur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Dahlem", "publisher": "Reinhardt", "previous_resources": ["749585-7"], "following_resources": ["2137351-6", "2163273-X"]}, "550114-3": {"id": "550114-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1935", "title": "Berliner Hochschul-Nachrichten", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr akadem. Leben", "responsible": "Nachrichtenamt der Studentenvertretung der Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125880-1": {"id": "125880-1", "language_code": "ger", "start_date": "1891", "end_date": "1945", "title": "Berliner illustrierte Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "748818-x": {"id": "748818-x", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1944", "title": "Berliner Lokal-Anzeiger", "sub_title": "Organ f\u00fcr die Reichshauptstadt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Scherl", "previous_resources": [], "following_resources": ["749437-3", "1314010-3"]}, "749437-3": {"id": "749437-3", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "", "title": "Berliner Morgenpost", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Springer", "previous_resources": ["748818-X", "748816-6", "125776-6"], "following_resources": []}, "555729-x": {"id": "555729-x", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1932", "title": "Berliner Stimmen", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Politik ; Nachrichtenbl. d. Deutschen Volkspartei im Wahlkreisverband Berlin", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "341834-0": {"id": "341834-0", "language_code": "ger", "start_date": "1872", "end_date": "1939", "title": "Berliner Tageblatt und Handels-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mosse", "previous_resources": [], "following_resources": ["304288-1"]}, "820863-3": {"id": "820863-3", "language_code": "dan", "start_date": "1833", "end_date": "1935", "title": "Berlingske politiske og avertissements-tidende", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "", "previous_resources": ["821182-6"], "following_resources": ["969722-6"]}, "820839-6": {"id": "820839-6", "language_code": "dan", "start_date": "1935", "end_date": "1971", "title": "Berlingske aftenavis", "sub_title": "", "responsible": "Interessentskabet Berlingske Tidende", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "Berlingske Aftenavis", "previous_resources": ["820855-4"], "following_resources": ["821196-6"]}, "969722-6": {"id": "969722-6", "language_code": "dan", "start_date": "1936", "end_date": "", "title": "Berlingske", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "Berlingske Tidende", "previous_resources": ["820863-3"], "following_resources": []}, "1312532-1": {"id": "1312532-1", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1934", "title": "Bilder zur Zeitgeschichte", "sub_title": "illustrierte Wochenbeilage", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Deutsche Tageszeitung AG", "previous_resources": ["1470997-1"], "following_resources": []}, "820921-2": {"id": "820921-2", "language_code": "eng", "start_date": "1857", "end_date": "1918", "title": "Birmingham daily post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Birmingham", "publisher": "", "previous_resources": ["1311115-2"], "following_resources": ["820929-7"]}, "820914-5": {"id": "820914-5", "language_code": "eng", "start_date": "1912", "end_date": "1956", "title": "Birmingham gazette", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Birmingham", "publisher": "", "previous_resources": ["820953-4"], "following_resources": ["820929-7"]}, "820929-7": {"id": "820929-7", "language_code": "eng", "start_date": "1918", "end_date": "", "title": "Birmingham post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Birmingham", "publisher": "", "previous_resources": ["820921-2", "820914-5"], "following_resources": ["820937-6"]}, "356212-8": {"id": "356212-8", "language_code": "rus", "start_date": "1893", "end_date": "1917", "title": "Bir\u017eevyja vedomosti", "sub_title": "politi\u010deskaja, ob\u0161\u010destvennaja i literaturnaja gazeta", "responsible": "", "series": "Utrennij vypusk", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S.-Peterburg", "publisher": "Propper", "previous_resources": ["820922-4"], "following_resources": []}, "1366986-2": {"id": "1366986-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Bl\u00e4tter der Bayerischen Mittelpartei", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Erlangen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "213589-9": {"id": "213589-9", "language_code": "ger", "start_date": "1866", "end_date": "1973", "title": "Bl\u00e4tter f\u00fcr Genossenschaftswesen (Innung der Zukunft)", "sub_title": "Organ des Allgemeinen Verbandes Deutscher Erwerbs- und Wirtschaftsgenossenschaften", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wiesbaden", "publisher": "Dt. Genossenschaftsverl.", "previous_resources": ["550414-4", "552609-7"], "following_resources": ["550421-1", "191136-3"]}, "975073-3": {"id": "975073-3", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "", "title": "Bl\u00e4tter f\u00fcr junge Kaufleute", "sub_title": "Zeitschrift des Bundes der Kaufmannsjugend im DHV", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "DHV-Jugend", "previous_resources": [], "following_resources": ["2179141-7"]}, "501367-7": {"id": "501367-7", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1926", "title": "Bl\u00e4tter f\u00fcr vergleichende Rechtswissenschaft und Volkswirtschaftslehre", "sub_title": "Organ d. Internationalen Vereinigung f\u00fcr Vergleichende Rechtswissenschaft und Volkswirtschaftslehre in Berlin", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin [u.a.]", "publisher": "Decker", "previous_resources": ["310968-9", "38959-6"], "following_resources": ["200102-0"]}, "820946-7": {"id": "820946-7", "language_code": "ger", "start_date": "1881", "end_date": "1938", "title": "Blumenauer Zeitung", "sub_title": "Organ zur F\u00f6rderung d. wirtschaftl. Interessen Blumenaus", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Blumenau", "publisher": "Baumgarten", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "515133-8": {"id": "515133-8", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1941", "title": "Bodenreform", "sub_title": "Deutsche Volksstimme ; Frei Land ; Organ der Deutschen Bodenreformer", "responsible": "Hrsg.: Bodenreform GmbH Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Bodenreform", "previous_resources": ["515132-6"], "following_resources": []}, "1091950-8": {"id": "1091950-8", "language_code": "", "start_date": "1899", "end_date": "1921", "title": "Boletim comercial e maritimo", "sub_title": "", "responsible": "Rep\u00fablica Portuguesa, Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as, Direc\u00e7\u00e3o Geral de Estat\u00edstica, 2a Reparti\u00e7\u00e3o", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lisboa", "publisher": "Impr. Nacion.", "previous_resources": [], "following_resources": ["1091953-3"]}, "1022759-3": {"id": "1022759-3", "language_code": "", "start_date": "1906", "end_date": "1948", "title": "Boletim de agricultura", "sub_title": "", "responsible": "Secretar\u00eda da Agricultura, Industria e Comercio do Estado de S\u00e3o Paulo", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Paulo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1101300-x": {"id": "1101300-x", "language_code": "spa", "start_date": "1932", "end_date": "1937", "title": "Bolet\u00edn de informaci\u00f3n", "sub_title": "", "responsible": "Instituto de Econom\u00eda Americana (Asociaci\u00f3n Internacional)", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Barcelona", "publisher": "Casa Am\u00e9rica", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1101306-0": {"id": "1101306-0", "language_code": "", "start_date": "1933", "end_date": "1936", "title": "Bolet\u00edn de informaci\u00f3n", "sub_title": "", "responsible": "Instituto de Econom\u00eda Americana (Asociaci\u00f3n Internacional)", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Barcelona", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "439725-3": {"id": "439725-3", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1921", "title": "Bolet\u00edn del Departamento Nacional del Trabajo", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2121476-1": {"id": "2121476-1"}, "1113103-2": {"id": "1113103-2", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1925", "title": "Bolivia", "sub_title": "revista de intereses generales ; \u00f3rgano del Consulado General de Bolivia en Alemania", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburgo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "302856-2": {"id": "302856-2", "language_code": "", "start_date": "1886", "end_date": "1912", "title": "Bollettino della Societ\u00e0 Africana d'Italia", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Napoli", "publisher": "", "previous_resources": ["302855-0"], "following_resources": ["302857-4"]}, "902186-3": {"id": "902186-3", "language_code": "", "start_date": "1930", "end_date": "1936", "title": "Bollettino ufficiale del Governo dell'Eritrea", "sub_title": "", "responsible": "Direzione Affari Generali e del Personale", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Asmara", "publisher": "Fioretti", "previous_resources": ["902185-1", "44279-3"], "following_resources": ["902187-5", "4666871-8"]}, "902185-1": {"id": "902185-1", "language_code": "", "start_date": "1920", "end_date": "1929", "title": "Bullettino ufficiale della Colonia Eritrea", "sub_title": "", "responsible": "Governo della Colonia Eritrea", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Asmara", "publisher": "Fioretti", "previous_resources": [], "following_resources": ["902186-3", "44279-3"]}, "1115530-9": {"id": "1115530-9", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1923", "title": "Bollettino commerciale italo-germanico", "sub_title": "vereinigt mit der Deutsch-italienischen Wirtschaftszeitung; edizione quindicinale per l'Italia del settimanale \"Gagliardetto\"; organo delle Colonie Itailiane in Germania", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlino", "publisher": "P. Ritter", "previous_resources": ["310458-8"], "following_resources": []}, "1044440-3": {"id": "1044440-3", "language_code": "ita", "start_date": "1902", "end_date": "1927", "title": "Bollettino dell'emigrazione", "sub_title": "pubblicazione mensile del Commissariato Generale dell'Emigrazione", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "Direzione ed Amministrazione", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "820923-6": {"id": "820923-6", "language_code": "dan", "start_date": "1896", "end_date": "", "title": "B\u00f8rsen", "sub_title": "Danmarks handels- og s\u00f8fartsbladet", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2339387-7": {"id": "2339387-7", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "", "title": "Brasilianischer Notizanzeiger", "sub_title": "Off. Organ d. \"Brasil. Auskunftsb\u00fcros f. Deutschland\"", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "A. F. de @Araujo", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1162345-7": {"id": "1162345-7", "language_code": "ger", "start_date": "1880", "end_date": "1941", "title": "Braunschweigische Landeszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1096715-1", "2222336-8"]}, "42299-x": {"id": "42299-x", "language_code": "ger", "start_date": "1854", "end_date": "", "title": "Bremer Nachrichten", "sub_title": "Weser-Zeitung ; Die Norddeutsche", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Bremer Tageszeitungen", "previous_resources": ["42301-4"], "following_resources": ["42302-6"]}, "42302-6": {"id": "42302-6", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1944", "title": "Bremer Nachrichten mit Weser-Zeitung", "sub_title": "Bremer neueste Nachrichten f\u00fcr Norddeutschland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Sch\u00fcnemann", "previous_resources": ["42300-2"], "following_resources": ["42299-X"]}, "1159494-9": {"id": "1159494-9", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1945", "title": "Bremer Zeitung", "sub_title": "Bremer Nachrichten : parteiamtliche Tageszeitung der Nationalsozialisten Bremens ; Amtsblatt des Regierenden B\u00fcrgermeisters der Freien Hansestadt Bremen ; amtliches Verk\u00fcndungsblatt des Reichsstatthalters in Oldenburg und Bremen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "NS.-Gauverl.", "previous_resources": ["2864488-8"], "following_resources": []}, "985332-7": {"id": "985332-7", "language_code": "ger", "start_date": "1828", "end_date": "1937", "title": "Breslauer Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Breslau", "publisher": "Trewendt", "previous_resources": ["824469-8", "2070070-2", "2070631-5", "2070636-4"], "following_resources": []}, "1247084-3": {"id": "1247084-3", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1928", "title": "Brieflicher Nachrichtendienst der Chinesischen Nachrichtenagentur in Europa", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "544416-0": {"id": "544416-0", "language_code": "ger", "start_date": "1888", "end_date": "1924", "title": "Buenos Aires Handels-Zeitung", "sub_title": "Organ f\u00fcr Handel, Finanzen u. Volkswirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "Handels-Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1017126-5": {"id": "1017126-5", "language_code": "ger", "start_date": "1868", "end_date": "1963", "title": "Buffalo-Volksfreund", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buffalo, N.Y.", "publisher": "Buffalo Office", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1006243-9": {"id": "1006243-9", "language_code": "ger", "start_date": "1880", "end_date": "1918", "title": "Bukarester Tageblatt", "sub_title": "unabh\u00e4ngig-freisinniges Organ", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bukarest", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1247087-9": {"id": "1247087-9", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1926", "title": "Bulgarisches Bulletin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "K\u00f6nigl. Bulgar. Gesandtschaft, Presse-Abt.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "306189-9": {"id": "306189-9", "language_code": "eng", "start_date": "1924", "end_date": "1934", "title": "Bulletin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tel-Aviv", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["998954-7", "511604-1", "849716-3", "262616-0"]}, "428104-4": {"id": "428104-4", "language_code": "fre", "start_date": "1883", "end_date": "1937", "title": "Bulletin commercial", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["428105-6"]}, "439246-2": {"id": "439246-2", "language_code": "", "start_date": "1906", "end_date": "1925", "title": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Belge d'Etudes Coloniales", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": ["439245-0", "117782-5"], "following_resources": ["439247-4"]}, "215039-6": {"id": "215039-6", "language_code": "", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Bulletin de l'Institut Interm\u00e9diaire International", "sub_title": "", "responsible": "Office Permanent de Documentation Juridique Internationale", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Harlem [u.a.]", "publisher": "Willink [u.a.]", "previous_resources": [], "following_resources": ["215040-2", "36897-0"]}, "980317-8": {"id": "980317-8", "language_code": "", "start_date": "1883", "end_date": "1921", "title": "Bulletin des renseignements coloniaux", "sub_title": "correspondance mensuelle de propagande et de vulgarisation coloniales", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Bulletin", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "245212-1": {"id": "245212-1", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1920", "title": "Bulletin der Studiengesellschaft f\u00fcr Soziale Folgen des Krieges", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kopenhagen", "publisher": "Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "213315-5": {"id": "213315-5", "language_code": "", "start_date": "1891", "end_date": "1908", "title": "Bulletin du Comit\u00e9 de l'Afrique Fran\u00e7aise", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["213316-7"]}, "773685-X": {"id": "773685-X", "language_code": "", "start_date": "1898", "end_date": "1952", "title": "Bulletin \u00e9conomique de l'Indochine", "sub_title": "", "responsible": "Gouvernement G\u00e9n\u00e9ral de l'Indochine", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hanoi", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["773688-5", "773689-7", "773691-5", "773692-7"]}, "417565-7": {"id": "417565-7", "language_code": "", "start_date": "1903", "end_date": "1948", "title": "Bulletin of the Imperial Institute", "sub_title": "a record of progress relating to agricultural, mineral and other industries, with special reference to the utilisation of the raw materials of the dominions, India and the colonies", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["417566-9", "417570-0"]}, "418759-3": {"id": "418759-3", "language_code": "", "start_date": "1910", "end_date": "1948", "title": "Bulletin of the Pan American Union", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Washington, DC", "publisher": "", "previous_resources": ["345963-9", "66336-0"], "following_resources": ["4009-5", "418761-1", "37761-2"]}, "250162-4": {"id": "250162-4", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1938", "title": "Bulletin p\u00e9riodique", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Li\u00e8ge", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["215172-8", "38531-1"]}, "857503-4": {"id": "857503-4", "language_code": "", "start_date": "1937", "end_date": "1940", "title": "Bulletin quotidien", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2663296-2": {"id": "2663296-2", "language_code": "", "start_date": "1916", "end_date": "1916", "title": "Bursa ...", "sub_title": "revist\u0103 sept\u0103m\u0103nal\u0103, economic\u0103, financiar\u0103, comercial\u0103 si industrial\u0103", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bucure\u015fti", "publisher": "Progesul", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "749106-2": {"id": "749106-2", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1943", "title": "BZ am Mittag", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Berliner Verl.", "previous_resources": ["43259-3"], "following_resources": ["749107-4"]}, "228389-x": {"id": "228389-x", "language_code": "eng", "start_date": "1876", "end_date": "", "title": "Cape times", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Cape Town", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "965284-x": {"id": "965284-x", "language_code": "spa", "start_date": "1898", "end_date": "", "title": "Caras y caretas", "sub_title": "la revista de la patria", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "985952-4": {"id": "985952-4", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "1923", "title": "Casseler allgemeine Zeitung", "sub_title": "amtlicher Anzeiger f\u00fcr die Residenzstadt Cassel ; amtlicher Anzeiger f\u00fcr den Landkreis Cassel", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Cassel", "publisher": "Weber & Weidemeyer", "previous_resources": ["21472-3"], "following_resources": ["989511-5"]}, "280599-6": {"id": "280599-6", "language_code": "", "start_date": "1882", "end_date": "1961", "title": "Chamber of Commerce journal", "sub_title": "official organ of the London Chamber of Commerce", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["280600-9"]}, "1173527-2": {"id": "1173527-2", "language_code": "ger", "start_date": "1850", "end_date": "1944", "title": "Chemnitzer Tageblatt und Anzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chemnitz", "publisher": "Pickenhahn", "previous_resources": ["1379059-6", "1281433-7"], "following_resources": []}, "87345-7": {"id": "87345-7", "language_code": "eng", "start_date": "1847", "end_date": "1963", "title": "Chicago daily tribune", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chicago, Ill.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["87346-9", "425778-9"]}, "821376-8": {"id": "821376-8", "language_code": "eng", "start_date": "1861", "end_date": "", "title": "Chicago sunday tribune", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chicago, Ill.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1071487-x": {"id": "1071487-x", "language_code": "", "start_date": "1927", "end_date": "1931", "title": "Chile", "sub_title": "\u00f3rgano nacional de expansi\u00f3n econ\u00f3mica con el Bolet\u00edn consular del Ministerio de Relaciones Exteriores", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Santiago", "publisher": "Balcells", "previous_resources": ["1120763-2"], "following_resources": []}, "527711-5": {"id": "527711-5", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1918", "title": "China-Archiv", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Deutsch-Chinesischen Verbande e.V.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Curtius", "previous_resources": [], "following_resources": ["527710-3"]}, "821300-8": {"id": "821300-8", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1935", "title": "China-Dienst", "sub_title": "Halbmonatsschr. f\u00fcr d. F\u00f6rderung d. dt.-chines. Beziehungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Shanghai", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["576042-2"]}, "426937-8": {"id": "426937-8", "language_code": "", "start_date": "1927", "end_date": "1935", "title": "Chinese economic journal", "sub_title": "", "responsible": "Chinese Bureau of Economic Information ; Bureau of Foreign Trade", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Peking [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": ["804544-6"], "following_resources": ["426944-5"]}, "87591-0": {"id": "87591-0", "language_code": "eng", "start_date": "1891", "end_date": "1957", "title": "Collier's", "sub_title": "the national weekly", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1326679-2"]}, "410974-0": {"id": "410974-0", "language_code": "", "start_date": "1915", "end_date": "1940", "title": "Commerce reports", "sub_title": "", "responsible": "US Department of Commerce, Bureau of Foreign and Domestic Commerce", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Washington, DC", "publisher": "", "previous_resources": ["773973-4"], "following_resources": ["410975-2"]}, "1288013-9": {"id": "1288013-9", "language_code": "eng", "start_date": "1922", "end_date": "1939", "title": "Commercial intelligence journal", "sub_title": "", "responsible": "Department of Trade and Commerce", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Ottawa, Ont.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1023079-8": {"id": "1023079-8", "language_code": "", "start_date": "1927", "end_date": "1932", "title": "Commercio do Porto de Santos com os paizes extrangeiros", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S.Paulo", "publisher": "Rothchild", "previous_resources": [], "following_resources": ["1023076-2"]}, "1127223-5": {"id": "1127223-5", "language_code": "", "start_date": "1913", "end_date": "1934", "title": "Commercio exterior do Brasil", "sub_title": "", "responsible": "Directoria de Estatistica Commercial, Minist\u00e9rio da Fazenda", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853510-3": {"id": "853510-3", "language_code": "", "start_date": "1933", "end_date": "1940", "title": "Communications", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2016276-5": {"id": "2016276-5", "language_code": "eng", "start_date": "1916", "end_date": "1921", "title": "Common sense", "sub_title": "business, finance, politics and letters", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "733950-1": {"id": "733950-1", "language_code": "por", "start_date": "1901", "end_date": "1974", "title": "Correio da manh\u00e3", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2416907-9": {"id": "2416907-9", "language_code": "", "start_date": "1928", "end_date": "1933", "title": "Correspondance d'Ethiopie", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Erich @Weinzinger", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "857506-x": {"id": "857506-x", "language_code": "", "start_date": "1937", "end_date": "1940", "title": "Correspondances de l'\u00e9tranger", "sub_title": "", "responsible": "Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes et d'Informations Economiques", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "217262-8": {"id": "217262-8", "language_code": "fre", "start_date": "1908", "end_date": "1940", "title": "Correspondance d'Orient", "sub_title": "questions m\u00e9diterran\u00e9ennes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "547889-3": {"id": "547889-3", "language_code": "ger", "start_date": "1878", "end_date": "1920", "title": "Correspondenz der \u00c4ltesten der Kaufmannschaft von Berlin", "sub_title": "", "responsible": "Korporation der Kaufmannschaft, Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1073522-7": {"id": "1073522-7", "language_code": "ita", "start_date": "1906", "end_date": "1941", "title": "Corriere d'Italia", "sub_title": "giornale del rinnovamento economico, sociale, politico", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "282035-3": {"id": "282035-3", "language_code": "ita", "start_date": "1876", "end_date": "", "title": "Corriere della sera", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Milano", "publisher": "RCS Ed. Quotidiani", "previous_resources": [], "following_resources": ["125722-5"]}, "1073526-4": {"id": "1073526-4", "language_code": "ita", "start_date": "1825", "end_date": "", "title": "Corriere mercantile", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Genova", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "537053-x": {"id": "537053-x", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "", "title": "Creditreform", "sub_title": "C : das Unternehmermagazin aus der Verlagsgruppe Handelsblatt", "responsible": "Herausgeber: Verband der Vereine Creditreform e.V.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "Planet C GmbH", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "715005-2": {"id": "715005-2", "language_code": "eng", "start_date": "1914", "end_date": "1940", "title": "Current history", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Current History Publ. Co.", "previous_resources": [], "following_resources": ["715004-0"]}, "716311-3": {"id": "716311-3", "language_code": "", "start_date": "1913", "end_date": "1925", "title": "Current opinion", "sub_title": "a review of the world", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Current Literature Publ.", "previous_resources": ["716310-1"], "following_resources": ["716399-X"]}, "244594-3": {"id": "244594-3", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1938", "title": "Jahrbuch", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Halensee", "publisher": "Dari-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "821428-1": {"id": "821428-1", "language_code": "eng", "start_date": "1872", "end_date": "1930", "title": "Daily chronicle and Clerkenwell news", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Lloyd", "previous_resources": [], "following_resources": ["90922-1"]}, "1074852-0": {"id": "1074852-0", "language_code": "eng", "start_date": "1890", "end_date": "1926", "title": "Daily graphic", "sub_title": "an illustrated newspaper", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1088980-2"]}, "125703-1": {"id": "125703-1", "language_code": "eng", "start_date": "1912", "end_date": "1964", "title": "Daily Herald", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["94408-7"]}, "91089-2": {"id": "91089-2", "language_code": "eng", "start_date": "1896", "end_date": "", "title": "Daily mail", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Associated Newspapers Group", "previous_resources": ["1088980-2", "90923-3", "82245-0"], "following_resources": []}, "821396-3": {"id": "821396-3", "language_code": "eng", "start_date": "1912", "end_date": "1928", "title": "Daily news and leader", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["290594-2", "821420-7"], "following_resources": ["821404-9"]}, "716802-0": {"id": "716802-0", "language_code": "eng", "start_date": "1856", "end_date": "", "title": "The @daily telegraph", "sub_title": "Britain's best-selling quality daily", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London [u.a.]", "publisher": "Daily Telegraph", "previous_resources": ["2721130-7"], "following_resources": ["125700-6"]}, "303835-X": {"id": "303835-X", "language_code": "", "start_date": "1920", "end_date": "1968", "title": "Danish Foreign Office journal", "sub_title": "commercial and general review", "responsible": "publ. by the Ministry for Foreign Affairs", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Copenhagen", "publisher": "Pr. Dep.", "previous_resources": [], "following_resources": ["718898-5"]}, "428229-2": {"id": "428229-2", "language_code": "dan", "start_date": "1894", "end_date": "", "title": "Dansk s\u00d8fartstidende", "sub_title": "organ for Danmarks skibsfart", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kj\u00d8benhavn", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "91730-8": {"id": "91730-8", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "1945", "title": "Danziger neueste Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Danzig", "publisher": "Fuchs", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2053829-7": {"id": "2053829-7", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "1938", "title": "Danziger Pressedienst", "sub_title": "dp", "responsible": "hrsg. im Auftrage der Pressestelle des Senats der Freien Stadt Danzig", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Danzig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "840950-x": {"id": "840950-x", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1939", "title": "Danziger statistische Mitteilungen", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Verwaltung, Wirtschaft und Landeskunde", "responsible": "hrsg. vom Statistischen Landesamt der Freien Stadt Danzig", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Danzig", "publisher": "Landesamt", "previous_resources": ["571821-1", "4011039-4"], "following_resources": []}, "1145875-6": {"id": "1145875-6", "language_code": "ger", "start_date": "1858", "end_date": "1930", "title": "Danziger Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Danzig", "publisher": "Groening", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "538652-4": {"id": "538652-4", "language_code": "ger", "start_date": "1874", "end_date": "1986", "title": "Darmst\u00e4dter Tagblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Darmstadt", "publisher": "Darmst\u00e4dter-Tagblatt-Verl.-Ges.", "previous_resources": ["961374-2"], "following_resources": ["961385-7", "961388-2", "918467-3"]}, "544322-2": {"id": "544322-2", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1943", "title": "Das @Archiv", "sub_title": "Sammelzeitschrift f\u00fcr Zeitungsnachrichten \u00fcber Wertpapiere", "responsible": "", "series": "Tagesausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1082639-7": {"id": "1082639-7", "language_code": "ger", "start_date": "1929", "end_date": "1938", "title": "Das @Band", "sub_title": "Monatsschrift der Schulen des Deutschen Hilfsvereins zu Porto Alegre", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2526515-5": {"id": "2526515-5", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1925", "title": "Das @Bild der Zeit", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Deutscher Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1143178-7": {"id": "1143178-7", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1929", "title": "Das @deutsche Tageblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1143187-8"]}, "1497570-1": {"id": "1497570-1", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1929", "title": "Das @deutsche Tageblatt", "sub_title": "Kampfblatt der deutsch-v\u00f6lkische Freiheitsbewegung ; gro\u00dfdeutsche Warte", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "516428-x": {"id": "516428-x", "language_code": "ger", "start_date": "1882", "end_date": "1919", "title": "Das @Deutschtum im Ausland", "sub_title": "Vierteljahresschr. d. Vereins f\u00fcr d. Deutschtum im Ausland (Allgemeiner Deutscher Schul-Verein, e.V.)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": ["516419-9", "17162-1"], "following_resources": ["541040-X"]}, "570725-0": {"id": "570725-0", "language_code": "ger", "start_date": "1882", "end_date": "1935", "title": "Das @Echo", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Auslandverl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["570726-2", "570727-4", "570724-9"]}, "212474-9": {"id": "212474-9", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1918", "title": "Das @Gr\u00f6ssere Deutschland", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr deutsche Welt- und Kolonialpolitik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Gordon", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "551062-4": {"id": "551062-4", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1927", "title": "Das @Handelsmuseum", "sub_title": "wirtschaftspolitische Zeitschrift", "responsible": "hrsg. vom Handelsmuseum in Wien", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "84153-5": {"id": "84153-5", "language_code": "ger", "start_date": "1950", "end_date": "1961", "title": "Das @Haus-Archiv", "sub_title": "Weltkartei der Wirtschaftspresse", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "511812-8": {"id": "511812-8", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1937", "title": "Hotel", "sub_title": "internat. Hotelzeitschr. ; Organ d. Internationalen Hotelbesitzer-Vereins", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "Verein", "previous_resources": ["612337-5", "2015525-6"], "following_resources": ["511811-6"]}, "1133204-9": {"id": "1133204-9", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1918", "title": "Das @Junge Europa", "sub_title": "ungarische Zeitschrift f\u00fcr die internationale Politik und f\u00fcr die Wirtschaftsinteressen der Zentralm\u00e4chte und der Orientstaaten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien [u.a]", "publisher": "Pa\u00df & Garleb", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2352179-X": {"id": "2352179-X", "language_code": "ger", "start_date": "1941", "end_date": "1943", "title": "Das @koloniale Hamburg", "sub_title": "Reichskolonialbund, Gauverb. Hamburg ; Mitteilungsblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg, Jungfernstieg 8", "publisher": "Reichskolonialbund, Gauverbandsgesch\u00e4ftsstelle", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1291634-1": {"id": "1291634-1", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1926", "title": "Das @Nachrichtenblatt f\u00fcr Aus- und Einfuhr", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg.: Deutsche Wirtschaftsdienst GmbH in Gemeinschaft mit Deutscher \u00dcberseedienst und dem Eildienst", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Auslandverl.", "previous_resources": ["1291637-7", "1291638-9", "1291643-2", "1291644-4", "1291648-1", "1291695-X", "1291702-3", "1306348-0", "342721-3"], "following_resources": ["513297-6"]}, "500845-1": {"id": "500845-1", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1908", "title": "Das @Nationale Deutschland", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["500844-X"], "following_resources": []}, "1290930-0": {"id": "1290930-0", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1936", "title": "Das @neue Dorf", "sub_title": "Organ des ZK der KP (Bolsch.) der Ukraine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Charkow", "publisher": "Vidavn. Centrovidav", "previous_resources": [], "following_resources": ["2365707-8"]}, "292449-3": {"id": "292449-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Das @neue Hamburg", "sub_title": "freie Wochenschrift f\u00fcr nationale Politik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Bubendey & Kober", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "520017-9": {"id": "520017-9", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1901", "title": "Das @Neunzehnte Jahrhundert in Bildnissen", "sub_title": "", "responsible": "Photographische Gesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125877-1": {"id": "125877-1", "language_code": "ger", "start_date": "1940", "end_date": "1945", "title": "Das @Reich", "sub_title": "deutsche Wochenzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Eher", "previous_resources": ["533407-X", "2711653-0"], "following_resources": []}, "555115-8": {"id": "555115-8", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1943", "title": "Das @Rheinschiff", "sub_title": "Zentral-Organ f\u00fcr d. Interessen d. Schiffahrt u. d. Handels auf d. Rhein nebst seinen Nebenfl\u00fcssen", "responsible": "Schiffer-Betriebsverband f\u00fcr den Rhein", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Mannheim", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1189106-3": {"id": "1189106-3", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1938", "title": "Das @Schulbuch", "sub_title": "Organ zum Ausbau der Schulbuchliteratur in Brasilien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Leopoldo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "531901-8": {"id": "531901-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Das @Siedlerblatt", "sub_title": "dt. Kolonialwerte ; dt.-s\u00fcdamerikan. Wirtschaftszeitung ; Zeitschr. f\u00fcr Auswanderung, Auslandshandel u. Finanzsachen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["531900-6"], "following_resources": ["531903-1"]}, "957221-1": {"id": "957221-1", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Das @Technische Blatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["957224-7"]}, "2160695-X": {"id": "2160695-X", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1920", "title": "Das @Vereinsleben", "sub_title": "Mitteilungsbl\u00e4tter des Deutschen Schutzbundes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1063717-5": {"id": "1063717-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Das @Wollarchiv", "sub_title": "Organ des Zentral-Ausschusses der Wollhandels-Vereine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "821225-9": {"id": "821225-9", "language_code": "dut", "start_date": "1877", "end_date": "1925", "title": "De @Amsterdammer", "sub_title": "weekblad voor Nederland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821217-X", "1491230-2"]}, "216123-0": {"id": "216123-0", "language_code": "dut", "start_date": "1852", "end_date": "", "title": "De @economist", "sub_title": "Netherlands economic review ; quarterly review of the Royal Netherlands Economic Association", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "ECONOMIST", "place": "Dordrecht", "publisher": "Kluwer", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "821217-x": {"id": "821217-x", "language_code": "dut", "start_date": "1925", "end_date": "", "title": "De @Groene Amsterdammer", "sub_title": "onafhankelijk weekblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "De Groene Amsterdammer", "previous_resources": ["821225-9"], "following_resources": []}, "820720-3": {"id": "820720-3", "language_code": "dut", "start_date": "1878", "end_date": "1940", "title": "De @Indische mercuur", "sub_title": "weekblad voor handel, landbouw, nijverheid en mijnwezen in Nederlandsch Oost- en West-Indie\u034f\u0308", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "De Bussy", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1002082-2": {"id": "1002082-2", "language_code": "dut", "start_date": "1868", "end_date": "1959", "title": "De @Maasbode", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rotterdam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1002084-6"]}, "716878-0": {"id": "716878-0", "language_code": "dut", "start_date": "1892", "end_date": "", "title": "De @Telegraaf", "sub_title": "dagblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "Telegraaf", "previous_resources": ["716877-9"], "following_resources": []}, "2459880-X": {"id": "2459880-X", "language_code": "dut", "start_date": "1915", "end_date": "1919", "title": "De @toekomstige Vrede", "sub_title": "Halfmaandelijks verschijnend officieel Orgaan van den Nederlandsche Anti-Oorlog Raad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "Nederlandsche Anti-Oorlog Raad", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2135038-3": {"id": "2135038-3", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "1924", "title": "Delmenhorster Nachrichten", "sub_title": "norddeutsche Rundschau", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Steenken", "previous_resources": [], "following_resources": ["2135047-4"]}, "855616-7": {"id": "855616-7", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1939", "title": "\u00dcbersicht \u00fcber die Wirtschaftslage D\u00e4nemarks", "sub_title": "", "responsible": "Den Danske Landmandsbank", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kj\u00f8benhavn", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "510247-9": {"id": "510247-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Der @Aufbau", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Elternhaus u. Schule", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Christians", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "526893-x": {"id": "526893-x", "language_code": "ger", "start_date": "1938", "end_date": "1943", "title": "Der @Auslandsdeutsche", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["526897-7"], "following_resources": ["526882-5"]}, "219491-0": {"id": "219491-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1938", "title": "Der @Auslandsdeutsche", "sub_title": "Mitteilungen des Deutschen Ausland-Instituts, Stuttgart", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "", "previous_resources": ["163212-7", "36859-3"], "following_resources": ["554025-2"]}, "1286516-3": {"id": "1286516-3", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1917", "title": "Der @Bankier f\u00fcr alle", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Krupke & Co.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1202372-3": {"id": "1202372-3", "language_code": "ger", "start_date": "1892", "end_date": "1914", "title": "Der @Beobachter", "sub_title": "unabh\u00e4ngige deutsche Zeitung f\u00fcr Brasilien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Curityba", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "544362-3": {"id": "544362-3", "language_code": "ger", "start_date": "1812", "end_date": "1930", "title": "Der @Bote aus dem Riesengebirge", "sub_title": "erfolgreichstes Anzeigenblatt ; Zeitung f\u00fcr alle St\u00e4nde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hirschberg", "publisher": "Aktienges. \"Bote a.d. Riesengebirge\"", "previous_resources": [], "following_resources": ["821258-2"]}, "571880-6": {"id": "571880-6", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1942", "title": "Der @Bund", "sub_title": "Monatsschrift des Deutschen Volksbundes f\u00fcr Argentinien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "530971-2": {"id": "530971-2", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1935", "title": "Der @Deutsche", "sub_title": "die Tageszeitung der Deutschen Arbeitsfront", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Stollberg", "previous_resources": [], "following_resources": ["304074-4"]}, "552052-6": {"id": "552052-6", "language_code": "ger", "start_date": "1882", "end_date": "1941", "title": "Der @Deutsche Ansiedler", "sub_title": "Organ d. Evangelischen Gesellschaft f\u00fcr die Protestantischen Deutschen in Amerika", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Barmen", "publisher": "", "previous_resources": ["805014-4"], "following_resources": []}, "506906-3": {"id": "506906-3", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1941", "title": "Der @deutsche Auswanderer", "sub_title": "Ver\u00f6ffentlichungen d. Evangelischen Vereins f\u00fcr Deutsche Ansiedler und Auswanderer ; Organ d. Evangelischen Auswandererf\u00fcrsorge", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verein", "previous_resources": ["2160630-4", "5007475-1"], "following_resources": []}, "530587-1": {"id": "530587-1", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1928", "title": "Der @deutsche Gedanke", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr ausw\u00e4rtige Politik, Wirtschaft und Auslandsdeutschtum", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Stollberg", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "526885-0": {"id": "526885-0", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1934", "title": "Der @Deutsche Kaufmann im Auslande", "sub_title": "monatl. Ausg. d. Handelswacht", "responsible": "Deutscher Handlungsgehilfenverband", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["526897-7"]}, "506741-8": {"id": "506741-8", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1935", "title": "Der @deutsche \u00d6konomist", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr finanzielle und volkswirtschaftliche Angelegenheiten und Versicherungswesen ; Spezial-Organ f\u00fcr Realkredit- u. Hypothekenbankwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Heymanns", "previous_resources": [], "following_resources": ["201206-6"]}, "201206-6": {"id": "201206-6", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1943", "title": "Der @deutsche Volkswirt", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Politik und Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Selbstverl.", "previous_resources": ["506741-8", "506740-6", "506750-9"], "following_resources": ["201207-8"]}, "1152559-9": {"id": "1152559-9", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1934", "title": "Der @deutsche Vorw\u00e4rts", "sub_title": "der Vork\u00e4mpfer f\u00fcr die Befreiung der deutschen Arbeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Dt. Vorw\u00e4rts", "previous_resources": ["1235650-5"], "following_resources": []}, "2003557-3": {"id": "2003557-3", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1930", "title": "Der @Deutschnationale", "sub_title": "monatliches Nachrichtenblatt", "responsible": "Hrsg.: Landesverband Schleswig-Holstein der Deutschnationalen Volkspartei", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Pl\u00f6n", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2003561-5", "10001152-4"]}, "987606-6": {"id": "987606-6", "language_code": "ger", "start_date": "1885", "end_date": "1940", "title": "Der @Els\u00e4sser", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Strassburg", "publisher": "Soc. d'Ed. de la Basse-Alsace", "previous_resources": [], "following_resources": ["983050-9"]}, "544957-1": {"id": "544957-1", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1924", "title": "Der @Firn", "sub_title": "sozialistische Rundschau \u00fcber das politische, wirtschaftliche und kulturelle Leben", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "840788-5": {"id": "840788-5", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1940", "title": "Der @Fischerbote", "sub_title": "norddt. Fischerei-Zeitung ; Zeitschr. f\u00fcr d. Interessen d. Hochsee-, K\u00fcsten- u. Flu\u00df-Fischerei, d. Fischhandels u. d. Fischindustrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Blankenese", "publisher": "Kr\u00f6ger", "previous_resources": ["2146193-4"], "following_resources": ["243347-3"]}, "973243-3": {"id": "973243-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Der @freie Angestellte", "sub_title": "Zeitschrift d. Zentralverbandes der Angestellten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Zentralverb.", "previous_resources": ["973280-9", "550354-1"], "following_resources": []}, "533761-6": {"id": "533761-6", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1923", "title": "Der @Getreidehandel", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr den Getreide-, Mehl- u. Futtermittelhandel", "responsible": "Verband der Getreide- und Futtermittelvereinigungen Deutschlands", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["533763-X"]}, "841471-3": {"id": "841471-3", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1931", "title": "Der @Handelsstand", "sub_title": "Halbmonatsschr. f\u00fcr d. m\u00e4nnl. u. weibl. Angestellten Deutschlands ; Zeitschr. d. Kaufm\u00e4nnischen Vereins von 1858", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1015998-8": {"id": "1015998-8", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1933", "title": "Der @Handelsstand im Auslande", "sub_title": "Halbmonatsschrift f\u00fcr den Deutschen Angestellten im Auslande ; amtliche Zeitschrift des Gewerkschaftsbundes der Angestellten (GDA)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1213060-6": {"id": "1213060-6", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1926", "title": "Der @deutsche Staatsb\u00fcrger", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr staatliches Leben", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Darmstadt", "publisher": "Sachs", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "633323-0": {"id": "633323-0", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1933", "title": "Der @Holzk\u00e4ufer", "sub_title": "Centralblatt f\u00fcr Holzindustrie, Forstwirtschaft u. Holzhandel sowie f\u00fcr die gesamte Holzbearbeitungs-Maschinenindustrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Seidel", "previous_resources": [], "following_resources": ["633326-6"]}, "987367-3": {"id": "987367-3", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1933", "title": "Der @Jungdeutsche", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr Volkskraft u. St\u00e4ndefrieden", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ges. Deutsche Presse", "previous_resources": ["726819-1", "64245-9"], "following_resources": []}, "527654-8": {"id": "527654-8", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1920", "title": "Der @Junge Kaufmann", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr Handlungslehrlinge und jugendliche Angestellte ...", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["527638-X", "19574-1"]}, "1465159-2": {"id": "1465159-2", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1930", "title": "Der @junge Osten", "sub_title": "Sonder-Berichte des Heimatbundes Ostpreu\u00dfen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg Pr.", "publisher": "", "previous_resources": ["1465163-4", "5317367-3"], "following_resources": []}, "546240-x": {"id": "546240-x", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1928", "title": "Der @Kolonialdeutsche", "sub_title": "Halbmonatsschrift f\u00fcr die Deutsche Kolonialgesellschaft, die Koloniale Reichsarbeitsgemeinschaft, den Kolonialkriegerdank e.V., den Deutschen Kolonialkriegerbund, den Reichsverband der Kolonialdeutschen und Kolonialinteressenten, den Frauenbund der Deutschen Kolonialgesellschaft, den Frauenverein vom Roten Kreuz f\u00fcr Deutsche \u00fcber See und den \u00dcberseeklub Hamburg", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Kolonialkriegerdank", "previous_resources": [], "following_resources": ["546241-1"]}, "1068406-2": {"id": "1068406-2", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1941", "title": "Der @Kompass", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Curitiba", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125916-7": {"id": "125916-7", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "1966", "title": "Der @Kurier", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitung ; Berliner B\u00f6rsen-Kurier", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["126124-1"], "following_resources": []}, "1166067-3": {"id": "1166067-3", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1937", "title": "Der @Mittler", "sub_title": "Monatsschrift der Schule des Schulvereins zu Joinville", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Joinville", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1020081-2": {"id": "1020081-2", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1926", "title": "Der @Morgen", "sub_title": "jugoslawische Presse f\u00fcr Volkswirtschaft, Kultur und \u00f6ffentliches Leben", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Zagreb", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1020073-3"]}, "530449-0": {"id": "530449-0", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1936", "title": "Der @Nahe Osten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "513674-x": {"id": "513674-x", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1943", "title": "Der @neue Orient", "sub_title": "Halbmonatsschrift f\u00fcr d. politische, wirtschaftliche u. geistige Leben im gesamten Orient", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["513675-1", "17256-X"], "following_resources": []}, "94687-4": {"id": "94687-4", "language_code": "ger", "start_date": "1939", "end_date": "1945", "title": "Der @neue Tag", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr B\u00f6hmen und M\u00e4hren ; amtliches Ver\u00f6ffentlichungsorgan des Deutschen Staatsministers f\u00fcr B\u00f6hmen und M\u00e4hren und der nachgeordneten deutschen Dienststellen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Prag", "publisher": "B\u00f6hm.-M\u00e4hr. Verl.- u. Dr.-GmbH", "previous_resources": ["85115-2"], "following_resources": []}, "1269863-5": {"id": "1269863-5", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1937", "title": "Der @Oberbayer", "sub_title": "Generalanzeiger f\u00fcr das bayer. Oberland ; Amtsblatt ; Ebersberger Anzeiger ; Schwabener Volksbote ; Grafinger Zeitung ; Garser Tagblatt ; Tagesanzeiger f\u00fcr M\u00fcnchen-Land", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Ebersberg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1269862-3", "1017976-8"]}, "2382050-0": {"id": "2382050-0", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1916", "title": "Der @ostafrikanische Pflanzer", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr tropische Agrikultur und koloniale Volkswirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Daressalam", "publisher": "Dt.-Ostafr. Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "540549-x": {"id": "540549-x", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1941", "title": "Der @ostasiatische Lloyd", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Tageszeitung zur F\u00f6rderung des Deutschtums im Fernen Osten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Shang hai", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["576042-2"]}, "548088-7": {"id": "548088-7", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1928", "title": "Der @Osten", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. \u00f6stl. Wirtschaft ; offizielles Organ d. Vereinigung Danziger Importeure und Exporteure", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Danzig", "publisher": "Osten-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "553767-8": {"id": "553767-8", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1998", "title": "Der @\u00f6sterreichische Volkswirt", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Industrie und Finanzwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Volkswirtschaftl. Verl.-Ges.", "previous_resources": ["522664-8"], "following_resources": ["2396317-7"]}, "1295434-2": {"id": "1295434-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1941", "title": "Der @Ost-Expre\u00df", "sub_title": "OE ; Nachrichtendienst f\u00fcr Politik, Wirtschaft, Kultur; Ru\u00dfland, Finnland und die Baltischen Staaten", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ostwelt-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "511328-3": {"id": "511328-3", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1945", "title": "Der @Papierfabrikant", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. Papier-, Pappen-, Holz-, Stroh- u. Zellstoff-Fabrikation ; amtl. Organ d. Vereins der Zellstoff- und Papier-Chemiker und -Ingenieure ; Organ d. Wirtschaftsgruppe der Papier-, Pappen-, Zellstoff- und Holzstoff-Erzeugung u. ihrer Fachgruppen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Elsner", "previous_resources": [], "following_resources": ["511325-8", "511329-5"]}, "820099-3": {"id": "820099-3", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1914", "title": "Der @Pflanzer", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Land- und Forstwissenschaft in Deutsch-Ost-Afrika", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Daressalam", "publisher": "Dt.-Ostafrikanische Zeitung", "previous_resources": ["843503-0", "260873-X"], "following_resources": []}, "125879-5": {"id": "125879-5", "language_code": "ger", "start_date": "1873", "end_date": "1936", "title": "Der @Reichsbote", "sub_title": "deutsche Wochenzeitung f\u00fcr Christentum und Volkstum", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Der Reichsbote", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "347410-0": {"id": "347410-0", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1933", "title": "Der @rote Stern", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Zentrale Zeitungsverl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "203119-x": {"id": "203119-x", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1935", "title": "Der @Saar-Freund", "sub_title": "Nachrichten aus d. abgetrennten Saar- u. Pfalzgebiet ; Mitteilungsblatt d. Bundes der Saar-Vereine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "533762-8": {"id": "533762-8", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "1923", "title": "Der @Saaten-, D\u00fcnger- und Futtermarkt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["533763-X"]}, "1287543-0": {"id": "1287543-0", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1931", "title": "Der @Staat seid ihr", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr deutsche Politik", "responsible": "hrsg. von Walter Dirks [u.a.]", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reckendorf", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "521474-9": {"id": "521474-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Der @Student", "sub_title": "Organ d. Studentenschaft d. Technischen Hochschule M\u00fcnchen", "responsible": "hrsg. vom Allgemeinen Studentenausschu\u00df", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "540025-9": {"id": "540025-9", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1915", "title": "S\u00fcdwestbote", "sub_title": "Windhuker Nachrichten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Windhuk", "publisher": "", "previous_resources": ["540024-7"], "following_resources": []}, "717057-9": {"id": "717057-9", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1921", "title": "Der @Tag", "sub_title": "moderne illustrierte Zeitung", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Scherl", "previous_resources": [], "following_resources": ["1456350-2"]}, "847157-5": {"id": "847157-5", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1925", "title": "Der @Tag", "sub_title": "moderne illustrierte Zeitung", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Scherl", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125917-9": {"id": "125917-9", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "", "title": "Der @Tagesspiegel", "sub_title": "Zeitung f\u00fcr Berlin und Deutschland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Der Tagesspiegel", "previous_resources": [], "following_resources": ["2187584-4", "2187601-0"]}, "552605-x": {"id": "552605-x", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1933", "title": "Der @Tat-Kreis", "sub_title": "pers\u00f6nliche Mitteilungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "210102-6": {"id": "210102-6", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1944", "title": "Der @Tropenpflanzer", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr tropische Landwirtschaft ; Organ d. Kolonial-wirtschaftlichen Komitees", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mittler [in Komm.]", "previous_resources": ["521147-5"], "following_resources": []}, "501058-5": {"id": "501058-5", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1943", "title": "Der @T\u00fcrmer", "sub_title": "deutsche Monatshefte ; die Bergstadt", "responsible": "begr. von Jeannot Emil Freiherr von Grotthu\u00df", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Beenken", "previous_resources": ["501056-1", "501059-7"], "following_resources": ["501054-8"]}, "853794-x": {"id": "853794-x", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1917", "title": "Der @Ungarische Volkswirt und Orient-Bote", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Handel, Industrie u. Volkswirtschaft", "responsible": "Hrsg. Emanuel Barta", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Budapest", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "999728-3": {"id": "999728-3", "language_code": "ger", "start_date": "1893", "end_date": "1941", "title": "Der @Urwaldbote", "sub_title": "deutsche Zeitung in Blumenau", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Blumenau", "publisher": "Koehler", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "200355-7": {"id": "200355-7", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "1944", "title": "Der @Vierjahresplan", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr nationalsozialistische Wirtschaftspolitik ; amtliche Mitteilungen des Beauftragten f\u00fcr den Vierjahresplan Ministerpr\u00e4sident Reichsmarschall G\u00f6ring", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Eher", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1114826-3": {"id": "1114826-3", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1922", "title": "Der @Welthandel", "sub_title": "Wochen-Inlandszeitung f\u00fcr deutsche Wirtschaftspolitik und Aussenhandelsfragen", "responsible": "", "series": "Inlands-Ausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1114819-6"], "following_resources": []}, "162662-0": {"id": "162662-0", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1928", "title": "Der @Weltmarkt", "sub_title": "Organ f\u00fcr d. Eink\u00e4ufer in Industrie, Bergbau, Reederei, Schiffbau, Handel u. Export ; Verk\u00fcndigungsbl. d. \"Gesellschaft f\u00fcr Warenkunde\"", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "K\u00f6nig & Ebhardt", "previous_resources": ["718003-2"], "following_resources": []}, "1001793-8": {"id": "1001793-8", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "1907", "title": "Der @Weltmarkt", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr Maschinen- und Metall-Industrie, Berg- und H\u00fcttenwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien [u.a]", "publisher": "Limbach", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "352592-2": {"id": "352592-2", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1939", "title": "Der @Welt-Spiegel", "sub_title": "illustrierte Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Buch- und Tiefdr.-Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2264292-4": {"id": "2264292-4", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1930", "title": "Der @Zeitspiegel", "sub_title": "kritische Zeitschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Beamtenbank", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1170115-8": {"id": "1170115-8", "language_code": "ger", "start_date": "1885", "end_date": "1917", "title": "Der @Zeitgeist", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mosse", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "955378-2": {"id": "955378-2", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1940", "title": "Deutsch-Afrikaner", "sub_title": "deutsche Wochenschrift f\u00fcr S\u00fcd- und S\u00fcdwest-Afrika und Mosambik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Pretoria", "publisher": "", "previous_resources": ["2539643-2"], "following_resources": []}, "88204-5": {"id": "88204-5", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1931", "title": "Deutsch-Amerika", "sub_title": "das illustrierte Wochenblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["1111385-6"], "following_resources": ["2417802-0"]}, "565087-2": {"id": "565087-2", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1944", "title": "Wirtschaftsbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["565086-0", "117617-1"], "following_resources": []}, "89141-1": {"id": "89141-1", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1922", "title": "Deutsche allgemeine Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Bilder-Chronik", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1064181-6": {"id": "1064181-6", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1922", "title": "Deutsche allgemeine Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Norddt. Buch-Dr. u. Verl.-Ges.", "previous_resources": ["125912-X"], "following_resources": ["304288-1", "788922-7"]}, "531902-X": {"id": "531902-X", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Deutsche Auswanderer-Zeitung", "sub_title": "Wochenschr. f\u00fcr d. wirtschaftl. u. kulturellen Interessen d. dt. Auswanderer, d. Auslanddeutschen u. d. Deutschen im Auslande; Zeitschr. zur F\u00f6rderung d. dt. Au\u00dfenhandelsbeziehungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["531903-1"]}, "611911-6": {"id": "611911-6", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1944", "title": "Deutsche Bergwerkszeitung", "sub_title": "Industrie- u. Handelsblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "Industrie-Verl. u. Dr.-AG", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "736516-0": {"id": "736516-0", "language_code": "", "start_date": "1919", "end_date": "1938", "title": "Deutsche evangelische Bl\u00e4tter f\u00fcr Brasilien", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Leopoldo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "501425-6": {"id": "501425-6", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1929", "title": "Mitteilungen der Deutsch-T\u00fcrkischen Vereinigung", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr dt.-t\u00fcrk. Wirtschafts- u. Kulturbeziehungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["501424-4", "10762-1"], "following_resources": ["501426-8"]}, "138767-4": {"id": "138767-4", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1917", "title": "Deutsche Export-Revue", "sub_title": "internationale Hauptausgabe", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Export-Revue", "previous_resources": [], "following_resources": ["1315174-5"]}, "510654-0": {"id": "510654-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "Deutsche Faserstoffe und Spinnpflanzen", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Anbau u. Verwertung heimischer Faserpflanzen sowie f\u00fcr d. Industrie d. Kunstseide, Stapelfaser, Papier- und Zellstoffgarne; Organ d. Deutschen Flachsbau-Gesellschaft, Abt. Bayern", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Callwey [in Komm.]", "previous_resources": ["510646-1", "510638-2", "15732-6"], "following_resources": ["510615-1"]}, "840049-0": {"id": "840049-0", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1943", "title": "Deutsche Fischerei-Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "DTSCH FISCHEREIRUNDSCH", "place": "Bremerhaven", "publisher": "Seyfarth", "previous_resources": ["1409968-8", "212859-7"], "following_resources": []}, "2077769-3": {"id": "2077769-3", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1936", "title": "Deutsche Front", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr Politik, Kultur und Unterhaltung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "342926-x": {"id": "342926-x", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1927", "title": "Deutsche Handels- und Industrie-St\u00e4dte", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Handel u. Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Halensee", "publisher": "Dt. Handels- u. Industrie-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "214059-7": {"id": "214059-7", "language_code": "ger", "start_date": "1896", "end_date": "1984", "title": "Deutsche Handelswacht", "sub_title": "", "responsible": "DHV, Deutscher Handels- und Industrieangestellten-Verband", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "DHV", "previous_resources": ["642747-9", "43950-2"], "following_resources": ["566903-0", "566910-8", "566902-9", "566909-1", "566901-7", "566908-X", "722179-4"]}, "515068-1": {"id": "515068-1", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1921", "title": "Deutsche Industrie", "sub_title": "Zeitschrift des Reichsverbandes der Deutschen Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["515067-X"], "following_resources": ["515070-X", "36578-6"]}, "2348587-5": {"id": "2348587-5", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1923", "title": "Deutsche Industrie-Correspondenz f\u00fcr Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "Miethke", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "542799-x": {"id": "542799-x", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1914", "title": "Deutsche Japan-Post", "sub_title": "Wochenzeitung f\u00fcr dt. Interessen in Japan", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Yokohama", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "531900-6": {"id": "531900-6", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1918", "title": "Deutsche Kolonialwerte", "sub_title": "Organ f\u00fcr Finanz-, Industrie- und Handelssachen in d. dt. Kolonien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["531901-8"]}, "214536-4": {"id": "214536-4", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "1943", "title": "Deutsche Kolonialzeitung", "sub_title": "Organ der Deutschen Kolonialgesellschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Deutsche Kolonialgesellschaft", "previous_resources": ["544783-5", "534652-6", "546241-1"], "following_resources": []}, "515500-9": {"id": "515500-9", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1936", "title": "Deutsche Kultur in der Welt", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitschrift f\u00fcr geistige, politische und wirtschaftl. Ziele deutscher Arbeit im In- u. Ausland; hrsg. im Auftrag d. Deutschen Kulturpolitischen Gesellschaft (Zentralstelle f\u00fcr Kulturpolitik)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Inst. f\u00fcr Auslandskunde u. Deutschtum im Ausland", "previous_resources": [], "following_resources": ["515499-6"]}, "550242-1": {"id": "550242-1", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1944", "title": "Deutsche Kurzpost", "sub_title": "DKP", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg", "publisher": "Lorentz", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1068782-8": {"id": "1068782-8", "language_code": "ger", "start_date": "1868", "end_date": "1943", "title": "Deutsche La Plata-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "545080-9": {"id": "545080-9", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1920", "title": "Deutsche Levante-Zeitung", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr d. Handel u. Verkehr mit d. Mittelmeer- u. Levante-L\u00e4ndern", "responsible": "hrsg. von d. Deutschen Levante-Linie in Hamburg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "956546-2": {"id": "956546-2", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1939", "title": "Deutsche Nachrichten", "sub_title": "deutsche Zeitung f\u00fcr die Ostmark der Kap-Provinz S\u00fcd-Afrika", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "568988-0": {"id": "568988-0", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1952", "title": "Deutsche optische Wochenschrift", "sub_title": "Zentralbl. f\u00fcr Optik, Feinmechanik, Elektrotechnik u. Photographie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["163308-9"], "following_resources": ["1430505-7", "161204-9"]}, "1286526-6": {"id": "1286526-6", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1922", "title": "Deutsche Orient-Korrespondenz", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Billig", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "208948-8": {"id": "208948-8", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1922", "title": "Deutsche Politik", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr deutsche Welt- u. Kulturpolitik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Verl.-Ges. f\u00fcr Politik u. Geschichte", "previous_resources": ["218432-1"], "following_resources": []}, "547414-0": {"id": "547414-0", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "1891", "title": "Deutsche Post", "sub_title": "nationale Wochenschrift f\u00fcr die Deutschen aller L\u00e4nder", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien u.a.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "611731-4": {"id": "611731-4", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1929", "title": "Deutsche Post", "sub_title": "Organ d. Reichsverbandes Deutscher Post- und Telegraphenbeamten", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["616590-4"]}, "553816-6": {"id": "553816-6", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1943", "title": "Deutsche Post aus dem Osten", "sub_title": "", "responsible": "Arbeitsgemeinschaft von Vereinen Deutscher Kolonisten aus der Ukraine und Polen", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Volk-und-Reich-Verl.", "previous_resources": ["553815-4", "116191-X", "536491-7"], "following_resources": ["1447789-0"]}, "1074815-5": {"id": "1074815-5", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1941", "title": "Deutsche Rio-Zeitung", "sub_title": "das deutsche Morgenblatt der Bundeshauptstadt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "Wendt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "253736-9": {"id": "253736-9", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "1934", "title": "Deutsche Tageszeitung", "sub_title": "unparteiisches Volksblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Tageszeitung AG", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1128546-1": {"id": "1128546-1", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1916", "title": "Deutsche Tageszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Unterhaltungsbeilage", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1317675-4"], "following_resources": []}, "549724-3": {"id": "549724-3", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1943", "title": "Deutsche Textilwirtschaft", "sub_title": "Fachbl. f\u00fcr d. gesamte Textil-Industrie", "responsible": "Hrsg. Die Deutsche Arbeitsfront", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Arbeitsfront", "previous_resources": ["549723-1", "62237-0"], "following_resources": []}, "546121-2": {"id": "546121-2", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1932", "title": "Deutsche Tiefbauzeitung", "sub_title": "zur Wahrung u. F\u00f6rderung d. Interessen d. dt. Tiefbaugewerbes ; Zeitschr. d. Reichsverbandes des Deutschen Tiefbaugewerbes e.V. und seiner Untergruppen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["546122-4"]}, "1138805-5": {"id": "1138805-5", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1930", "title": "Deutsche \u00dcbersee-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. Hamburger Fremdenblatt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "569162-x": {"id": "569162-x", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1934", "title": "Deutsche Verkehrs-Nachrichten", "sub_title": "Fachorgan f\u00fcr Spedition, Lagerei, M\u00f6beltransporte, Verkehrsrecht", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["608869-7"], "following_resources": ["569163-1", "569164-3"]}, "1380215-x": {"id": "1380215-x", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1922", "title": "Deutsche Wacht", "sub_title": "Nationale Wochenschrift", "responsible": "hrsg. von der Deutschen Vereinigung", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bonn", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["551929-9"]}, "526171-5": {"id": "526171-5", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1940", "title": "Deutsche Wacht", "sub_title": "niederl.-indische Halbmonatsschr. f\u00fcr Handels- u. Kolonialpolitik, Volkswirtschaft u. V\u00f6lkerrecht", "responsible": "hrsg. im Auftr. d. Deutschen Bundes in Niederl\u00e4ndisch-Indien", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Batavia", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "309150-8": {"id": "309150-8", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1918", "title": "Deutsche Warschauer Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Warschau", "publisher": "Verl.-Abt. beim Verwaltungschef beim Generalgouvernement", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "95885-2": {"id": "95885-2", "language_code": "ger", "start_date": "1890", "end_date": "1922", "title": "Deutsche Warte", "sub_title": "Berliner Tageszeitung f\u00fcr Politik und Gesellschaft, geistiges u. wirtschaftliches Leben ; B\u00f6rsen- und Handelszeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Dt. Warte", "previous_resources": ["1132804-6"], "following_resources": []}, "183985-8": {"id": "183985-8", "language_code": "ger", "start_date": "1864", "end_date": "1970", "title": "Deutsche Wein-Zeitung", "sub_title": "Getr\u00e4nke-Revue ; Wein und Rebe ; illustrierte Weinzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Mainz", "publisher": "Diemer", "previous_resources": ["511454-8", "183984-6", "2158747-4"], "following_resources": ["566898-0", "183983-4"]}, "609651-7": {"id": "609651-7", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1933", "title": "Deutsche Werkmeister-Zeitung", "sub_title": "Organ des Deutschen Werkmeister-Verbandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "", "previous_resources": ["841443-9"], "following_resources": ["609652-9"]}, "546670-2": {"id": "546670-2", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1921", "title": "Deutsche Wirtschafts-Zeitung", "sub_title": "DWZ ; Zentralorgan d. Wirtschaftspartei des Deutschen Mittelstandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["546669-6"], "following_resources": []}, "1074839-8": {"id": "1074839-8", "language_code": "ger", "start_date": "1861", "end_date": "1923", "title": "Deutsche Zeitung", "sub_title": "Tageblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "Reinhardt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1075166-x": {"id": "1075166-x", "language_code": "ger", "start_date": "1896", "end_date": "1941", "title": "Deutsche Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Paulo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "997043-5": {"id": "997043-5", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1939", "title": "Deutsche Zeitung f\u00fcr Canada", "sub_title": "die f\u00fchrende und unabh\u00e4ngige Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Winnipeg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290763-x": {"id": "290763-x", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1943", "title": "Deutsche Zeitung f\u00fcr Chile", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Santiago", "publisher": "Oestreich", "previous_resources": ["1074801-5", "1074951-2"], "following_resources": []}, "2329814-5": {"id": "2329814-5", "language_code": "ger", "start_date": "1936", "end_date": "1939", "title": "Deutsche Zeitung f\u00fcr Guatemala und das \u00fcbrige Mittelamerika", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Guatemala", "publisher": "Libreria Cosmos", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1074848-9": {"id": "1074848-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1939", "title": "Deutsche Zeitung f\u00fcr Paraguay", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Asunci\u00f3n", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1074849-0"]}, "290762-8": {"id": "290762-8", "language_code": "ger", "start_date": "1941", "end_date": "1944", "title": "Deutsche Zeitung im Ostland", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Riga", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1074847-7": {"id": "1074847-7", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1942", "title": "Deutsche Zeitung von Mexico", "sub_title": "Organ der Deutschen in Spanien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Mexico", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1021751-4": {"id": "1021751-4", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1939", "title": "Deutsche Zentral-Zeitung", "sub_title": "NCG", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskau", "publisher": "Me\u0161dunarodnaja Kniga", "previous_resources": ["1021752-6"], "following_resources": []}, "1021752-6": {"id": "1021752-6", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1927", "title": "Deutsche Zentral-Zeitung f\u00fcr Stadt und Land", "sub_title": "", "responsible": "Organ des Zentralb\u00fcro der deutschen Sektion beim Zentralkomitee der kommunistischen Partei", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskau", "publisher": "", "previous_resources": ["1091068-2"], "following_resources": ["1021751-4"]}, "533390-8": {"id": "533390-8", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1936", "title": "Deutsche Zukunft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Heidelberg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "506903-8": {"id": "506903-8", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1944", "title": "Deutscher Au\u00dfenhandel", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Deutschen Au\u00dfenhandels-Verband", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["506902-6", "38788-5"], "following_resources": ["506904-X"]}, "534546-7": {"id": "534546-7", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1924", "title": "Deutscher Dienst", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Weltwirtschaft", "responsible": "Vereinigung zur F\u00f6rderung Deutscher Wirtschaftsinteressen im Ausland", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["534545-5"]}, "546911-9": {"id": "546911-9", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1914", "title": "Deutscher Export", "sub_title": "Handels-, Industrie- und polytechnische Mitteilungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": ["2574005-2"], "following_resources": []}, "535200-9": {"id": "535200-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1927", "title": "Deutscher Gro\u00dfhandel", "sub_title": "gesch\u00e4ftl. Mitteilungen f\u00fcr d. Mitglieder d. Zentralverbandes des Deutschen Gro\u00dfhandels e.V", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["535199-6", "64098-0"], "following_resources": ["535201-0"]}, "2142464-0": {"id": "2142464-0", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1925", "title": "Deutscher Holzmarkt und Forstanzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f6\u00dfneck", "publisher": "", "previous_resources": ["2142461-5"], "following_resources": ["2350507-2"]}, "548327-x": {"id": "548327-x", "language_code": "ger", "start_date": "1889", "end_date": "1898", "title": "Deutscher Kolonial-Kalender", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["548328-1"]}, "1075229-8": {"id": "1075229-8", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1939", "title": "Deutscher Morgen ", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Paulo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "208150-7": {"id": "208150-7", "language_code": "ger", "start_date": "1871", "end_date": "1945", "title": "Deutscher Reichsanzeiger und Preu\u00dfischer Staatsanzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Kessel", "previous_resources": ["978258-8", "4047194-9"], "following_resources": ["208151-9", "35103-9"]}, "1018521-5": {"id": "1018521-5", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1939", "title": "Deutscher Weckruf und Beobachter", "sub_title": "offizielles Organ des Amerika-Deutschen Volksbundes und des Deutschen Konsum-Verbandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2440405-6"]}, "541850-1": {"id": "541850-1", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1932", "title": "Deutsches biographisches Jahrbuch", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Verband der Deutschen Akademien", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Dt. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["217208-2"], "following_resources": []}, "214053-6": {"id": "214053-6", "language_code": "ger", "start_date": "1880", "end_date": "1982", "title": "Deutsches Handels-Archiv", "sub_title": "DHA ; Sammlung von Handelsabkommen, Zolltarifen und sonstigen Vorschriften  \u00fcber den zwischenstaatlichen Handelsverkehr", "responsible": "hrsg. im Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "Verl d. Bundesanzeigers", "previous_resources": ["214052-4"], "following_resources": ["873109-3"]}, "2393321-5": {"id": "2393321-5", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1914", "title": "Bazar-Zeitung", "sub_title": "Deutsches Journal", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York", "publisher": "\"Deutsches Journal\"", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "515829-1": {"id": "515829-1", "language_code": "ger", "start_date": "1890", "end_date": "1921", "title": "Deutsches Kolonialblatt", "sub_title": "Amtsbl. f\u00fcr d. Schutzgebiete in Afrika u. d. S\u00fcdsee", "responsible": "Hrsg. Kolonialzentralverwaltung im Reichsministerium f\u00fcr Wiederaufbau", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mittler", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "525988-5": {"id": "525988-5", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1935", "title": "Deutsches Leben in Ru\u00dfland", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. Kultur u. Wirtschaft d. Deutschen in Russland", "responsible": "Hrsg. Zentral-Komitee der Deutschen aus Russland, Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["991377-4", "536845-5", "2387010-2"], "following_resources": []}, "200937-7": {"id": "200937-7", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1943", "title": "Deutsches statistisches Zentralblatt", "sub_title": "", "responsible": "Deutsche Statistische Gesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Teubner", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1133526-9": {"id": "1133526-9", "language_code": "ger", "start_date": "1881", "end_date": "1891", "title": "Deutsches Tageblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1074934-2": {"id": "1074934-2", "language_code": "ger", "start_date": "1870", "end_date": "1941", "title": "Deutsches Volksblatt", "sub_title": "diaro Brasileiro em lingua alema", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "[Wechselnde Verlage]", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "201222-4": {"id": "201222-4", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1938", "title": "Deutsches Volkstum", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr das deutsche Geistesleben", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hanseat. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["213830-X"], "following_resources": ["537691-9"]}, "581277-x": {"id": "581277-x", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1914", "title": "Deutsches Zeitungs-Archiv", "sub_title": "DZA ; Ausz\u00fcge aus d. dt. Tagespresse", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Steglitz", "publisher": "Zeitungs-Archiv-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "547892-3": {"id": "547892-3", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1939", "title": "Deutsch-evangelische Korrespondenz", "sub_title": "dek", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. d. Evang. Bundes", "previous_resources": [], "following_resources": ["139274-8"]}, "310458-8": {"id": "310458-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Deutsch-italienische Wirtschaftszeitung", "sub_title": "Zeitschr. zur F\u00f6rderung u. Pflege d. Handelsbeziehungen zwischen Deutschland u. Italien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Pfullingen", "publisher": "Knapp", "previous_resources": [], "following_resources": ["1115530-9"]}, "519185-3": {"id": "519185-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Deutsch-mexikanische Rundschau", "sub_title": "Zeitschr. zur F\u00f6rderung d. kulturellen u. wirtschaftl. Beziehungen zwischen Deutschland u. Mexiko", "responsible": "Deutsch-Mexikanische Gesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2086920-4": {"id": "2086920-4", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1920", "title": "Deutsch-nationale Warte", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2086921-6"]}, "996026-0": {"id": "996026-0", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1912", "title": "Deutsch-ostafrikanische Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Daresalam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "972692-5": {"id": "972692-5", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1916", "title": "Deutsch-Ostafrikanische Zeitung", "sub_title": "Publikationsorgan der Wirtschaftlichen Vereinigung von Daressalam und Hinterland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Morogoro", "publisher": "v. Roy", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1141494-7": {"id": "1141494-7", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1920", "title": "Deutsch-rum\u00e4nische Bl\u00e4tter", "sub_title": "Zeitschrift des Deutsch-Rum\u00e4nischen Wirtschaftsverbandes (Verband zur Wahrung Deutscher Interessen in Rum\u00e4nien e.V.)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "972996-3": {"id": "972996-3", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1918", "title": "Deutsch-S\u00fcdwestafrikanische Zeitung", "sub_title": "Organ des Deutsch-S\u00fcdwestafrikanischen Verbandes und der Hamburgischen Vereinigung f\u00fcr Deutsch-S\u00fcdwestafrika", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reimer", "previous_resources": ["972824-7"], "following_resources": []}, "548624-5": {"id": "548624-5", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1921", "title": "Deutsch-\u00dcbersee", "sub_title": "Pressemitteilungen d. Deutschen Kolonialgesellschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "342721-3": {"id": "342721-3", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1925", "title": "Deutschland und die weltwirtschaftliche Lage", "sub_title": "Sammelmappe des Ausw\u00e4rtigen Amts", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Hobbing", "previous_resources": ["342720-1"], "following_resources": ["1291634-1"]}, "554025-2": {"id": "554025-2", "language_code": "ger", "start_date": "1938", "end_date": "1944", "title": "Deutschtum im Ausland", "sub_title": "Zeitschrift des Deutschen Ausland-Instituts Stuttgart", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Kohlhammer", "previous_resources": ["219491-0"], "following_resources": []}, "968166-8": {"id": "968166-8", "language_code": "por", "start_date": "1864", "end_date": "", "title": "Di\u00e1rio de noticias", "sub_title": "DN ; empresa nacional de publicidade redac\u00e7ao", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lisboa", "publisher": "Empresa Nacional de Publicidade", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1419083-7": {"id": "1419083-7", "language_code": "spa", "start_date": "1923", "end_date": "1923", "title": "Diario del comercio", "sub_title": "mercantil, industrial, agricola y de avisos", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Barcelona", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "531245-0": {"id": "531245-0", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1933", "title": "Die @Arbeit", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Gewerkschaftspolitik u. Wirtschaftskunde", "responsible": "Allgemeiner Deutscher Gewerkschaftsbund", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl.-Ges. d. ADGB", "previous_resources": [], "following_resources": ["3650-X"]}, "500598-x": {"id": "500598-x", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1943", "title": "Die @Bank", "sub_title": "Wochenhefte f\u00fcr Finanz-, Kredit- und Versicherungswesen ; Chronik der Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Bank-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["500746-X"]}, "501294-6": {"id": "501294-6", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1951", "title": "Die @Br\u00fccke", "sub_title": "Auslese aus d. britischen Presse", "responsible": "Hrsg. Publications Branch, British Information Services", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["123683-0"]}, "2048920-1": {"id": "2048920-1", "language_code": "", "start_date": "1932", "end_date": "1937", "title": "Die @Br\u00fccke", "sub_title": "Nachrichtenblatt der Mennoniten Brasiliens", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Blumenau, Santa Catharina", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2048921-3"]}, "543225-x": {"id": "543225-x", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1940", "title": "Die @Br\u00fccke", "sub_title": "Organ d. Bundes des Deutschtums in Australien und Neuseeland u. d. Deutsch-Australischen Handelskammer", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Sydney", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "544783-5": {"id": "544783-5", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1933", "title": "Die @Br\u00fccke zur Heimat", "sub_title": "", "responsible": "Deutschnationaler Kolonialverein; Vereinigung f\u00fcr Deutsche Siedlungs- und Bev\u00f6lkerungspolitik", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["612338-7"], "following_resources": ["214536-4"]}, "1017344-4": {"id": "1017344-4", "language_code": "afr", "start_date": "1915", "end_date": "", "title": "Die @Burger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kapstadt", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "505863-6": {"id": "505863-6", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1944", "title": "Die @chemische Industrie", "sub_title": "Zeitschrift hrsg. vom Verein zur Wahrung d. Interessen d. Chemischen Industrie Deutschlands ; Organ f\u00fcr d. Berufsgenossenschaft der Chemischen Industrie u. d. Arbeitsverbandes der Chemischen Industrie Deutschlands", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Chemie", "previous_resources": ["505860-0"], "following_resources": []}, "506749-2": {"id": "506749-2", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1933", "title": "Die @deutsche Arbeitgeber-Zeitung", "sub_title": "Zentralblatt d. Deutschen Arbeitgeber-Verb\u00e4nde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["506750-9"]}, "217417-0": {"id": "217417-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1925", "title": "Die @deutsche Nation", "sub_title": "eine Zeitschr. f\u00fcr Politik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "554058-6": {"id": "554058-6", "language_code": "ger", "start_date": "1876", "end_date": "1943", "title": "Die @deutsche Zuckerindustrie", "sub_title": "Wochenbl. f\u00fcr Landwirtschaft, Fabrikation u. Handel", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["749043-4", "861504-4"]}, "201207-8": {"id": "201207-8", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1945", "title": "Die @deutsche Volkswirtschaft", "sub_title": "nationalsozialist. Wirtschaftsdienst ; in Kriegsgemeinschaft mit Der deutsche Volkswirt und Wirtschaftsdienst, Weltwirtschaftliche Nachrichten, Hamburg", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Die Dt. Volkswirtschaft", "previous_resources": ["201206-6", "506757-1"], "following_resources": ["202814-1"]}, "548325-6": {"id": "548325-6", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1914", "title": "Die @deutschen Kolonien", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr d. sittl. u. soziale Hebung d. Eingeborenen in d. Schutzgebieten", "responsible": "Deutsch-Nationaler Kolonialverein", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "S\u00fcsserot", "previous_resources": [], "following_resources": ["612338-7"]}, "1460735-9": {"id": "1460735-9", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1935", "title": "Die @Einkehr", "sub_title": "Unterhaltungsbeilage der M\u00fcnchner neuesten Nachrichten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "M\u00fcnchner Neueste Nachrichten", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "982587-3": {"id": "982587-3", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1914", "title": "Die @Erde", "sub_title": "illustrierte Monatsschrift f\u00fcr L\u00e4nder- und V\u00f6lkerkunde, Weltverkehr und Kulturpolitik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Weimar", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "216422-x": {"id": "216422-x", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1953", "title": "Die @Ern\u00e4hrung der Pflanze", "sub_title": "internat. Monatsschrift \u00fcber Ackerbau u. D\u00fcngung", "responsible": "Deutscher Innen- und Au\u00dfenhandel, Bergbau", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Innen- u. Au\u00dfenhandel", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "507488-5": {"id": "507488-5", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "2010", "title": "Die @Ersatzkasse", "sub_title": "Zeitschrift des Verbandes der Angestellten-Krankenkassen und des Verbandes der Arbeiter-Ersatzkassen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "ERSATZKASSE", "place": "L\u00fctjensee", "publisher": "Albrechts", "previous_resources": [], "following_resources": ["2573054-X"]}, "2355733-3": {"id": "2355733-3", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1934", "title": "Die @Faehre, ein Blatt f\u00fcr Elternhaus und Schule", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Brusque", "publisher": "[Dt.-Evang. Schulgemeinde]", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "212880-9": {"id": "212880-9", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1919", "title": "Die @Flotte", "sub_title": "Monatsblatt des Deutschen Flotten-Vereins  und des Hauptverbandes Deutscher Flottenvereine im Auslande", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["206890-4"]}, "548135-1": {"id": "548135-1", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1933", "title": "Die @Freie Donau", "sub_title": "Verkehrs- und Wirtschaftszeitung f\u00fcr die Donaul\u00e4nder ; s\u00fcddeutsche Schiffahrts- und Kanalzeitung ; Zeitschrift f\u00fcr Binnenschiffahrt, Wasserkraft und Wasserwirtschaft im Donau-Main-Rheingebiet", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Regensburg", "publisher": "Habbel", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "216640-9": {"id": "216640-9", "language_code": "ger", "start_date": "1853", "end_date": "1937", "title": "Die @Gartenlaube", "sub_title": "illustrirtes Familienblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Scherl", "previous_resources": ["553991-2", "553992-4", "554006-9"], "following_resources": ["532161-X"]}, "217069-3": {"id": "217069-3", "language_code": "ger", "start_date": "1841", "end_date": "1922", "title": "Die @Grenzboten", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Politik, Literatur und Kunst", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "547325-1": {"id": "547325-1", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1929", "title": "Die @Grenzwacht", "sub_title": "Schneidem\u00fchler Tageblatt : Volkszeitung f\u00fcr die Grenzmark Posen-Westpreu\u00dfen, Pommern und die Neumark", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Schneidem\u00fchl", "publisher": "", "previous_resources": ["824559-9"], "following_resources": []}, "535369-5": {"id": "535369-5", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1916", "title": "Die @G\u00fcldenkammer", "sub_title": "norddeutsche Monatshefte", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Verl. Kaffeehag", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "292886-3": {"id": "292886-3", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1922", "title": "Die @Hamburger Warte", "sub_title": "freie deutsche Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Holtz & Br\u00fcgge", "previous_resources": [], "following_resources": ["312240-2"]}, "543725-8": {"id": "543725-8", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1923", "title": "Die @Hamburger Woche", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Eisler", "previous_resources": [], "following_resources": ["554819-6"]}, "531957-2": {"id": "531957-2", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1939", "title": "Die @Hanse", "sub_title": "Wirtschaftsmagazin d. Gro\u00dfversorger in Haus u. Heim", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["531964-X"], "following_resources": ["531965-1"]}, "214314-8": {"id": "214314-8", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "1944", "title": "Die @Hilfe", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Politik, Wirtschaft und geistige Bewegung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Osmer", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1267203-8": {"id": "1267203-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "Die @Industrie-Welt", "sub_title": "aktuelle Zeitschrift f\u00fcr die gesamte Maschinenindustrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Friedenau", "publisher": "Stern", "previous_resources": ["1267202-6"], "following_resources": []}, "1210851-0": {"id": "1210851-0", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1937", "title": "Die @Kolonie-Schule", "sub_title": "Nachrichtenblatt des Schulverbandes und Lehrervereins von Sta. Catharina", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Florianopolis", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1335001-8": {"id": "1335001-8", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1922", "title": "Die @Leipziger Mustermesse", "sub_title": "amtliche Zeitschrift des Messamts f\u00fcr die Mustermessen in Leipzig ; Nachrichtenblatt f\u00fcr Handel u. Industrie ; Organ der Zentralstelle f\u00fcr Interessenten der Leipziger Mustermessen e.V.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1335006-7"]}, "532738-6": {"id": "532738-6", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1920", "title": "Die @Literarische Gesellschaft", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von d. Literarischen Gesellschaft zu Hamburg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Glogau [in Komm.]", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "571946-x": {"id": "571946-x", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1935", "title": "Die @Metallb\u00f6rse", "sub_title": "", "responsible": "Herausgeber Dr. Joachim Stern", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1305322-X"]}, "123257-5": {"id": "123257-5", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "", "title": "The @science of nature", "sub_title": "", "responsible": "Gesellschaft Deutscher Naturforscher und \u00c4rzte ; Hermann von Helmholtz-Gemeinschaft Deutscher Forschungszentren", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Naturwissenschaften", "place": "Heidelberg [u.a.]", "publisher": "Springer", "previous_resources": ["217558-7"], "following_resources": []}, "201011-2": {"id": "201011-2", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1923", "title": "Die @neue Zeit", "sub_title": "Wochenschrift der Deutschen Sozialdemokratie", "responsible": "Hrsg.: Parteivorstand der SPD", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dietz", "previous_resources": ["514378-0", "514370-6"], "following_resources": ["216906-X"]}, "125915-5": {"id": "125915-5", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "1955", "title": "Die @neue Zeitung", "sub_title": "die amerikanische Zeitung in Deutschland", "responsible": "Office of the United States High Commissioner for Germany", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2120158-4": {"id": "2120158-4", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1933", "title": "Die @Norag", "sub_title": "Ausgabe f\u00fcr den Sendezirk Kiel ; offizielles Organ der Nordischen Rundschau AG Hamburg, Hannover, Bremen Kiel ..", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Rufu-Verl.-Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": ["2164278-3"]}, "513418-3": {"id": "513418-3", "language_code": "ger", "start_date": "1896", "end_date": "1934", "title": "Die @Ostmark", "sub_title": "Monatsblatt des Deutschen Ostmarken-Vereins", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "549237-3": {"id": "549237-3", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1944", "title": "Die @Ostwirtschaft", "sub_title": "Organ d. Russland-Ausschusses der Deutschen Wirtschaft ; Zeitschr. zur F\u00f6rderung d. wirtschaftl. Beziehungen Deutschlands mit d. Union d. SSR, Polen, Finnland, Estland, Lettland, Litauen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1072298-1"], "following_resources": []}, "22985-4": {"id": "22985-4", "language_code": "ger", "start_date": "1866", "end_date": "1921", "title": "Die @Post", "sub_title": "Berliner neueste Nachrichten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Die Post", "previous_resources": ["22784-5"], "following_resources": []}, "1128981-8": {"id": "1128981-8", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1928", "title": "Die @Reichs-Sturmfahne", "sub_title": "deutsches Blatt ; deutschv\u00f6lkische Bl\u00e4tter ; deutsch-soziale Bl\u00e4tter ; Kampfblatt der v\u00f6lkisch-vaterl\u00e4ndischen Bewegung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "241181-7": {"id": "241181-7", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1942", "title": "Die @Rheinquellen", "sub_title": "oberrhein. Zeitschr. f. Binnenschiffahrt ...", "responsible": "Hrsg. Basler Vereinigung f\u00fcr Schweizerische Schiffahrt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Basel", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["241180-5"]}, "1019970-6": {"id": "1019970-6", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1939", "title": "Die @rote Fahne", "sub_title": "Zentralorgan der Kommunistischen Partei Deutschlands (Sektion der Kommunistischen Internationale)", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "[Wechselnde Verlagsorte]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "206890-4": {"id": "206890-4", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1934", "title": "Die @See", "sub_title": "Monatsblatt des Deutschen Flotten-Vereins", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Deutscher Flotten-Verein e.V.", "previous_resources": ["212880-9"], "following_resources": []}, "308809-1": {"id": "308809-1", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1929", "title": "Die @Tabakwelt", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. dt. Tabakgewerbe ; Organ f\u00fcr d. Ver\u00f6ff. d. Verbandes der Deutschen Zigaretten-Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "558600-8": {"id": "558600-8", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1938", "title": "Die @T\u00e4tigkeit des V\u00f6lkerbundes", "sub_title": "", "responsible": "Informationsabteilung des V\u00f6lkerbundes, Genf", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Genf", "publisher": "V\u00f6lkerbund", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "634405-7": {"id": "634405-7", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1943", "title": "Die @Textil-Woche", "sub_title": "Einzelhandels-Fachzeitschrift f\u00fcr die Textil- und Bekleidungs-Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Urban", "previous_resources": ["1123160-9"], "following_resources": ["634406-9"]}, "548702-x": {"id": "548702-x", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1926", "title": "Die @Ukraine", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr dt.-ukrain. Volks-, Wirtschafts- u. Kulturpolitik ; Organ d. Deutsch-Ukrainischen Gesellschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Friedenau", "publisher": "", "previous_resources": ["1083992-6", "1004104-7", "1427710-4", "1004104-7", "1427712-8", "1004104-7"], "following_resources": []}, "123543-6": {"id": "123543-6", "language_code": "ger", "start_date": "1897", "end_date": "1986", "title": "Die @Umschau", "sub_title": "Forschung, Entwicklung, Technologie ; offiz. Organ d. AFI (Arbeitsgemeinschaft Fachinformation e.V.)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Umschau (Germany)", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Umschau Verl. Breidenstein", "previous_resources": ["517182-9", "209353-4", "516991-4", "517183-0"], "following_resources": ["123523-0"]}, "550175-1": {"id": "550175-1", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1930", "title": "Die @Volkswirtschaft der Union der Sozialistischen Sowjet-Republiken", "sub_title": "", "responsible": "Handelsvertretung der UdSSR in Deutschland", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Handelsvertretung", "previous_resources": ["550174-X"], "following_resources": ["550176-3"]}, "528719-4": {"id": "528719-4", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1921", "title": "Die @Warte", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Weltwirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Verl. \"Die Warte\"", "previous_resources": ["528720-0"], "following_resources": []}, "126028-5": {"id": "126028-5", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "", "title": "Die @Welt", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Tageszeitung f\u00fcr Deutschland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Welt (Hamburg)", "place": "Hamburg", "publisher": "Springer", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "549761-9": {"id": "549761-9", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1933", "title": "Die @Welt", "sub_title": "moderne illustrierte Wochenschrift f\u00fcr das deutsche Volk", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Germania", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "749587-0": {"id": "749587-0", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1933", "title": "Die @Welt am Montag", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitung f\u00fcr Politik und Kultur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Welt am Montag", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2126939-7": {"id": "2126939-7", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1941", "title": "Welt am Sonntag", "sub_title": "M\u00fcnchener Wochenspiegel", "responsible": "", "series": "M\u00fcnchener Ausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Eher", "previous_resources": [], "following_resources": ["2127605-5"]}, "7607-7": {"id": "7607-7", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1993", "title": "Die @Weltb\u00fchne", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr Politik, Kunst, Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. d. Weltb\u00fchne", "previous_resources": ["7608-9"], "following_resources": ["202668-5", "1423086-0", "1412209-1"]}, "342720-1": {"id": "342720-1", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1919", "title": "Die @Weltwirtschaftliche Lage", "sub_title": "Sammelmappe des Ausw\u00e4rtigen Amtes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["342721-3"]}, "1195055-9": {"id": "1195055-9", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1934", "title": "Die @Wirtschaft", "sub_title": "deutschbrasilianische illustrierte Halbmonatszeitschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "559668-3": {"id": "559668-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1945", "title": "Die @Wirtschaft", "sub_title": "Wochenschr. f\u00fcr Industrie, Handel u. Landwirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Prag", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "512677-0": {"id": "512677-0", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1944", "title": "Die @Woche", "sub_title": "moderne illustrierte Zeitschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Scherl", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "749511-0": {"id": "749511-0", "language_code": "ger", "start_date": "1896", "end_date": "1925", "title": "Die @Zeit", "sub_title": "nationalsoziale Wochenschr", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Die Hilfe", "previous_resources": [], "following_resources": ["749510-9"]}, "1131371-7": {"id": "1131371-7", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1925", "title": "Die @Zeit", "sub_title": "mit Industrie- und Handelsblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Deutscher Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1143153-2": {"id": "1143153-2", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1920", "title": "Die @Zeit am Montag", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Gehring & Reimers", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "540164-1": {"id": "540164-1", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1919", "title": "Die @Zeit im Bild", "sub_title": "actuelle illustrierte Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Neue dt. Verl.-Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "534118-8": {"id": "534118-8", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1944", "title": "Die @Zivilversorgung", "sub_title": "ZV ; Halbmonatsschrift f\u00fcr die zivilberufliche Vor- und Weiterbildung, die nationalpolitische Ausbildung und das Versorgungswesen der Angeh\u00f6rigen der Wehrmacht, des Reichsarbeitsdienstes, der Schutzpolizei und der Beamtenanw\u00e4rter", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Kameradschaft Verl.-Ges. Gersbach", "previous_resources": ["534126-7"], "following_resources": []}, "351096-7": {"id": "351096-7", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1927", "title": "Die @Zukunft", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Wochenschrift zur Verteidigung der elsa\u00df-lothringischen Heimat- und Volksrechte", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stra\u00dfburg", "publisher": "Zukunft", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "201495-6": {"id": "201495-6", "language_code": "ger", "start_date": "1892", "end_date": "1922", "title": "Die @Zukunft", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg.: Maximilian Harden", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg", "publisher": "Verl. d. Zukunft", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "345826-x": {"id": "345826-x", "language_code": "rus", "start_date": "1922", "end_date": "1933", "title": "Dni", "sub_title": "dvuchnedel'nik \u017eurnal", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "576025-2": {"id": "576025-2", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1920", "title": "Dorns volkswirtschaftliche Zeitschrift", "sub_title": "Organ f\u00fcr Wirtschaftspolitik, Exportinteressen u. Finanzwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": ["1034486-X"], "following_resources": []}, "205966-6": {"id": "205966-6", "language_code": "ger", "start_date": "1879", "end_date": "1937", "title": "Dr. A. Petermann's Mitteilungen aus Justus Perthes' Geographischer Anstalt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von A. Petermann", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gotha [u.a.]", "publisher": "Perthes", "previous_resources": ["205963-0", "217030-9", "205970-8"], "following_resources": ["205968-X"]}, "970821-2": {"id": "970821-2", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1997", "title": "Dr\u00e4gerheft", "sub_title": "Mitteilungen der Dr\u00e4gerwerk AG", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Draegerheft", "place": "L\u00fcbeck", "publisher": "Dr\u00e4gerwerk AG Sicherheitstechnik", "previous_resources": ["970825-X", "2009110-2"], "following_resources": ["2371397-5", "2169027-3"]}, "538144-7": {"id": "538144-7", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "Dreigliederung des sozialen Organismus", "sub_title": "", "responsible": "Bund f\u00fcr Dreigliederung des Sozialen Organismus", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "A. Klein", "previous_resources": [], "following_resources": ["538136-8"]}, "505273-7": {"id": "505273-7", "language_code": "ger", "start_date": "1808", "end_date": "1943", "title": "Dresdner Anzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "Dresdner Verl.-Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": ["505274-9", "505275-0", "505276-2"]}, "1159037-3": {"id": "1159037-3", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1919", "title": "Dresdner neueste Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "311134-9": {"id": "311134-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Drucks.", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["210113-0", "35236-6"]}, "572136-2": {"id": "572136-2", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1921", "title": "Sitzungsberichte der Verfassunggebenden Preu\u00dfischen Landesversammlung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Anlagen, Sammlung der Drucksachen der Verfassunggebenden Preu\u00dfischen Landesversammlung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "740459-1": {"id": "740459-1", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1972", "title": "D\u00fcsseldorfer Nachrichten", "sub_title": "Westdeutsche Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "Girardet", "previous_resources": ["1149443-8"], "following_resources": ["740458-X", "740460-8"]}, "854295-8": {"id": "854295-8", "language_code": "", "start_date": "1941", "end_date": "1981", "title": "Econom\u00eda mundial", "sub_title": "revista de econom\u00eda y finanzas", "responsible": "director: Jos\u00e9 Antonio Torrente", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1079598-4": {"id": "1079598-4", "language_code": "", "start_date": "1927", "end_date": "1965", "title": "Economic conditions in Denmark", "sub_title": "", "responsible": "iss. by the Society of Economics and History", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Copenhagen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2177-5": {"id": "2177-5", "language_code": "eng", "start_date": "1925", "end_date": "", "title": "Economic geography", "sub_title": "", "responsible": "publ. by Clark University", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Econ. Geogr.", "place": "[Abingdon]", "publisher": "Taylor & Francis Group", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "444468-1": {"id": "444468-1", "language_code": "", "start_date": "1920", "end_date": "1927", "title": "Economic intelligence", "sub_title": "", "responsible": "coll. by the Ministry for Foreign Affairs on behalf of Diplomatic and Consular Officers", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "The Hague", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "203689-7": {"id": "203689-7", "language_code": "eng", "start_date": "1925", "end_date": "", "title": "The @economic record", "sub_title": "er", "responsible": "Economic Society of Australia", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Econ. Rec.", "place": "Richmond, Victoria", "publisher": "Wiley Publishing Asia", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "864090-7": {"id": "864090-7", "language_code": "dut", "start_date": "1916", "end_date": "", "title": "Economisch statistische berichten", "sub_title": "ESB", "responsible": "uitg. door Sdu Uitgevers", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Econ. Stat. Ber.", "place": "Den Haag", "publisher": "Sdu Uitgevers", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "633186-5": {"id": "633186-5", "language_code": "", "start_date": "1920", "end_date": "1924", "title": "Economische berichten", "sub_title": "verzameld door het Ministerie van Buitenlandsche Zaken ten behoeve van de diplomatique en consulaire ambtenaren", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1022720-9": {"id": "1022720-9", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1937", "title": "Economische verslagen van Nederlandsche diplomatieke en consulaire ambtenaren", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "Belinfante", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "446999-9": {"id": "446999-9", "language_code": "dut", "start_date": "1937", "end_date": "1969", "title": "Economische voorlichting", "sub_title": "EV ; weekblad van de Economische Voorlichtingsdienst, EVD", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "", "previous_resources": ["771075-6", "128043-0"], "following_resources": ["447000-X"]}, "513298-8": {"id": "513298-8", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1936", "title": "Eildienst f\u00fcr Aussenhandel und Auslandswirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["513297-6"], "following_resources": ["513302-6"]}, "824485-6": {"id": "824485-6", "language_code": "ger", "start_date": "1865", "end_date": "1941", "title": "Eisleber Tageblatt", "sub_title": "amtliches Verordnungsblatt ; \u00e4lteste Heimatzeitung der ehemaligen Grafschaft Mansfeld ; Kreisblatt f\u00fcr den Stadtkreis Eisleben, Mansfelder Seekreis und das \u00fcbrige Mansfelder Land", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Eisleben", "publisher": "Schneider", "previous_resources": ["1114948-6"], "following_resources": []}, "1153613-5": {"id": "1153613-5", "language_code": "rus", "start_date": "1918", "end_date": "1937", "title": "\u0116konomi\u010deskaja \u017eizn'", "sub_title": "organ narodnych komissariatov SSSR: vne\u0161nej i vnutrennej torgovli, putej soob\u0161\u010denija i finansov", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1153612-3"]}, "736044-7": {"id": "736044-7", "language_code": "spa", "start_date": "1839", "end_date": "", "title": "El @Comercio", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lima", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1185981-7": {"id": "1185981-7", "language_code": "spa", "start_date": "1914", "end_date": "1914", "title": "El @Correo espa\u00f1ol", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1074944-5": {"id": "1074944-5", "language_code": "spa", "start_date": "1904", "end_date": "", "title": "El @diario", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "La Paz", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1101814-8": {"id": "1101814-8", "language_code": "spa", "start_date": "1928", "end_date": "1933", "title": "El @economista", "sub_title": "peri\u00f3dico financiero", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00e9xico", "publisher": "Economista", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1171206-5": {"id": "1171206-5", "language_code": "spa", "start_date": "1917", "end_date": "", "title": "El @mercurio", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Santiago", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1054581-5": {"id": "1054581-5", "language_code": "spa", "start_date": "1917", "end_date": "1939", "title": "El @sol", "sub_title": "diario independiente", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1045464-0": {"id": "1045464-0", "language_code": "spa", "start_date": "1916", "end_date": "", "title": "El @Universal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00e9xico", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "416366-7": {"id": "416366-7", "language_code": "", "start_date": "1883", "end_date": "1921", "title": "Electrical review", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["416365-5"], "following_resources": ["416367-9", "416368-0"]}, "201133-5": {"id": "201133-5", "language_code": "ger", "start_date": "1880", "end_date": "1995", "title": "Elektrotechnische Zeitschrift", "sub_title": "ETZ ; Organ des Verbandes Deutscher Elektrotechniker (VDE)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Elektrotech. Z.", "place": "Berlin", "publisher": "VDE-Verl.", "previous_resources": ["512610-1"], "following_resources": ["205038-9", "201134-7", "512555-8", "1229597-8"]}, "216231-3": {"id": "216231-3", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1940", "title": "Elsa\u00df-lothringische Mitteilungen", "sub_title": "Organ d. Hilfsbundes f\u00fcr die Elsass-Lothringer im Reich", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Freiburg. Br.", "publisher": "", "previous_resources": ["557369-5", "118069-1"], "following_resources": []}, "1000271-6": {"id": "1000271-6", "language_code": "ger", "start_date": "1868", "end_date": "1941", "title": "Essener Volks-Zeitung", "sub_title": "Zentralorgan f\u00fcr Rheinland und Westfalen ; verbreitetste parteipolitische Tageszeitung des Ruhrkohlengebiets", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Essen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "442349-5": {"id": "442349-5", "language_code": "", "start_date": "1912", "end_date": "1964", "title": "Estad\u00edstica del comercio exterior de Espa\u00f1a", "sub_title": "", "responsible": "Ministerio de Hacienda, Direcci\u00f3n General de Aduanas, Secci\u00f3n de Estad\u00edstica", "series": "Resumen mensual de Estad\u00edstica del comercio exterior de Espa\u00f1a", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["442746-4"]}, "204753-6": {"id": "204753-6", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1922", "title": "Europ\u00e4ische Staats- und Wirtschaftszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. f\u00fcr Staats- u. Wirtschaftsliteratur", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2463294-6": {"id": "2463294-6", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Europ\u00e4ische Wirtschafts-Zeitung", "sub_title": "Allgemeine Zeitschrift f. Import, Export, Handel", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Z\u00fcrich", "publisher": "Schweizer Exporteur", "previous_resources": [], "following_resources": ["2411572-1"]}, "302360-6": {"id": "302360-6", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1938", "title": "Evangelisch-lutherisches Gemeindeblatt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von der Ev.-Luth. Synode v. S.Catharina, Paran\u00e1 u. Anderen Staaten v. S\u00fcdamerika", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Joinville", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["302358-8"]}, "15112-9": {"id": "15112-9", "language_code": "fre", "start_date": "1910", "end_date": "1943", "title": "Excelsior", "sub_title": "journal illustr\u00e9 quotidien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Lafitte", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "522461-5": {"id": "522461-5", "language_code": "ger", "start_date": "1879", "end_date": "1925", "title": "Export", "sub_title": "Organ d. Centralvereins f\u00fcr Handelsgeographie und F\u00f6rderung Deutscher Interessen im Auslande", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1136622-9": {"id": "1136622-9", "language_code": "", "start_date": "1934", "end_date": "1934", "title": "Exportaci\u00f3n", "sub_title": "", "responsible": "Direcci\u00f3n General de Comercio y Pol\u00edtica Arancelaria", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "429632-1": {"id": "429632-1", "language_code": "eng", "start_date": "1883", "end_date": "2014", "title": "Fairplay", "sub_title": "the international shipping weekly", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Coulsdon, Surrey", "publisher": "Fairplay Publ.", "previous_resources": [], "following_resources": ["429633-3", "429634-5", "197083-5", "1025979-X", "2761098-6"]}, "426134-3": {"id": "426134-3", "language_code": "eng", "start_date": "1926", "end_date": "1941", "title": "Finance and commerce", "sub_title": "", "responsible": "Reuters Full Commercial & Financial Service", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Shanghai", "publisher": "", "previous_resources": ["1101860-4"], "following_resources": []}, "1102308-9": {"id": "1102308-9", "language_code": "eng", "start_date": "1888", "end_date": "1978", "title": "Financial times", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["716844-5", "716843-3"], "following_resources": ["126492-8", "134523-0"]}, "716844-5": {"id": "716844-5", "language_code": "", "start_date": "1924", "end_date": "1924", "title": "Financier and bullionist", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1102308-9"]}, "1153612-3": {"id": "1153612-3", "language_code": "rus", "start_date": "1937", "end_date": "1941", "title": "Finansovaja gazeta", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Petrograd", "publisher": "", "previous_resources": ["1153613-5"], "following_resources": ["962383-8"]}, "423158-2": {"id": "423158-2", "language_code": "dan", "start_date": "1915", "end_date": "1989", "title": "Finanstidende", "sub_title": "Dansk \u00f8konomisk ugeblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "J\u00f8rgensen", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "429422-1": {"id": "429422-1", "language_code": "eng", "start_date": "1930", "end_date": "", "title": "Finnish trade review", "sub_title": "", "responsible": "Finnish Foreign Trade Association", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Helsinki", "publisher": "", "previous_resources": ["429421-X"], "following_resources": []}, "2151830-0": {"id": "2151830-0", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1929", "title": "Flammenzeichen", "sub_title": "schlesische Bl\u00e4tter f\u00fcr deutsche Volksgemeinschaft und nationale Wiedergeburt", "responsible": "im Auftrage der Deutsch-Nationalen Volkspartei Mittelschlesiens", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Breslau", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "560185-X": {"id": "560185-X", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1925", "title": "Flugblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "85227-2": {"id": "85227-2", "language_code": "", "start_date": "1873", "end_date": "1930", "title": "Forest and stream", "sub_title": "a journal of outdoor life, travel, nature study, shooting, fishing, yachting", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Forest and Stream Publ. Co.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "212969-3": {"id": "212969-3", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1967", "title": "Forschungen und Fortschritte", "sub_title": "Nachrichtenblatt der deutschen Wissenschaft und Technik", "responsible": "im Auftr. der Akademien der Wissenschaft zu Berlin, G\u00f6ttingen, Heidelberg, Leipzig, M\u00fcnchen und Wien hrsg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Forsch. Fortschr.", "place": "Berlin", "publisher": "Akad.-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1069427-4": {"id": "1069427-4", "language_code": "fre", "start_date": "1910", "end_date": "1940", "title": "France-Am\u00e9rique", "sub_title": "revue mensuelle du Comit\u00e9 France-Am\u00e9rique", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Si\u00e8ge Social", "previous_resources": [], "following_resources": ["213919-4"]}, "976731-9": {"id": "976731-9", "language_code": "fre", "start_date": "1938", "end_date": "1944", "title": "Revue fran\u00e7aise d'outre-mer", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["820231-X"], "following_resources": []}, "956038-5": {"id": "956038-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1952", "title": "Frankfurter Messe-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1318507-X", "956040-3"]}, "126029-7": {"id": "126029-7", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "", "title": "Frankfurter neue Presse", "sub_title": "Tagesanzeiger", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Frankf. Soc.-Dr.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125829-1": {"id": "125829-1", "language_code": "ger", "start_date": "1866", "end_date": "1943", "title": "Frankfurter Zeitung und Handelsblatt", "sub_title": "Frankfurter Handelszeitung ; Neue Frankfurter Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Frankfurter Societ\u00e4ts-Dr.", "previous_resources": ["1401400-2", "1401403-8"], "following_resources": []}, "1385776-9": {"id": "1385776-9", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1925", "title": "Fr\u00e4nkische Landeszeitung", "sub_title": "W\u00fcrzburger Abendblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "W\u00fcrzburg", "publisher": "", "previous_resources": ["1348113-7"], "following_resources": ["1385784-8"]}, "1016421-2": {"id": "1016421-2", "language_code": "ger", "start_date": "1850", "end_date": "1949", "title": "Fr\u00e4nkischer Kurier", "sub_title": "N\u00fcrnberg-F\u00fcrther neueste Nachrichten ; Mittelfr\u00e4nkische Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "N\u00fcrnberg", "publisher": "Fr\u00e4nkischer Kurier", "previous_resources": ["89032-7", "976077-5"], "following_resources": ["1262613-2", "2168611-7", "2129930-4"]}, "715984-5": {"id": "715984-5", "language_code": "ger", "start_date": "1784", "end_date": "1943", "title": "Freiburger Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Freiburg, Br.", "publisher": "Ortmann u. Poppen", "previous_resources": [], "following_resources": ["350029-9", "340227-7", "343505-2", "340228-9", "343506-4", "343508-8", "579890-5", "579891-7"]}, "1326298-1": {"id": "1326298-1", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1938", "title": "Freie Presse f\u00fcr Texas", "sub_title": "San Antonios oldest and only German language newsletter", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "San Antonio, Tex.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "552690-5": {"id": "552690-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Freie Wirtschaft", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr die freie Entfaltung des deutschen Erwerbslebens ; Organ des Vereins Freie Wirtschaft e.V.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Friedenau", "publisher": "Fr. Wirtsch.", "previous_resources": [], "following_resources": ["552698-X"]}, "350581-9": {"id": "350581-9", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1931", "title": "Freiheit", "sub_title": "Berliner Organ d. unabh\u00e4ngigen Sozialdemokratie Deutschlands", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["532446-4", "64305-1"], "following_resources": ["961838-7"]}, "87970-8": {"id": "87970-8", "language_code": "ger", "start_date": "1885", "end_date": "1918", "title": "Freisinnige Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Fortschritt", "previous_resources": [], "following_resources": ["87971-X"]}, "1060742-0": {"id": "1060742-0", "language_code": "ger", "start_date": "1846", "end_date": "1919", "title": "Fremden-Blatt", "sub_title": "Morgenblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Elbem\u00fchl", "previous_resources": ["1057832-8"], "following_resources": ["1064044-7"]}, "312240-2": {"id": "312240-2", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1943", "title": "Fridericus", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Oeynhausen", "publisher": "Lutzeyer", "previous_resources": ["292886-3", "1146160-3", "1235650-5"], "following_resources": []}, "957213-2": {"id": "957213-2", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1943", "title": "Die @Frau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1073075-8": {"id": "1073075-8", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1938", "title": "F\u00fcr's Dritte Reich", "sub_title": "Wochenblatt f\u00fcr die deutschen Volksgenossen in Rio Grande do Sul", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1029113-1": {"id": "1029113-1", "language_code": "dut", "start_date": "1891", "end_date": "", "title": "Gazet van Antwerpen", "sub_title": "dagblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Antwerpen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "560488-6": {"id": "560488-6", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1932", "title": "GDA", "sub_title": "Zeitschrift des Gewerkschaftsbundes der Angestellten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["550234-2"], "following_resources": ["560489-8", "9725-1"]}, "211263-2": {"id": "211263-2", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1944", "title": "Geistige Arbeit", "sub_title": "Zeitung aus d. wissenschaftlichen Welt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "de Gruyter", "previous_resources": ["207827-2"], "following_resources": []}, "12711-5": {"id": "12711-5", "language_code": "ger", "start_date": "1876", "end_date": "1943", "title": "General-Anzeiger der Stadt Frankfurt a.M", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Horstmann", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290965-0": {"id": "290965-0", "language_code": "ger", "start_date": "1888", "end_date": "1920", "title": "General-Anzeiger f\u00fcr Hamburg-Altona", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. General-Anzeiger", "previous_resources": [], "following_resources": ["43612-4"]}, "821118-8": {"id": "821118-8", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1904", "title": "General-Anzeiger f\u00fcr Leipzig und Umgebung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["533553-X"]}, "5829-4": {"id": "5829-4", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "", "title": "Geographische Zeitschrift", "sub_title": "GZ", "responsible": "begr. von Alfred Hettner", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Geogr.Z., Wiesbaden", "place": "Stuttgart", "publisher": "Steiner", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "211214-0": {"id": "211214-0", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1944", "title": "Geographischer Anzeiger", "sub_title": "Bl\u00e4tter f\u00fcr den geographischen Unterricht", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gotha", "publisher": "", "previous_resources": ["619045-5"], "following_resources": []}, "205970-8": {"id": "205970-8", "language_code": "ger", "start_date": "1855", "end_date": "1937", "title": "Geographischer Literaturbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gotha", "publisher": "Perthes", "previous_resources": [], "following_resources": ["205966-6"]}, "820046-4": {"id": "820046-4", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1935", "title": "Georgine", "sub_title": "Zeitschrift der Landesbauernschaft Ostpreu\u00dfen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg, Pr.", "publisher": "", "previous_resources": ["882253-0"], "following_resources": ["761424-X", "252859-9"]}, "532452-x": {"id": "532452-x", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1919", "title": "Gerechtigkeit", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr ausw\u00e4rtige Politik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Engelmann", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "821516-9": {"id": "821516-9", "language_code": "ger", "start_date": "1870", "end_date": "1938", "title": "Germania", "sub_title": "Zeitung f\u00fcr das deutsche Volk", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Germania", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1071471-6": {"id": "1071471-6", "language_code": "ger", "start_date": "1878", "end_date": "1939", "title": "Germania", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Paulo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853393-3": {"id": "853393-3", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1939", "title": "Gesamt\u00fcberblick \u00fcber die polnische Presse", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["85243-0"], "following_resources": []}, "216928-9": {"id": "216928-9", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1930", "title": "Gesetzgebung und Rechtspraxis des Auslandes", "sub_title": "unter besonderer Ber\u00fccksichtigung d. Wirtschafts- u. Steuerrechtes sowie d. Finanzpraxis ; Organ d. Hansabundes f\u00fcr Gewerbe, Handel  und Industrie, Abteilung f\u00fcr Ausl\u00e4ndisches Recht", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "533933-9": {"id": "533933-9", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1947", "title": "Gewerkschaftszeitung", "sub_title": "Zeitschrift der freien Gewerkschaften in der britischen Zone", "responsible": "Verwaltungsausschu\u00df der Freien Gewerkschaften Hamburgs", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hamburger Verl.", "previous_resources": ["533932-7"], "following_resources": ["214723-3"]}, "961436-9": {"id": "961436-9", "language_code": "ger", "start_date": "1868", "end_date": "", "title": "Gie\u00dfener Anzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gie\u00dfen", "publisher": "Gie\u00dfener-Anzeiger-Verlags GmbH", "previous_resources": ["961405-9", "4020989-1", "961421-7", "533332-5", "4318494-7"], "following_resources": ["17886-X"]}, "281088-8": {"id": "281088-8", "language_code": "", "start_date": "1891", "end_date": "1903", "title": "Gil Blas illustr\u00e9", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "40557-7": {"id": "40557-7", "language_code": "ita", "start_date": "1910", "end_date": "1938", "title": "Giornale degli economisti e rivista di statistica", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Milano", "publisher": "", "previous_resources": ["2291-3"], "following_resources": ["1791-7"]}, "217030-9": {"id": "217030-9", "language_code": "ger", "start_date": "1861", "end_date": "1910", "title": "Globus", "sub_title": "illustrierte Zeitschrift f\u00fcr L\u00e4nder- und V\u00f6lkerkunde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig", "publisher": "Vieweg", "previous_resources": ["548728-6", "130145-7"], "following_resources": ["205966-6"]}, "1167162-2": {"id": "1167162-2", "language_code": "rus", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "Golos' Rossii", "sub_title": "russische Tageszeitung f\u00fcr Politik, Wirtschaft und Literatur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Red. Golos' Rossii", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "240607-X": {"id": "240607-X", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "2003", "title": "Gordian", "sub_title": "internat. Zeitschr. f\u00fcr Lebensmittel u. Lebensmitteltechnologie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Gordian", "place": "Hamburg", "publisher": "Nahrungs- u. Genu\u00dfmittel-Fachverl.", "previous_resources": ["853391-X"], "following_resources": ["854751-8"]}, "1071489-3": {"id": "1071489-3", "language_code": "swe", "start_date": "1832", "end_date": "1973", "title": "G\u00f6teborgs handels- och sj\u00f6fartstidning", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "G\u00f6teborg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "544971-6": {"id": "544971-6", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1937", "title": "Graf's Finanz-Chronik", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Finanz- u. Versicherungs-Praxis", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg", "publisher": "", "previous_resources": ["525441-3"], "following_resources": []}, "411990-3": {"id": "411990-3", "language_code": "", "start_date": "1935", "end_date": "1957", "title": "Great Britain and the East", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Brittain Publ. Co.", "previous_resources": ["411991-5"], "following_resources": ["411989-7"]}, "1359760-7": {"id": "1359760-7", "language_code": "ger", "start_date": "1892", "end_date": "1941", "title": "Greizer Zeitung", "sub_title": "meistverbreitetes Blatt in Greiz und dem gesamten F\u00fcrstentum", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Greiz", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1072876-4": {"id": "1072876-4", "language_code": "ger", "start_date": "1866", "end_date": "1947", "title": "Gross-Daytoner Zeitung", "sub_title": "american publications for american peoples delivered", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dayton, Ohio", "publisher": "Gross-Daytoner Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "718002-0": {"id": "718002-0", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1914", "title": "Grosseink\u00e4ufer f\u00fcr Reederei und Industrie", "sub_title": "Organ d. Gro\u00dfkonsumenten ; Wochenschr. zur Verbreitung warenkundlicher Kenntnisse u. Informationsorgan \u00fcber d. internationale Marktlage, Zoll- u. Handelspolitik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hartung", "previous_resources": [], "following_resources": ["718003-2"]}, "343668-8": {"id": "343668-8", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1922", "title": "Gummiwelt", "sub_title": "Centralblatt d. Gummi-, Asbest- u. Zelluloid-Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "Vincentz", "previous_resources": [], "following_resources": ["566123-7"]}, "881425-9": {"id": "881425-9", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1942", "title": "Gummi-Zeitung", "sub_title": "Fachblatt f\u00fcr d. Gummi-, Guttapercha-, Asbest- u. Celluloid-Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Union Dt. Verl.-Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": ["251564-7"]}, "824601-4": {"id": "824601-4", "language_code": "ger", "start_date": "1864", "end_date": "1945", "title": "Hagener Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hagen", "publisher": "", "previous_resources": ["1131814-4"], "following_resources": []}, "89134-4": {"id": "89134-4", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1950", "title": "Hamburger allgemeine Zeitung f\u00fcr christlich-demokratische Erneuerung", "sub_title": "HAZ", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Norddt. Verl.-Anst.", "previous_resources": [], "following_resources": ["43611-2"]}, "43612-4": {"id": "43612-4", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1957", "title": "Hamburger Anzeiger", "sub_title": "Hamburger freie Presse ; Hamburger Allgemeine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Girardet", "previous_resources": ["290965-0", "290835-9"], "following_resources": ["343927-6", "43611-2"]}, "633167-1": {"id": "633167-1", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1921", "title": "Hamburger Beitr\u00e4ge", "sub_title": "Zeitungskorrespondenz f\u00fcr Gewerbe, Handel und Schiffahrt ; hrsg. unter Mitarbeit wissenschaftlicher, gemeinn\u00fctziger und wirtschaftlicher Institute und Vereine von Banken, Werften, Rhedereien, Gro\u00dfhandlungen, gewerblichen Anlagen s\u00e4mtl. in Hamburg", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Isermann", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "283039-5": {"id": "283039-5", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "1933", "title": "Hamburger Echo", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Abend-Ausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["594943-9"], "following_resources": ["290737-9", "126324-9"]}, "290737-9": {"id": "290737-9", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1964", "title": "Hamburger Echo", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["283039-5"], "following_resources": ["290890-6", "594944-0"]}, "290980-7": {"id": "290980-7", "language_code": "ger", "start_date": "1947", "end_date": "1949", "title": "Hamburger freie Presse", "sub_title": "Schiffahrt, Handel u. Gewerbe", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Girardet", "previous_resources": [], "following_resources": ["547869-8"]}, "40006-3": {"id": "40006-3", "language_code": "ger", "start_date": "1863", "end_date": "1954", "title": "Hamburger Fremdenblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Broschek", "previous_resources": [], "following_resources": ["343927-6", "40002-6"]}, "506785-6": {"id": "506785-6", "language_code": "ger", "start_date": "1948", "end_date": "1989", "title": "Hamburger Hafen-Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Seehafen-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["506786-8", "1037886-8"]}, "292979-x": {"id": "292979-x", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1945", "title": "Hamburger Illustrierte", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Broschek", "previous_resources": ["558360-3"], "following_resources": []}, "558360-3": {"id": "558360-3", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1933", "title": "Hamburger illustrierte Zeitung", "sub_title": "Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Broschek", "previous_resources": ["1188515-4"], "following_resources": ["292979-X"]}, "290959-5": {"id": "290959-5", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1917", "title": "Hamburger Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Illustrierte Ausland-Ausg.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hermann", "previous_resources": ["2710615-9"], "following_resources": ["2713134-8"]}, "1241247-8": {"id": "1241247-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Hamburger Nachrichten", "sub_title": "erste t\u00e4gliche Sportzeitung Norddeutschlands", "responsible": "", "series": "Mittag-Ausgabe der Hamburger Nachrichten", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hermann", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "622736-3": {"id": "622736-3", "language_code": "ger", "start_date": "1849", "end_date": "1939", "title": "Hamburger Nachrichten", "sub_title": "Morgenzeitung f\u00fcr Politik, Handel und Schiffahrt ; Organ f\u00fcr Hamburgische Angelegenheiten ; Anzeiger", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hermann", "previous_resources": ["622833-1"], "following_resources": ["2619568-9"]}, "290598-x": {"id": "290598-x", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "1946", "title": "Hamburger Nachrichten-Blatt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von den britischen Milit\u00e4rbeh\u00f6rden", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Dr. Girardet", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "292927-2": {"id": "292927-2", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1927", "title": "Hamburger Stimmen", "sub_title": "Wochenblatt f\u00fcr Politik, Wirtschaft und Kultur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290757-4": {"id": "290757-4", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1944", "title": "Hamburger Tageblatt", "sub_title": "Zeitung der Nationalsozialistischen Deutschen Arbeiterpartei", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hamburger Tageblatt", "previous_resources": ["1017473-4"], "following_resources": ["343927-6"]}, "2435067-9": {"id": "2435067-9", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1936", "title": "Weltpost", "sub_title": "deutsche Wochenschrift f\u00fcr das Ausland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hamburger Tagebl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1188749-7": {"id": "1188749-7", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1935", "title": "Hamburger technische Nachrichten", "sub_title": "Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2328988-0": {"id": "2328988-0", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1939", "title": "Hamburger technische Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hamburger Fremdenblatt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "126324-9": {"id": "126324-9", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1962", "title": "Hamburger Volkszeitung", "sub_title": "kommunistische Tageszeitung f\u00fcr Hamburg und Umgebung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Auer", "previous_resources": ["283039-5"], "following_resources": ["125873-4"]}, "343927-6": {"id": "343927-6", "language_code": "ger", "start_date": "1943", "end_date": "1945", "title": "Hamburger Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. Hamburger Tageblatt", "previous_resources": ["2222148-7"], "following_resources": ["40006-3", "43612-4", "290757-4", "2132266-1"]}, "1292878-1": {"id": "1292878-1", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1922", "title": "Hamburgische Export-Zeitung", "sub_title": "enth\u00e4lt die Kaufgesuche der hanseatischen Exporth\u00e4user", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Export-Anzeiger", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1306098-3": {"id": "1306098-3", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1919", "title": "Hamburgischer Correspondent", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. Hamburg. B\u00f6rsenhalle", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290610-7": {"id": "290610-7", "language_code": "ger", "start_date": "1882", "end_date": "1920", "title": "Hamburgischer Correspondent", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. Hamburger B\u00f6rsenhalle", "previous_resources": ["290616-8"], "following_resources": []}, "290648-x": {"id": "290648-x", "language_code": "ger", "start_date": "1869", "end_date": "1934", "title": "Hamburgischer Correspondent", "sub_title": "Morgen-Zeitung d. B\u00f6rsen-Halle", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. Actien-Ges. d. Neuen B\u00f6rsen-Halle", "previous_resources": ["975771-5"], "following_resources": ["290676-4", "1306181-1"]}, "1306181-1": {"id": "1306181-1", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1929", "title": "Hamburgischer Correspondent und Hamburgische B\u00f6rsen-Halle", "sub_title": "\u00e4ltestes Hamburger Handels- u. B\u00f6rsenbl. ; bedeutendste u. gr\u00f6\u00dfte Schiffahrts-Zeitung Deutschlands", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. Actien-Ges. d. Neuen B\u00f6rsenhalle", "previous_resources": ["290676-4"], "following_resources": ["290648-X"]}, "290676-4": {"id": "290676-4", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1919", "title": "Hamburgischer Correspondent und neue hamburgische B\u00f6rsen-Halle", "sub_title": "\u00e4lteste Hamburger Handels- u. B\u00f6rsenbl. ; bedeutendste u. gr\u00f6\u00dfte Schiffahrts-Zeitung Deutschlands", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. Actien-Ges. d. Neuen B\u00f6rsenhalle", "previous_resources": ["1306116-1", "290648-X"], "following_resources": ["1306181-1"]}, "2268-8": {"id": "2268-8", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1949", "title": "Hamburgisches Gesetz- und Verordnungsblatt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Senat der Freien und Hansestadt Hamburg, Staatliche Pressestelle", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "L\u00fctcke & Wulff", "previous_resources": ["506719-4", "506720-0", "4023118-5"], "following_resources": ["506721-2", "4023118-5", "506723-6", "4023118-5", "506724-8", "4023118-5"]}, "506724-8": {"id": "506724-8", "language_code": "ger", "start_date": "1950", "end_date": "", "title": "Hamburgisches Gesetz- und Verordnungsblatt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von der Justizbeh\u00f6rde der Freien und Hansestadt Hamburg", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Hambg.Ges.-u.Verordnungsbl., Tl.II", "place": "Hamburg", "publisher": "L\u00fctcke & Wulff", "previous_resources": ["715054-4", "4023118-5", "2268-8", "4023118-5"], "following_resources": []}, "715054-4": {"id": "715054-4", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1949", "title": "Hamburgisches Gesetz- und Verordnungsblatt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Senat der Freien und Hansestadt Hamburg, Staatliche Pressestelle", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "L\u00fctcke & Wulff", "previous_resources": [], "following_resources": ["506726-1", "4023118-5", "506724-8", "4023118-5"]}, "771075-6": {"id": "771075-6", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1936", "title": "Handelsberichten van het Ministerie van Arbeid, Handel en Nijverheid", "sub_title": "met medewerking van de Ministeries van Buitenlandse Zaken, van Binnenlandse Zaken en Landbouw en van Kolonien ; vereenigd met de Nederlandse Mercuur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Doetinchem", "publisher": "", "previous_resources": ["2597596-1"], "following_resources": ["446999-9"]}, "214056-1": {"id": "214056-1", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "", "title": "Handelsblatt", "sub_title": "Deutschlands Wirtschafts- und Finanzzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Handelsblatt", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "Handelsblatt", "previous_resources": ["218684-6", "200755-1", "2389564-0"], "following_resources": []}, "1007918-x": {"id": "1007918-x", "language_code": "ger", "start_date": "1893", "end_date": "1943", "title": "Hannoverscher Anzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1012013-0"]}, "1001006-3": {"id": "1001006-3", "language_code": "ger", "start_date": "1854", "end_date": "1944", "title": "Hannoverscher Kurier", "sub_title": "Hannoversches Tageblatt ; Morgenzeitung f\u00fcr Niedersachsen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "", "previous_resources": ["89050-9", "824476-5"], "following_resources": []}, "538731-0": {"id": "538731-0", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1927", "title": "Hanomag-Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover-Linden", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "240599-4": {"id": "240599-4", "language_code": "eng", "start_date": "1864", "end_date": "", "title": "Hansa", "sub_title": "international maritime journal", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Hansa", "place": "Hamburg", "publisher": "Schiffahrts-Verl. Hansa", "previous_resources": ["538725-5", "2072713-6"], "following_resources": []}, "1286235-6": {"id": "1286235-6", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Hansa-Merkbuch", "sub_title": "monatliche Mitteilungen f\u00fcr Handel und Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Schmalfeldt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2214659-3": {"id": "2214659-3", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1931", "title": "HAPAG-Nachrichten f\u00fcr Verlader", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "717068-3": {"id": "717068-3", "language_code": "eng", "start_date": "1857", "end_date": "1916", "title": "Harper's weekly", "sub_title": "a journal of civilization", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "McCLure", "previous_resources": [], "following_resources": ["719880-2"]}, "526741-9": {"id": "526741-9", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1938", "title": "H\u00e4ute- und Lederberichte", "sub_title": "Fachzeitung f\u00fcr Leder, H\u00e4ute, Felle, Gerbstoffe, Nebenprodukte u. s\u00e4mtl. Leder erzeugenden u. verarbeitenden Industrien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "126338-9": {"id": "126338-9", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1969", "title": "Heidelberger Tageblatt", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitung f\u00fcr Nordbaden", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Heidelberg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["382710-0", "126339-0"]}, "990067-6": {"id": "990067-6", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1921", "title": "Heim und Scholle", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr alle, die sich ansiedeln wollen ... ; Organ d. Auskunftsstelle f\u00fcr Ansiedlungswesen in Berlin u. d. Gemeinn\u00fctz. Landsiedlungsges", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. d. Deutschen Landbuchhdlg.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1202017-5": {"id": "1202017-5", "language_code": "spa", "start_date": "1914", "end_date": "1924", "title": "El @heraldo de Hamburgo", "sub_title": "semanario pol\u00edtico, econ\u00f3mico y literario", "responsible": "editado y publicado por la Sociedad Editora Hispano-Americana de Hamburgo", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburgo", "publisher": "Sociedad", "previous_resources": [], "following_resources": ["1067884-0"]}, "630214-2": {"id": "630214-2", "language_code": "", "start_date": "1901", "end_date": "1933", "title": "Het @Koloniaal weekblad", "sub_title": "org. der Vereeniging \"Oost en West\"", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Den Haag", "publisher": "[s.n.]", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853770-7": {"id": "853770-7", "language_code": "", "start_date": "1902", "end_date": "1921", "title": "Tijdschrift van de Vereeniging het Nederlandsche Zeewezen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Den Haag", "publisher": "Mouton", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1099288-1": {"id": "1099288-1", "language_code": "dut", "start_date": "1868", "end_date": "", "title": "Het @Vaderland", "sub_title": "staat- en letterkundig nieuwsblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1101729-6": {"id": "1101729-6", "language_code": "dut", "start_date": "1900", "end_date": "1945", "title": "Het @volk", "sub_title": "sociaal-democratisch dagblad", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "N.V. De Arbeiderspers", "previous_resources": [], "following_resources": ["2026309-0"]}, "2446-6": {"id": "2446-6", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1971", "title": "Hochland", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr alle Gebiete d. Wissens, d. Literatur u. Kunst", "responsible": "begr. von Carl Muth", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kempten", "publisher": "K\u00f6sel", "previous_resources": [], "following_resources": ["548131-4", "120375-7"]}, "2514642-7": {"id": "2514642-7", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "1938", "title": "Holztechnik", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Haida", "publisher": "Das@Holz", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "233802-6": {"id": "233802-6", "language_code": "swe", "start_date": "1864", "end_date": "", "title": "Hufvudstadsbladet", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Helsingfors", "publisher": "Universitetsbibl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "548421-2": {"id": "548421-2", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1933", "title": "Ibero-Amerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["548417-0"], "following_resources": []}, "548422-4": {"id": "548422-4", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1933", "title": "Ibero-Amerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["548418-2"], "following_resources": []}, "548423-6": {"id": "548423-6", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1933", "title": "Ibero-Amerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["548419-4"], "following_resources": []}, "548424-8": {"id": "548424-8", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1933", "title": "Ibero-Amerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["548420-0"], "following_resources": []}, "1152942-8": {"id": "1152942-8", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1944", "title": "Ibero-amerikanische Korrespondenz", "sub_title": "", "responsible": "Nachrichtenb\u00fcro Deutscher Zeitungsverleger", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "205890-x": {"id": "205890-x", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1944", "title": "Ibero-amerikanische Rundschau", "sub_title": "Politik, Wirtschaft, Gesetzgebung, Kultur, \u00dcberseedeutschtum", "responsible": "Latein-Amerikanischer Verein, Hamburg-Bremen e.V. ; Verband der Deutschen Handelskammern in \u00dcbersee ; Ibero-amerikanisches Institut, Hamburg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["736515-9"], "following_resources": ["200830-0"]}, "716990-5": {"id": "716990-5", "language_code": "ita", "start_date": "1901", "end_date": "", "title": "Il @giornale d'Italia", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "Giornale d'Italia", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1185778-x": {"id": "1185778-x", "language_code": "ita", "start_date": "1894", "end_date": "1914", "title": "Il @mattino", "sub_title": "quotidiano politico", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Napoli", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290717-3": {"id": "290717-3", "language_code": "ita", "start_date": "1914", "end_date": "1943", "title": "Il @popolo d'Italia", "sub_title": "quotidiano socialista", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Milano", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1027684-1": {"id": "1027684-1", "language_code": "ita", "start_date": "1873", "end_date": "", "title": "Il @popolo romano", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1052391-1": {"id": "1052391-1", "language_code": "ita", "start_date": "1866", "end_date": "1945", "title": "Il @s\u00e8colo", "sub_title": "gazzetta di Milano", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Milano", "publisher": "", "previous_resources": ["1268983-X"], "following_resources": []}, "1052377-7": {"id": "1052377-7", "language_code": "ita", "start_date": "1885", "end_date": "", "title": "Il @secolo 19", "sub_title": "giornale politico, popolare e di cronaca cittadina", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Genova", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "820548-6": {"id": "820548-6", "language_code": "ita", "start_date": "1864", "end_date": "1965", "title": "Il @Sole", "sub_title": "Giornale del commercio, dell'industria, della finanza e dell'agricoltura", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Milano", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["970828-5"]}, "85522-4": {"id": "85522-4", "language_code": "ger", "start_date": "1848", "end_date": "1922", "title": "Illinois-Staats-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chicago, Ill.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1016980-5"]}, "2380782-9": {"id": "2380782-9", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1918", "title": "Illustrierte Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Z\u00fcrich", "publisher": "Orell F\u00fcssli", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1069466-3": {"id": "1069466-3", "language_code": "ger", "start_date": "1872", "end_date": "1928", "title": "Illustriertes Wiener Extrablatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2652168-4"]}, "715543-8": {"id": "715543-8", "language_code": "ger", "start_date": "1843", "end_date": "1944", "title": "Illustrirte Zeitung", "sub_title": "Leipzig, Berlin, Wien, Budapest, New York", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Weber", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1066889-5": {"id": "1066889-5", "language_code": "dut", "start_date": "1916", "end_date": "1940", "title": "In- en uitvoer", "sub_title": "handels-economisch weekblad ; officieel orgaan der Vereeniging ter Behartiging van den Nederlandschen Exporthandel", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "160852-6": {"id": "160852-6", "language_code": "", "start_date": "1889", "end_date": "1954", "title": "India rubber world", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Bill Brothers Publ. Co.", "previous_resources": [], "following_resources": ["160853-8"]}, "1068350-1": {"id": "1068350-1", "language_code": "", "start_date": "1925", "end_date": "1939", "title": "Industrial & commercial South Africa and Storekeepers' review", "sub_title": "a national review of production and trade", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Cape Town", "publisher": "", "previous_resources": ["1068344-6"], "following_resources": ["1068354-9"]}, "881911-7": {"id": "881911-7", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1919", "title": "Industrie", "sub_title": "Fachzeitung f\u00fcr Kohlen-, Kali- u. Erzbergbau ; Anzeiger f\u00fcr Bergbau, H\u00fctten- u. Maschinenwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "513297-6": {"id": "513297-6", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1933", "title": "Industrie und Handel", "sub_title": "t\u00e4gl. Korrespondenz f\u00fcr Aussenhandel u. Auslandswirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["513296-4"], "following_resources": ["513298-8"]}, "513296-4": {"id": "513296-4", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1931", "title": "Industrie- und Handelszeitung", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr das gesamte Wirtschaftsleben Deutschlands und des Auslandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Hobbing", "previous_resources": ["549675-5", "1291634-1", "1220421-3", "1220423-7", "1220430-4"], "following_resources": ["513297-6"]}, "547709-8": {"id": "547709-8", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1932", "title": "Industrie-Kurier", "sub_title": "Fachblatt f\u00fcr Kohle, Erze, Eisen, Metalle, Maschinen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Wilmersdorf", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "415373-x": {"id": "415373-x", "language_code": "rus", "start_date": "1934", "end_date": "1940", "title": "Lesnaja industrija", "sub_title": "", "responsible": "Narodnyj Komissariat Lesnoj Promy\u0161lennosti SSSR", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "", "previous_resources": ["415372-8"], "following_resources": ["415379-0"]}, "731239-8": {"id": "731239-8", "language_code": "spa", "start_date": "1931", "end_date": "", "title": "Informaci\u00f3n comercial espa\u00f1ola", "sub_title": "ICE : revista de econom\u00eda", "responsible": "Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": ["867747-5"], "following_resources": []}, "1144818-0": {"id": "1144818-0", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1936", "title": "Informationsdienst des Generalkonsulats von Mexico in Deutschland", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1144819-2", "5077256-9"]}, "840800-2": {"id": "840800-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1928", "title": "Ingenieur-Zeitung", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr angewandte Ingenieurwiss. ; d. Polytechnikum", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "C\u00f6then-Anhalt", "publisher": "", "previous_resources": ["306990-4"], "following_resources": []}, "748315-6": {"id": "748315-6", "language_code": "", "start_date": "1946", "end_date": "1992", "title": "Interavia", "sub_title": "", "responsible": "International Aeronautic Federation", "series": "English edition", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Interavia (Engl. Ed.) (Switzerland)", "place": "Genf", "publisher": "Interavia", "previous_resources": [], "following_resources": ["1133711-4"]}, "1289097-2": {"id": "1289097-2", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1926", "title": "International bridge of trade", "sub_title": "", "responsible": "publ. with the assistance of the Home and Foreign Offices", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg [u.a.]", "publisher": "Unsere Zeit", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "558272-6": {"id": "558272-6", "language_code": "ger", "start_date": "1929", "end_date": "1939", "title": "Internationale Wirtschaft", "sub_title": "Zeitschr. d. Internationalen Handelskammer", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["704538-4", "1012472-X"], "following_resources": []}, "719974-0": {"id": "719974-0", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1923", "title": "Internationaler Volkswirt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Volkswirt", "previous_resources": ["1283836-6"], "following_resources": []}, "429420-8": {"id": "429420-8", "language_code": "eng", "start_date": "1930", "end_date": "1937", "title": "Irish trade journal", "sub_title": "", "responsible": "Department of Industry and Commerce", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dublin", "publisher": "", "previous_resources": ["2033174-5"], "following_resources": ["609336-X"]}, "552035-6": {"id": "552035-6", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1929", "title": "Islam-Echo", "sub_title": "w\u00f6chentl. Nachrichtendienst \u00fcber Politik, Wirtschaft u. Kulturfragen in d. ges. L\u00e4ndern d. Islam", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1406614-2": {"id": "1406614-2", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1938", "title": "Israelisches Familienblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["546793-7"], "following_resources": []}, "895454-9": {"id": "895454-9", "language_code": "rus", "start_date": "1923", "end_date": "1938", "title": "Izvestija Central'nogo Ispolnitel'nogo Komiteta Sojuza Sovetskich Socialisti\u010deskich Respublik i Vserossijskogo Central'nogo Ispolnitel'nogo  Komiteta Sovetov rabo\u010dich, krest'janskich i krasnoarmejskich deputatov", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "", "previous_resources": ["895453-7", "84647-8"], "following_resources": ["41392-6", "1034940-6"]}, "895453-7": {"id": "895453-7", "language_code": "rus", "start_date": "1917", "end_date": "1923", "title": "Izvestija Vserossijskogo Central'nogo Komiteta Sovetov krest'janskich, rabo\u010dich, soldatskich i Kaza\u010d'ich deputatov i Moskovskogo Soveta rabo\u010dich i krasnoarmejskich deputatov", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["895454-9", "14256-6"]}, "215643-x": {"id": "215643-x", "language_code": "ger", "start_date": "1863", "end_date": "", "title": "Jahrb\u00fccher f\u00fcr National\u00f6konomie und Statistik", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Jahrb. f. National\u00f6k. u. Stat.", "place": "Berlin", "publisher": "De Gruyter Oldenbourg", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "514672-0": {"id": "514672-0", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1913", "title": "Janus", "sub_title": "kritische Halbmonatsschrift f\u00fcr deutsche Kultur und Politik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Janus-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "443825-5": {"id": "443825-5", "language_code": "", "start_date": "1929", "end_date": "", "title": "Japan trade review", "sub_title": "the official bimonthly organ of the Yokohama Commercial and Industrial Museum", "responsible": "Yokohama Chamber of Commerce and Industry", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Yokohama", "publisher": "", "previous_resources": ["443624-6"], "following_resources": []}, "427585-8": {"id": "427585-8", "language_code": "fre", "start_date": "1905", "end_date": "1939", "title": "Je sais tout", "sub_title": "la revue de la d\u00e9couverte", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["153170-0"]}, "983376-6": {"id": "983376-6", "language_code": "ger", "start_date": "1872", "end_date": "1945", "title": "Jenaische Zeitung", "sub_title": "Amts-, Gemeinde- und Tageblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Jena", "publisher": "Neuenhahn", "previous_resources": ["1341317-X"], "following_resources": []}, "1069371-3": {"id": "1069371-3", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1941", "title": "Joinvillenser Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Joinville", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "734750-9": {"id": "734750-9", "language_code": "por", "start_date": "1890", "end_date": "", "title": "Jornal do Brasil", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "J Brasil", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1068984-9": {"id": "1068984-9", "language_code": "por", "start_date": "1827", "end_date": "", "title": "Jornal do comm\u00e9rcio", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "983502-7": {"id": "983502-7", "language_code": "", "start_date": "1901", "end_date": "1919", "title": "Journal d'agriculture tropicale (agricole, scientifique, commerciale)", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["208637-2"]}, "192128-9": {"id": "192128-9", "language_code": "fre", "start_date": "1826", "end_date": "1991", "title": "Journal de Gen\u00e8ve", "sub_title": "le quotidien suisse d'audience internationale", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "J De Geneve", "place": "Gen\u00e8ve", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1275889-9"]}, "125688-9": {"id": "125688-9", "language_code": "fre", "start_date": "1814", "end_date": "1944", "title": "Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Clermont-Ferrand", "publisher": "Journal des D\u00e9bats", "previous_resources": [], "following_resources": ["345287-6", "820942-X"]}, "3099-5": {"id": "3099-5", "language_code": "ger", "start_date": "1853", "end_date": "2003", "title": "Journal f\u00fcr Ornithologie", "sub_title": "Zeitschrift der Deutschen Ornithologen-Gesellschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "J. Ornithol.", "place": "Wien", "publisher": "Blackwell Wissenschafts-Verl.", "previous_resources": ["534930-8", "405406-4", "961458-8"], "following_resources": ["2134120-5"]}, "910533-5": {"id": "910533-5", "language_code": "eng", "start_date": "1916", "end_date": "1931", "title": "Journal of commerce", "sub_title": "a weekly review of Canadian industry, commerce and finance", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Montreal [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["910535-9", "910534-7"]}, "545962-x": {"id": "545962-x", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1938", "title": "J\u00fcdische Rundschau", "sub_title": "allgemeine j\u00fcdische Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["545961-8"], "following_resources": ["565066-5"]}, "547473-5": {"id": "547473-5", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1938", "title": "Kaffee-, Tee- und Kakao-Zeitung", "sub_title": "Kateka ; amtliches Organ der Deutschen S\u00fc\u00dfwarenh\u00e4ndler e.V", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "983331-6": {"id": "983331-6", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1914", "title": "Kamerun-Post", "sub_title": "unabh\u00e4ngiges u. einziges Organ f\u00fcr d. wirtschaftl. Interessen d. deutschen Schutzgebiete Kamerun u. Togo", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Duala", "publisher": "Kameruner Dr.-Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "502938-7": {"id": "502938-7", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1944", "title": "Kartell-Rundschau", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr Recht u. Wirtschaft im Kartell- u. Konzernwesen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "900463-4": {"id": "900463-4", "language_code": "", "start_date": "1914", "end_date": "1919", "title": "Kelly's monthly trade review", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1001040-3": {"id": "1001040-3", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1942", "title": "Kieler neueste Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kiel", "publisher": "Junghans", "previous_resources": [], "following_resources": ["1096602-X"]}, "511726-4": {"id": "511726-4", "language_code": "ger", "start_date": "1864", "end_date": "1936", "title": "Kieler Zeitung", "sub_title": "Handels- und Schiffahrtsblatt ; die Morgenzeitung der Provinz Schleswig-Holstein", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kiel", "publisher": "Jensen", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "214505-4": {"id": "214505-4", "language_code": "ger", "start_date": "1848", "end_date": "1981", "title": "Kladderadatsch", "sub_title": "das deutsche Magazin f\u00fcr Unpolitische", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bonn", "publisher": "Hohwacht", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1001163-8": {"id": "1001163-8", "language_code": "ger", "start_date": "1885", "end_date": "1918", "title": "Kleine Presse", "sub_title": "Stadt-Anzeiger und Fremdenblatt mit Anzeigen der st\u00e4dtischen Beh\u00f6rden", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "", "previous_resources": ["2563902-X"], "following_resources": ["2425521-X"]}, "531434-3": {"id": "531434-3", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1945", "title": "K\u00f6lnische illustrierte Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "DuMont Schauberg", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1207761-6": {"id": "1207761-6", "language_code": "ger", "start_date": "1869", "end_date": "1887", "title": "K\u00f6lnische Volkszeitung", "sub_title": "KV", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "Bachem", "previous_resources": ["987373-9"], "following_resources": ["400320-2"]}, "400320-2": {"id": "400320-2", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "1941", "title": "K\u00f6lnische Volkszeitung und Handelsblatt", "sub_title": "KV ; allg. Anzeiger f\u00fcr Rheinland-Pfalz (K\u00f6lnische Handelszeitung)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Essen", "publisher": "Chamier", "previous_resources": ["1207761-6"], "following_resources": ["1129385-8"]}, "200760-5": {"id": "200760-5", "language_code": "ger", "start_date": "1802", "end_date": "1945", "title": "K\u00f6lnische Zeitung", "sub_title": "mit Wirtschafts- u. Handelsblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "DuMont Schauberg", "previous_resources": [], "following_resources": ["1129385-8"]}, "500634-x": {"id": "500634-x", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1914", "title": "Koloniale Monatsbl\u00e4tter", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Kolonialpolitik, Kolonialrecht u. Kolonialwirtschaft", "responsible": "Deutsche Kolonialgesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["500618-1"], "following_resources": []}, "1167309-6": {"id": "1167309-6", "language_code": "ger", "start_date": "1936", "end_date": "1943", "title": "Koloniale Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "Nachrichtenb\u00fcro Deutscher Zeitungsverleger G.m.B.H.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "515840-0": {"id": "515840-0", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1943", "title": "Koloniale Rundschau", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr koloniale L\u00e4nder-, V\u00f6lker- u. Staatenkunde ; Zeitschr. f\u00fcr d. gesamte Eingeborenenwesen", "responsible": "Deutsche Kolonialgesellschaft ; Deutsche Forschungsgemeinschaft, Reichsforschungsrat, Kolonialwissenschaftliche Abt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Bibliogr. Inst.", "previous_resources": ["515835-7"], "following_resources": []}, "544782-3": {"id": "544782-3", "language_code": "ger", "start_date": "1889", "end_date": "1914", "title": "Koloniale Zeitschrift", "sub_title": "Zeitschrift des Deutsch-Nationalen Kolonialvereins", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Kolonialverl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["612338-7"]}, "1068870-5": {"id": "1068870-5", "language_code": "ger", "start_date": "1891", "end_date": "1944", "title": "Kolonie", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Santa Cruz", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1007169-6": {"id": "1007169-6", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1913", "title": "Kolonie und Heimat", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. kolonialpolit. Zeitschr.", "previous_resources": ["1007158-1"], "following_resources": []}, "546244-7": {"id": "546244-7", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1919", "title": "Kolonie und Heimat", "sub_title": "unabh\u00e4ngige koloniale Wochenschr. ; Organ d. Frauenbundes der Deutschen Kolonialgesellschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["546243-5"], "following_resources": ["546245-9"]}, "1068825-0": {"id": "1068825-0", "language_code": "ger", "start_date": "1863", "end_date": "1939", "title": "Kolonie-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Joinville", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "447505-7": {"id": "447505-7", "language_code": "swe", "start_date": "1914", "end_date": "1962", "title": "Kommersiella meddelanden", "sub_title": "", "responsible": "utg. av Kungl. Kommerskollegium", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "Marcus", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "748892-0": {"id": "748892-0", "language_code": "ger", "start_date": "1785", "end_date": "1911", "title": "K\u00f6niglich privilegirte Berlinische Zeitung von Staats- und gelehrten Sachen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Voss. Erben", "previous_resources": ["748891-9"], "following_resources": ["748894-4"]}, "824474-1": {"id": "824474-1", "language_code": "ger", "start_date": "1878", "end_date": "1945", "title": "K\u00f6nigsberger allgemeine Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1134533-0"]}, "982123-5": {"id": "982123-5", "language_code": "ger", "start_date": "1850", "end_date": "1933", "title": "K\u00f6nigsberger Hartungsche Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg", "publisher": "", "previous_resources": ["94121-9"], "following_resources": ["1134533-0"]}, "201555-9": {"id": "201555-9", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1950", "title": "Konsumgenossenschaftliche Rundschau", "sub_title": "Zeitschr. d. Zentralverbandes Deutscher Konsumgenossenschaften e.V. und der Gro\u00dfeinkaufs-Gesellschaft Deutscher Konsumgenossenschaften mbH, Hamburg", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. GEG-Druckerei u. Papierwarenfabrik", "previous_resources": ["530269-9", "64118-2"], "following_resources": ["530265-1", "64119-4", "201554-7"]}, "545379-3": {"id": "545379-3", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1926", "title": "Korrespondenz der Deutsch-Nationalen Volkspartei", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["545378-1", "117762-X"]}, "513675-1": {"id": "513675-1", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1917", "title": "Korrespondenzblatt der Nachrichtenstelle f\u00fcr den Orient", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["513674-X"]}, "532434-8": {"id": "532434-8", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1923", "title": "Korrespondenzblatt des Allgemeinen Deutschen Gewerkschaftsbundes", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "ADGB", "previous_resources": ["532433-6", "64322-1"], "following_resources": ["532435-X"]}, "2131733-1": {"id": "2131733-1", "language_code": "dut", "start_date": "1910", "end_date": "1932", "title": "Korte berichten voor landbouw, nijverheid en handel", "sub_title": "", "responsible": "uitg. door het Departement van Landbouw, Nijverheid en Handel", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buitenzorg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2131749-5"]}, "1064098-8": {"id": "1064098-8", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1941", "title": "Neue deutsche Zeitung", "sub_title": "Tageblatt f\u00fcr Brasilien vormals Koseritz' deutsche Zeitung", "responsible": "", "series": "Tagesausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "972895-8": {"id": "972895-8", "language_code": "ger", "start_date": "1939", "end_date": "1945", "title": "Krakauer Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Krakau", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "304142-6": {"id": "304142-6", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1935", "title": "Kreuz-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Reichsausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Kreuzzeitung", "previous_resources": ["304141-4"], "following_resources": ["2465760-8"]}, "619226-9": {"id": "619226-9", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1918", "title": "Kriegsmitteilungen des Kolonial-Wirtschaftlichen Komitees", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "400336-6": {"id": "400336-6", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1955", "title": "Kruppsche Mitteilungen", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg.: Fried. Krupp, Essen", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Essen", "publisher": "Krupp", "previous_resources": [], "following_resources": ["1306144-6", "37252-3", "400349-4", "37252-3"]}, "206153-3": {"id": "206153-3", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1932", "title": "Kruppsche Monatshefte", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Essen", "publisher": "Krupp", "previous_resources": [], "following_resources": ["214623-X", "1008109-4"]}, "1287383-4": {"id": "1287383-4", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1923", "title": "Kultur des Kaufmanns", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr Kaufmannswirken auf allen Lebensgebieten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Handelsverl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["719436-5"]}, "1419201-9": {"id": "1419201-9", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1920", "title": "Kunst und Industrie", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr die Vermittlung zwischen K\u00fcnstler und Fabrikanten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "214691-5": {"id": "214691-5", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "", "title": "Kunststoffe", "sub_title": "Werkstoffe, Verarbeitung, Anwendung ; Organ deutscher Kunststoff-Fachverb\u00e4nde", "responsible": "", "series": "[Deutsche Ausgabe]", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "kunststoffe", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Hanser", "previous_resources": ["214693-9", "507040-5", "214692-7"], "following_resources": []}, "282166-7": {"id": "282166-7", "language_code": "fre", "start_date": "1899", "end_date": "1919", "title": "L' @Action fran\u00e7aise", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Lev\u00e9", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "302857-4": {"id": "302857-4", "language_code": "ita", "start_date": "1913", "end_date": "1937", "title": "Africa italiana", "sub_title": "bollettino della Societ\u00e0 Africana d'Italia", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Napoli", "publisher": "", "previous_resources": ["302856-2", "81068-X"], "following_resources": ["302855-0"]}, "213316-7": {"id": "213316-7", "language_code": "", "start_date": "1909", "end_date": "", "title": "L' @Afrique fran\u00e7aise", "sub_title": "bulletin mensuel du Comit\u00e9 de l'Afrique Fran\u00e7aise et du Comit\u00e9 du Maroc ..", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Comit\u00e9", "previous_resources": ["213315-5", "36788-6"], "following_resources": []}, "426716-3": {"id": "426716-3", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1944", "title": "L' @Agricoltura coloniale", "sub_title": "", "responsible": "Regio Istituto Agronomico per l'Africa Italiana", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Firenze", "publisher": "Ramella", "previous_resources": [], "following_resources": ["426717-5"]}, "820531-0": {"id": "820531-0", "language_code": "fre", "start_date": "1839", "end_date": "1918", "title": "L' @Ami de l'ordre", "sub_title": "journal quotidien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Namur", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "213318-0": {"id": "213318-0", "language_code": "", "start_date": "1910", "end_date": "1940", "title": "L' @Asie fran\u00e7aise", "sub_title": "bulletin mensuel du Comit\u00e9 de l'Asie Fran\u00e7aise ; Indochine, Levant, Extr\u00eame-Orient", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Comit\u00e9", "previous_resources": ["213317-9", "38483-5"], "following_resources": []}, "420546-7": {"id": "420546-7", "language_code": "", "start_date": "1951", "end_date": "", "title": "L' @Asie nouvelle", "sub_title": "organe d'expression de la Chambre de Commerce Franco-Asiatique ; revue hebdomadaire et num\u00e9ros sp\u00e9ciaux", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "951285-8": {"id": "951285-8", "language_code": "", "start_date": "1938", "end_date": "1939", "title": "Autarchia alimentare", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1020335-7": {"id": "1020335-7", "language_code": "fre", "start_date": "1913", "end_date": "1923", "title": "L' @\u00e9cho de Bulgarie", "sub_title": "journal quotidien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Sofia", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "862679-0": {"id": "862679-0", "language_code": "fre", "start_date": "1920", "end_date": "2008", "title": "Echo de l'industrie", "sub_title": "organe de la F\u00e9d\u00e9ration des Industriels Luxembourgeois ; revue luxembourgeoise de la vie \u00e9conomique et sociale", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Luxembourg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2565317-9"]}, "824641-5": {"id": "824641-5", "language_code": "fre", "start_date": "1884", "end_date": "1938", "title": "L' @\u00e9cho de Paris", "sub_title": "nouvelles du monde entier", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "1803-x": {"id": "1803-x", "language_code": "", "start_date": "1945", "end_date": "1983", "title": "L' @Economie", "sub_title": "journal d'informations industrielles, financi\u00e8res & agricoles du monde entier", "responsible": "ed. par la Soci\u00e9t\u00e9 l'Economie-Infipresse. dir.-r\u00e9d. en chef Henry Peyret", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "609808-3": {"id": "609808-3", "language_code": "", "start_date": "1874", "end_date": "1924", "title": "L' @Economista", "sub_title": "gazzetta settimanale ; scienza economica, finanza, commercio, banchi, ferrovie e interessi privati", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Firenze", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "901736-7": {"id": "901736-7", "language_code": "", "start_date": "1914", "end_date": "1920", "title": "L' @Economista dell'Italia moderna", "sub_title": "grande rivista di economia, politica, finanza ed affini", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1449125-4": {"id": "1449125-4", "language_code": "ita", "start_date": "1914", "end_date": "1920", "title": "L' @economista d'Italia", "sub_title": "giornale quotidiano di politica, economia e finanze", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "427032-0": {"id": "427032-0", "language_code": "", "start_date": "1892", "end_date": "1952", "title": "L' @Economiste europ\u00e9en", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "La Typographique", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "419156-0": {"id": "419156-0", "language_code": "fre", "start_date": "1873", "end_date": "1938", "title": "L' @economiste fran\u00e7ais", "sub_title": "journal hebdomadaire", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Red. L'Economiste", "previous_resources": [], "following_resources": ["419157-2"]}, "995754-6": {"id": "995754-6", "language_code": "", "start_date": "1923", "end_date": "1935", "title": "L' @essor colonial et maritime", "sub_title": "organe hebdomadaire d'information et de documentation sur le Congo Belge, les colonies et \u00e9tats africains et toutes les possessions fran\u00e7aises", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "216608-2": {"id": "216608-2", "language_code": "", "start_date": "1916", "end_date": "", "title": "L' @Exportateur fran\u00e7ais", "sub_title": "le grand organe des \u00e9changes internationaux", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1069474-2": {"id": "1069474-2", "language_code": "fre", "start_date": "1913", "end_date": "1957", "title": "L' @homme libre", "sub_title": "grand journal quotidien du matin", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "41293-4": {"id": "41293-4", "language_code": "fre", "start_date": "1904", "end_date": "", "title": "L' @humanit\u00e9", "sub_title": "organe central du Parti Communiste Fran\u00e7ais", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "L'Humanit\u00e9", "previous_resources": ["1405285-4"], "following_resources": ["1136158-X"]}, "996804-0": {"id": "996804-0", "language_code": "ita", "start_date": "1911", "end_date": "1927", "title": "L' @idea nazionale", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1045802-5"]}, "218521-0": {"id": "218521-0", "language_code": "fre", "start_date": "1843", "end_date": "1944", "title": "L' @illustration", "sub_title": "journal universel", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Chevalier", "previous_resources": [], "following_resources": ["213924-8"]}, "821221-1": {"id": "821221-1", "language_code": "fre", "start_date": "1847", "end_date": "1940", "title": "L' @Ind\u00e9pendance belge", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Edition du soir", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1064161-0": {"id": "1064161-0", "language_code": "fre", "start_date": "1899", "end_date": "1967", "title": "L' @information", "sub_title": "toutes les informations", "responsible": "Directeur: Andr\u00e9 Bollack", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1064158-0"]}, "2419341-0": {"id": "2419341-0", "language_code": "fre", "start_date": "1939", "end_date": "1940", "title": "L' @information financi\u00e8re, economique et politique", "sub_title": "", "responsible": "directeur: Leon Chavenon", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "218721-8": {"id": "218721-8", "language_code": "", "start_date": "1953", "end_date": "1967", "title": "L' @Information politique, \u00e9conomique et financi\u00e8re", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "233634-0": {"id": "233634-0", "language_code": "fre", "start_date": "1880", "end_date": "1948", "title": "L' @Intransigeant", "sub_title": "journal de Paris", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1007526-4", "820942-X"]}, "436082-5": {"id": "436082-5", "language_code": "", "start_date": "1911", "end_date": "1940", "title": "L' @Oc\u00e9anie fran\u00e7aise", "sub_title": "bulletin mensuel du Comit\u00e9 de l'Oc\u00e9anie Fran\u00e7aise", "responsible": "Action Coloniale et Maritime", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["436081-3"], "following_resources": []}, "716997-8": {"id": "716997-8", "language_code": "fre", "start_date": "1904", "end_date": "1944", "title": "L' @Oeuvre", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "L'Oeuvre", "previous_resources": [], "following_resources": ["1136158-X"]}, "422030-4": {"id": "422030-4", "language_code": "", "start_date": "1927", "end_date": "1934", "title": "L' @Oltremare", "sub_title": "", "responsible": "Istituto Coloniale Fascista", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": ["422031-6"], "following_resources": ["422029-8"]}, "821039-1": {"id": "821039-1", "language_code": "fre", "start_date": "1915", "end_date": "1921", "title": "L' @Ukraine", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lausanne", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1046014-7": {"id": "1046014-7", "language_code": "fre", "start_date": "1833", "end_date": "1919", "title": "L' @univers", "sub_title": "religieux, politique, philosophique, scientifique et litt\u00e9raire", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Bailly", "previous_resources": ["1383827-1", "2207668-2"], "following_resources": []}, "292954-5": {"id": "292954-5", "language_code": "fre", "start_date": "1917", "end_date": "1963", "title": "La @bourse \u00e9gyptienne", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Le Caire", "publisher": "Soc. \u00c9gyptienne de Publicit\u00e9", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1007240-8": {"id": "1007240-8", "language_code": "fre", "start_date": "1923", "end_date": "1935", "title": "La @Bulgarie", "sub_title": "journal quotidien politique, litt\u00e9raire et \u00e9conomique", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Sofija", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1028176-9"]}, "1197571-4": {"id": "1197571-4", "language_code": "fre", "start_date": "1867", "end_date": "1889", "title": "Courrier de l'Ouest", "sub_title": "journal de l'Orne, de la Sarthe et de la Mayenne ; agricole, commerciale, industriel et litt\u00e9raire", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Alen\u00e7on", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "982603-8": {"id": "982603-8", "language_code": "fre", "start_date": "1922", "end_date": "1934", "title": "La @d\u00e9p\u00eache coloniale", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["982600-2"]}, "1405208-8": {"id": "1405208-8", "language_code": "fre", "start_date": "1916", "end_date": "1919", "title": "La @France", "sub_title": "\u00e9dition du soir", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716994-2": {"id": "716994-2", "language_code": "", "start_date": "1940", "end_date": "1941", "title": "La @France au travail", "sub_title": "grand quotidien d'information au service du peuple fran\u00e7ais", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "La France au Travail", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1186653-6": {"id": "1186653-6", "language_code": "fre", "start_date": "1871", "end_date": "1933", "title": "La @Gazette", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1093406-6": {"id": "1093406-6", "language_code": "fre", "start_date": "1911", "end_date": "1935", "title": "La @gazette de Hollande", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "La Haye", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "821505-4": {"id": "821505-4", "language_code": "fre", "start_date": "1906", "end_date": "1915", "title": "La @guerre sociale", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821513-3"]}, "2423992-6": {"id": "2423992-6", "language_code": "fre", "start_date": "1919", "end_date": "1938", "title": "La @journ\u00e9e industrielle", "sub_title": "quotidien de l'industrie, du commerce et de l'agriculture", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2423994-X"]}, "1146400-8": {"id": "1146400-8", "language_code": "fre", "start_date": "1877", "end_date": "1938", "title": "La @lanterne", "sub_title": "journal politique quotidien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "La Lanterne", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1487237-7": {"id": "1487237-7", "language_code": "", "start_date": "1958", "end_date": "1958", "title": "La @Libert\u00e9", "sub_title": "quotidien politique, religieux, social", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Fribourg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "233524-4": {"id": "233524-4", "language_code": "fre", "start_date": "1865", "end_date": "1940", "title": "La @libert\u00e9", "sub_title": "journal politique du soir", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "1104296-5": {"id": "1104296-5", "language_code": "fre", "start_date": "1882", "end_date": "1924", "title": "La @libre parole", "sub_title": "la France aux Fran\u00e7ais", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Soc. Nouvelle de la Grande Impr.", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "330712-8": {"id": "330712-8", "language_code": "", "start_date": "1860", "end_date": "1920", "title": "La @mode illustr\u00e9e", "sub_title": "journal de la famille", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Formin-Didot", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "339877-8": {"id": "339877-8", "language_code": "spa", "start_date": "1870", "end_date": "", "title": "La @naci\u00f3n", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "Sociedad Anonima La Nacion", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "422642-2": {"id": "422642-2", "language_code": "fre", "start_date": "1879", "end_date": "1939", "title": "La @nouvelle revue", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1111864-7": {"id": "1111864-7", "language_code": "fre", "start_date": "1893", "end_date": "1927", "title": "La @petite r\u00e9publique", "sub_title": "journal socialiste", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["1111862-3"], "following_resources": ["1111866-0", "820942-X"]}, "1068789-0": {"id": "1068789-0", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "1945", "title": "La @Plata-Post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "735199-9": {"id": "735199-9", "language_code": "spa", "start_date": "1869", "end_date": "1995", "title": "La @prensa", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "820231-x": {"id": "820231-x", "language_code": "fre", "start_date": "1897", "end_date": "1937", "title": "La @Quinzaine coloniale", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["976748-4"], "following_resources": ["976731-9"]}, "732192-2": {"id": "732192-2", "language_code": "", "start_date": "1959", "end_date": "1984", "title": "Revista de la Universidad de Yucat\u00e1n", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00e9rida", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["737277-2", "221882-3"]}, "954099-4": {"id": "954099-4", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1940", "title": "Revista m\u00e9dica de Yucat\u00e1n", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00e9rida", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "448600-6": {"id": "448600-6", "language_code": "", "start_date": "1910", "end_date": "1914", "title": "La @Revue congolaise", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1376020-8": {"id": "1376020-8", "language_code": "", "start_date": "1894", "end_date": "1897", "title": "Revue d'\u00c9gypte", "sub_title": "recueil mensuel de documents historiques et g\u00e9ographiques relatifs a l'\u00c9gypte et aux pays voisins: Soudan, Arabie, Palestine, Syrie, etc.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Le Caire", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2133647-7": {"id": "2133647-7", "language_code": "", "start_date": "1937", "end_date": "1939", "title": "La @revue des ambassades et des questions diplomatiques et coloniales", "sub_title": "revue mensuelle", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1392600-7": {"id": "1392600-7", "language_code": "fre", "start_date": "1901", "end_date": "1905", "title": "La @revue diplomatique", "sub_title": "politique, litt\u00e9rature, finances, commerce international", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "209802-7": {"id": "209802-7", "language_code": "fre", "start_date": "1892", "end_date": "1939", "title": "La @revue hebdomadaire", "sub_title": "romans, histoire, voyages", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Plon", "previous_resources": ["615387-2"], "following_resources": []}, "430050-6": {"id": "430050-6", "language_code": "", "start_date": "1906", "end_date": "1932", "title": "La @revue indig\u00e8ne", "sub_title": "organe des int\u00e9r\u00eats des indig\u00e8nes aux colonies et pays de protectorat", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Impr. Nouv. Thonars", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "427952-9": {"id": "427952-9", "language_code": "fre", "start_date": "1893", "end_date": "1926", "title": "Revue indo-chinoise", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hanoi", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["427944-X"]}, "1045802-5": {"id": "1045802-5", "language_code": "ita", "start_date": "1883", "end_date": "1945", "title": "La @tribuna", "sub_title": "illustrata ; noi e il mondo", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": ["996804-0"], "following_resources": []}, "1188531-2": {"id": "1188531-2", "language_code": "fre", "start_date": "1879", "end_date": "", "title": "La @tribune de Gen\u00e8ve", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gen\u00e8ve", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1434123-2": {"id": "1434123-2", "language_code": "spa", "start_date": "1914", "end_date": "1918", "title": "La @union", "sub_title": "diario de la tarde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "La Union", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "736079-4": {"id": "736079-4", "language_code": "spa", "start_date": "1881", "end_date": "", "title": "La @vanguardia", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Barcelona", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["736076-9"]}, "12950-1": {"id": "12950-1", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1907", "title": "La @V\u00e9rit\u00e9 sur le Congo", "sub_title": "", "responsible": "F\u00e9d\u00e9ration pour la D\u00e9fense des Inter\u00eats Belges \u00e0 l'\u00c9tranger", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1185911-8": {"id": "1185911-8", "language_code": "ita", "start_date": "1914", "end_date": "1915", "title": "La @vittoria", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1343650-8": {"id": "1343650-8", "language_code": "fre", "start_date": "1914", "end_date": "1922", "title": "La @voix de l'humanit\u00e9", "sub_title": "organe de la \"Ligue pour la d\u00e9fense de l'Humanit\u00e9 et pour l'organisation de son progr\u00e8s\"", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lausanne", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "856532-6": {"id": "856532-6", "language_code": "fre", "start_date": "1900", "end_date": "1946", "title": "La @voix du peuple", "sub_title": "journal syndicaliste paraissant le Dimanche ; organe officiel de la Conf\u00e9d\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale du Travail", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Pennelier", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "243722-3": {"id": "243722-3", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1944", "title": "Lagerst\u00e4tten-Chronik", "sub_title": "monatl. Mitteilungen lagerst\u00e4ttenkundl. u. bergwirtschaftl. Inhalts aus d. Archiv d. Reichsamtes f\u00fcr Bodenforschung zu Berlin", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Halle, Saale", "publisher": "Knapp", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "983585-4": {"id": "983585-4", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1924", "title": "Landeszeitung f\u00fcr S\u00fcd-West-Afrika", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Windhuk", "publisher": "Swakopmunder Buchhdl.", "previous_resources": ["983582-9"], "following_resources": []}, "2063064-5": {"id": "2063064-5", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1925", "title": "Landwirtschaftlicher Anzeiger", "sub_title": "offizielles Wochenblatt des Landwirtschaftlichen Hauptvereins f\u00fcr das Hamburgische Staatsgebiet, ... Nachrichtenblatt des Landbundes f\u00fcr die Hansest\u00e4dte Hamburg - L\u00fcbeck, Gesch\u00e4ftsstelle Bergedorf", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bergedorf", "publisher": "Wagner", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "542984-5": {"id": "542984-5", "language_code": "ger", "start_date": "1879", "end_date": "1930", "title": "Landwirtschaftliches Genossenschaftsblatt", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. gesamte Raiffeisentum", "responsible": "hrsg. vom Generalverband der Deutschen Raiffeisen-Genossenschaften in Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Neuwied", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["542985-7"]}, "133309-4": {"id": "133309-4", "language_code": "", "start_date": "1907", "end_date": "1940", "title": "Larousse mensuel illustr\u00e9", "sub_title": "revue encyclop\u00e9dique universelle", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Larousse", "previous_resources": [], "following_resources": ["345231-1"]}, "548417-0": {"id": "548417-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1927", "title": "Lateinamerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1167335-7", "62013-0"], "following_resources": ["548421-2"]}, "548418-2": {"id": "548418-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1927", "title": "Lateinamerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1167335-7", "62013-0"], "following_resources": ["548422-4"]}, "548419-4": {"id": "548419-4", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1927", "title": "Lateinamerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1167335-7", "62013-0"], "following_resources": ["548423-6"]}, "548420-0": {"id": "548420-0", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1927", "title": "Lateinamerika", "sub_title": "", "responsible": "Deutscher Wirtschaftsverband f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1167335-7", "62013-0"], "following_resources": ["548424-8"]}, "1152696-8": {"id": "1152696-8", "language_code": "", "start_date": "1930", "end_date": "1934", "title": "Latein-Amerika-Dienst", "sub_title": "\u00dcbersee-Korrespondenz", "responsible": "Verein Deutscher Korrespondenzverleger", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "550776-5": {"id": "550776-5", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1923", "title": "Lausitz-m\u00e4rkische Hausbesitzer-Zeitung", "sub_title": "offizielles Organ d. Haus- u. Grundbesitzervereine d. Regierungsbezirkes Frankfurt a. O. u. benachbarten Bezirke d. Ostmark u. Oberlausitz", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Senftenberg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "820924-8": {"id": "820924-8", "language_code": "fre", "start_date": "1913", "end_date": "1922", "title": "Le @bonnet rouge", "sub_title": "quotidien r\u00e9publicain du soir", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "217265-3": {"id": "217265-3", "language_code": "fre", "start_date": "1843", "end_date": "1937", "title": "Le @correspondant", "sub_title": "recueil p\u00e9riodique ; religion, philosophie, politiques, sciences, litt\u00e9rature, beaux-arts", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Waille", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1075216-x": {"id": "1075216-x", "language_code": "fre", "start_date": "1886", "end_date": "", "title": "Le @Courrier d'Haiphong", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Haiphong", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "426017-x": {"id": "426017-x", "language_code": "fre", "start_date": "1921", "end_date": "1925", "title": "Le @cri des jeunes syndicalistes de France", "sub_title": "bulletin mensuel des jeunesses syndicalistes de France", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "126275-0": {"id": "126275-0", "language_code": "fre", "start_date": "1854", "end_date": "", "title": "Le @Figaro", "sub_title": "premier quotidien national fran\u00e7ais", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Le @Figaro", "previous_resources": ["820919-4"], "following_resources": ["820942-X"]}, "820919-4": {"id": "820919-4", "language_code": "fre", "start_date": "1868", "end_date": "1929", "title": "Le @Gaulois", "sub_title": "journal de d\u00e9fense sociale", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["1383853-2"], "following_resources": ["820942-X", "126275-0"]}, "216716-5": {"id": "216716-5", "language_code": "", "start_date": "1880", "end_date": "1977", "title": "Le @g\u00e9nie civil", "sub_title": "revue g\u00e9n\u00e9rale des techniques", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Genie Civ.", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716996-6": {"id": "716996-6", "language_code": "fre", "start_date": "1884", "end_date": "1945", "title": "Le @matin <Paris>", "sub_title": "grand journal d'information", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Le Matin", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "853492-5": {"id": "853492-5", "language_code": "", "start_date": "1919", "end_date": "1924", "title": "Le @Mercure suisse", "sub_title": "revue d'expansion \u00e9conomique", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gen\u00e8ve", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["853493-7"]}, "84722-7": {"id": "84722-7", "language_code": "fre", "start_date": "1875", "end_date": "", "title": "Le @messager d'Ath\u00e8nes", "sub_title": "politique, financier, litt\u00e9raire, et arch\u00e9ologique", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Ath\u00e8nes", "publisher": "Horn", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1143384-x": {"id": "1143384-x", "language_code": "fre", "start_date": "1858", "end_date": "1939", "title": "Le @messager de Paris", "sub_title": "journal quotidien, financier, commercial et politique", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "824895-3": {"id": "824895-3", "language_code": "fre", "start_date": "1927", "end_date": "1931", "title": "Le @Milliett", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stamboul", "publisher": "", "previous_resources": ["1077774-X"], "following_resources": []}, "1164054-6": {"id": "1164054-6", "language_code": "fre", "start_date": "1912", "end_date": "1919", "title": "Le @miroir", "sub_title": "publication hebdomadaire", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Verdier", "previous_resources": [], "following_resources": ["601263-2"]}, "436081-3": {"id": "436081-3", "language_code": "", "start_date": "1903", "end_date": "1911", "title": "Mois colonial et maritime", "sub_title": "", "responsible": "Action Coloniale et Maritime. Comit\u00e9 de l'Oc\u00e9anie Fran\u00e7aise", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["436082-5"]}, "126395-x": {"id": "126395-x", "language_code": "fre", "start_date": "1944", "end_date": "", "title": "Le @Monde", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Ed. Le Monde", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1183241-1": {"id": "1183241-1", "language_code": "fre", "start_date": "1856", "end_date": "1923", "title": "Le @moniteur du Puy-de-D\u00f4me", "sub_title": "quotidien r\u00e9publicain du Centre", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Clermont-Ferrand", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1183244-7"]}, "208365-6": {"id": "208365-6", "language_code": "", "start_date": "1884", "end_date": "1922", "title": "Le @Mouvement g\u00e9ographique", "sub_title": "journal populaire des sciences g\u00e9ographiques; organ des int\u00e9r\u00eats belges dans les pays d'outre-mer", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1186613-5": {"id": "1186613-5", "language_code": "fre", "start_date": "1896", "end_date": "1914", "title": "Le @Petit bleu du matin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "882361-3": {"id": "882361-3", "language_code": "fre", "start_date": "1863", "end_date": "1944", "title": "Le @Petit journal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Cassigneul", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "312246-3": {"id": "312246-3", "language_code": "fre", "start_date": "1876", "end_date": "1945", "title": "Le @petit Parisien", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["820942-X"]}, "1113836-1": {"id": "1113836-1", "language_code": "fre", "start_date": "1869", "end_date": "1933", "title": "Le @rappel", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "954373-9": {"id": "954373-9", "language_code": "fre", "start_date": "1887", "end_date": "", "title": "Le @soir", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "Rossel", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "131237-6": {"id": "131237-6", "language_code": "fre", "start_date": "1861", "end_date": "1942", "title": "Le @Temps", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lyon", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "308196-5": {"id": "308196-5", "language_code": "fre", "start_date": "1917", "end_date": "1917", "title": "Le @XXe si\u00e8cle", "sub_title": "quotidien belge", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "153170-0": {"id": "153170-0", "language_code": "fre", "start_date": "1898", "end_date": "1972", "title": "Lectures pour tous", "sub_title": "revue universelle et populaire illustr\u00e9", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Hachette", "previous_resources": ["204475-4", "427585-8"], "following_resources": []}, "1489350-2": {"id": "1489350-2", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1930", "title": "Lehrerzeitung", "sub_title": "Vereinsblatt des deutschen katholischen Lehrervereins in Rio Grande do Sul", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Porto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "998770-8": {"id": "998770-8", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1934", "title": "Leipziger neueste Nachrichten und Handelszeitung", "sub_title": "vormals Leipziger Nachrichten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Herfurth", "previous_resources": ["2280666-0"], "following_resources": ["2551303-5", "2280674-X", "2280711-1"]}, "983534-9": {"id": "983534-9", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1925", "title": "Leipziger Tageblatt und Handelszeitung", "sub_title": "Amtsblatt des Rates und des Polizeiamtes der Stadt Leipzig", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "(Leipzig", "publisher": "Reinhold)", "previous_resources": ["1286236-8"], "following_resources": []}, "532171-2": {"id": "532171-2", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "", "title": "Leipziger Volkszeitung", "sub_title": "LVZ", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Leipziger Verl.- u. Dr.-Ges.", "previous_resources": ["1360952-X"], "following_resources": []}, "510899-8": {"id": "510899-8", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1929", "title": "Leipziger Wochenschrift f\u00fcr Textil-Industrie", "sub_title": "Fachzeitschr. f\u00fcr d. Woll-, Baumwoll-, Seiden-, Leinen-, Hanf-, Jute- u. Ersatzfaser-Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Martin", "previous_resources": ["510918-8", "510938-3"], "following_resources": ["510907-3"]}, "210906-2": {"id": "210906-2", "language_code": "fre", "start_date": "1883", "end_date": "1939", "title": "Les @annales politiques et litt\u00e9raires", "sub_title": "revue universelle illustr\u00e9e hebdomadaire", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Vinsonau", "previous_resources": [], "following_resources": ["431810-9"]}, "1158622-9": {"id": "1158622-9", "language_code": "fre", "start_date": "1912", "end_date": "1912", "title": "Les @nouvelles Egyptiennes", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kairo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "208034-5": {"id": "208034-5", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1931", "title": "Literarischer Jahresbericht des D\u00fcrerbundes und der Deutschen Zentralstelle f\u00fcr Volkst\u00fcmliches B\u00fcchereiwesen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Beltz", "previous_resources": ["345098-3"], "following_resources": []}, "214971-0": {"id": "214971-0", "language_code": "ger", "start_date": "1850", "end_date": "1944", "title": "Literarisches Zentralblatt f\u00fcr Deutschland", "sub_title": "", "responsible": "gegr. von Friedrich Zarncke. Hrsg.: Deutsche B\u00fccherei zu Leipzig", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Harrassowitz", "previous_resources": ["531752-6"], "following_resources": []}, "717952-2": {"id": "717952-2", "language_code": "", "start_date": "1903", "end_date": "1954", "title": "London opinion", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "London Opinion Ltd.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "302368-0": {"id": "302368-0", "language_code": "ger", "start_date": "1929", "end_date": "1933", "title": "Ludendorffs Volkswarte", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Ludendorffs Volkswarte-Verl.", "previous_resources": ["1428695-6"], "following_resources": []}, "1033998-x": {"id": "1033998-x", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1937", "title": "L\u00fcderitzbuchter Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "L\u00fcderitzbucht", "publisher": "L\u00fcderitzbuchter Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2358441-5": {"id": "2358441-5", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1925", "title": "Ludwig Sch\u00f6nberger's B\u00f6rsen- und Handelsbericht", "sub_title": "Organ f. finanzielle u. volkswirtschaftl. Interessen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Sch\u00f6nberger", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "622760-0": {"id": "622760-0", "language_code": "ger", "start_date": "1810", "end_date": "1944", "title": "L\u00fcneburgsche Anzeigen", "sub_title": "Heimatzeitung f\u00fcr d. Regierungsbezirk L\u00fcneburg; amtl. Kreisbl. f\u00fcr d. Stadt- u. Landkreis L\u00fcneburg", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "L\u00fcneburg", "publisher": "Stern", "previous_resources": [], "following_resources": ["821307-0", "1019008-9"]}, "1052741-2": {"id": "1052741-2", "language_code": "", "start_date": "1917", "end_date": "1919", "title": "Maandstatistiek van den in- en uitvoer en van het entrepotverkeer der meest belangrijke handelsartikelen", "sub_title": "", "responsible": "uitg. door het Centraal Bureau voor de Statistiek, Nederland", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "", "previous_resources": ["1053016-2"], "following_resources": ["1052751-5", "631203-2"]}, "1052751-5": {"id": "1052751-5", "language_code": "", "start_date": "1919", "end_date": "1940", "title": "Maandstatistiek van den in-, uit- en doorvoer", "sub_title": "", "responsible": "Nederland, Centraal Bureau voor de Statistiek", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "Belinfante", "previous_resources": ["1052741-2"], "following_resources": ["631204-4"]}, "545848-1": {"id": "545848-1", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1931", "title": "Magazin der Wirtschaft", "sub_title": "eine Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Wirtschaft u. Gesch\u00e4ft", "previous_resources": ["545843-2"], "following_resources": []}, "880260-9": {"id": "880260-9", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1919", "title": "Magazin f\u00fcr Technik und Industrie-Politik", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Arbeitsausschuss des Technischen Komitees e.V", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Degener", "previous_resources": [], "following_resources": ["246188-2"]}, "1328360-1": {"id": "1328360-1", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1927", "title": "Magdeburger Mitteilungen", "sub_title": "Nachrichtenblatt s\u00e4mtlicher Magdeburger Zeitungen ; Central-Anzeiger, Magdeburger General-Anzeiger, Magdeburger Tageszeitung, Magdeburger Volksstimme, Magdeburger Volkszeitung, Magdeburgische Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "(Magdeburg", "publisher": "Pfannkuch)", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "89142-3": {"id": "89142-3", "language_code": "ger", "start_date": "1717", "end_date": "1944", "title": "Magdeburgische Zeitung", "sub_title": "Anhalter Anzeiger", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Magdeburg", "publisher": "Faber", "previous_resources": [], "following_resources": ["1285735-X", "89137-X", "1182914-X"]}, "798633-6": {"id": "798633-6", "language_code": "eng", "start_date": "1920", "end_date": "1939", "title": "Manchester Guardian", "sub_title": "a weekly world review of industry, trade and finance", "responsible": "", "series": "Commercial", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Manchester", "publisher": "Guardian Newspapers", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "900547-x": {"id": "900547-x", "language_code": "", "start_date": "1951", "end_date": "1969", "title": "Meddelanden fr\u00b0an Handelskammaren f\u00f6r \u00d6rebro och V\u00e4stmanlands L\u00e4n", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "\u00d6rebro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1065308-9": {"id": "1065308-9", "language_code": "ger", "start_date": "1877", "end_date": "2007", "title": "Mennonitische Rundschau", "sub_title": "eine christliche Zeitschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Winnipeg, Man.", "publisher": "Kanadische Konferenz der Mennonitischen Br\u00fcdergemeinden", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "423425-X": {"id": "423425-X", "language_code": "", "start_date": "1906", "end_date": "1971", "title": "Mercator", "sub_title": "tidskrift f\u00f6r Finlands n\u00e4ringslif", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Helsingfors", "publisher": "", "previous_resources": ["594284-6"], "following_resources": ["864272-2"]}, "19486-4": {"id": "19486-4", "language_code": "ger", "start_date": "1897", "end_date": "1942", "title": "Meyers historisch-geographischer Kalender", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Bibliograph. Inst.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1268661-x": {"id": "1268661-x", "language_code": "ger", "start_date": "1875", "end_date": "1945", "title": "Miesbacher Anzeiger", "sub_title": "Tagblatt f\u00fcr Miesbach-Tegernsee und dessen Umgebung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Miesbach", "publisher": "", "previous_resources": ["1275863-2", "4039157-7", "2149351-0"], "following_resources": ["1338830-7", "1268662-1"]}, "345768-0": {"id": "345768-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Mitteilungen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Hiersemann", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "641503-9": {"id": "641503-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen betreffend den Aufbau der zerst\u00f6rten Gebiete Belgiens und Nordfrankreichs", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2160687-0": {"id": "2160687-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen der Abteilung Ru\u00dfland des Bundes der Auslandsdeutschen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "608807-7": {"id": "608807-7", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1924", "title": "Mitteilungen der Bergischen Handelskammer zu Remscheid", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Remscheid", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["715149-4", "2005804-4"]}, "518715-1": {"id": "518715-1", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1975", "title": "Mitteilungen der Deutschen Landwirtschafts-Gesellschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Mitt. Dtsch. Landwirtsch.-Ges.", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "DLG-Verl.-Ges.", "previous_resources": ["518723-0", "2007640-X"], "following_resources": ["518716-3", "518717-5", "518718-7", "2007640-X"]}, "531981-x": {"id": "531981-x", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1934", "title": "Mitteilungen der Deutsch-Persischen Gesellschaft", "sub_title": "Wirtschaftsnachrichten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["531989-4"]}, "3561-0": {"id": "3561-0", "language_code": "ger", "start_date": "1878", "end_date": "", "title": "Mitteilungen der Geographischen Gesellschaft in Hamburg", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Mitt.geogr.Gesell.in Hamburg", "place": "Stuttgart", "publisher": "Franz Steiner Verlag", "previous_resources": ["501352-5", "38919-5"], "following_resources": []}, "564809-9": {"id": "564809-9", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1939", "title": "Mitteilungen des Hamburgischen Welt-Wirtschafts-Archivs", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Welt-Wirtschafts-Archiv", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "611305-9": {"id": "611305-9", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1919", "title": "Mitteilungen der Handelskammer f\u00fcr den Regierungsbezirk Bromberg", "sub_title": "Monatshefte f\u00fcr Handel, Industrie, Schiffahrt und Fl\u00f6\u00dferei", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bromberg", "publisher": "", "previous_resources": ["638150-9", "213095-6"], "following_resources": []}, "514115-1": {"id": "514115-1", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1922", "title": "Mitteilungen der Handelskammer f\u00fcr den Regierungsbezirk Oppeln", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Oppeln", "publisher": "Handelskammer", "previous_resources": [], "following_resources": ["514116-3", "17334-4"]}, "557986-7": {"id": "557986-7", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1933", "title": "Mitteilungen der Handelskammer f\u00fcr die Kreise L\u00f6rrach und Waldshut zu Schopfheim", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Schopfheim", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "514114-x": {"id": "514114-x", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1921", "title": "Mitteilungen der Handelskammer f\u00fcr die Preu\u00dfische Oberlausitz zu G\u00f6rlitz", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "G\u00f6rlitz", "publisher": "Handelskammer", "previous_resources": [], "following_resources": ["514110-2", "17321-6"]}, "611322-9": {"id": "611322-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1926", "title": "Mitteilungen der Industrie- und Handelskammer f\u00fcr die westliche Niederlausitz, Cottbus", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Cottbus", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["566180-8"]}, "558189-8": {"id": "558189-8", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1922", "title": "Mitteilungen der Handelskammer f\u00fcr Oberfranken in Bayreuth", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bayreuth", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["558190-4", "2013586-5"]}, "506780-7": {"id": "506780-7", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1974", "title": "Mitteilungen der Handelskammer Hamburg", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Handelskammer", "previous_resources": [], "following_resources": ["506776-5", "15207-9", "506779-0", "1012780-X", "194530-0"]}, "520482-3": {"id": "520482-3", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1924", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Berlin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["520483-5", "17381-2"]}, "513255-1": {"id": "513255-1", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1929", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Chemnitz", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chemnitz", "publisher": "Handelskammer", "previous_resources": ["513252-6", "17313-7"], "following_resources": ["513256-3", "17315-0"]}, "546914-4": {"id": "546914-4", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1929", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Dresden", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["546915-6", "62033-6"]}, "611311-4": {"id": "611311-4", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1919", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Erfurt (umfassend Stadt- und Landkreis Erfurt und die Kreise Langensalza, Schleusingen, Wei\u00dfensee, Ziegenr\u00fcck)", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Erfurt", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["611312-6", "124693-8"]}, "310618-4": {"id": "310618-4", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Halle a.d.S", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Halle, S.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["310619-6", "124722-0"]}, "611351-5": {"id": "611351-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu K\u00f6ln", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "514031-6": {"id": "514031-6", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1922", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Leipzig", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Francken & Lang", "previous_resources": [], "following_resources": ["514032-8"]}, "558172-2": {"id": "558172-2", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1928", "title": "Mitteilungen der Handelskammer zu Zittau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Zittau", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["558173-4", "118751-X"]}, "219342-5": {"id": "219342-5", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1932", "title": "Mitteilungen der Islandfreunde", "sub_title": "Organ d. Vereinigung der Islandfreunde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Jena", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["219341-3"]}, "510638-2": {"id": "510638-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1919", "title": "Mitteilungen der Landesstelle f\u00fcr Spinnpflanzen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Lehmann", "previous_resources": [], "following_resources": ["510654-0"]}, "408579-6": {"id": "408579-6", "language_code": "ger", "start_date": "1875", "end_date": "1919", "title": "Mitteilungen der \u00d6konomischen Gesellschaft im K\u00f6nigreiche Sachsen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Fritzsche & Schmidt", "previous_resources": ["408578-4"], "following_resources": ["408580-2", "54569-7"]}, "408580-2": {"id": "408580-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1935", "title": "Mitteilungen der \u00d6konomischen Gesellschaft in Sachsen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "Ges.", "previous_resources": ["408579-6", "507863-5"], "following_resources": []}, "549978-1": {"id": "549978-1", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1943", "title": "Mitteilungen der T\u00fcrkischen Handelskammer f\u00fcr Deutschland, Berlin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["549977-X"], "following_resources": []}, "555095-6": {"id": "555095-6", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1922", "title": "Mitteilungen der Vereinigten Handelskammern Frankfurt a.M. - Hanau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "", "previous_resources": ["520481-1", "42768-8", "520484-7", "24278-0"], "following_resources": ["555096-8", "119070-2"]}, "240447-3": {"id": "240447-3", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1925", "title": "Mitteilungen der Vereinigung der Elektrizit\u00e4tswerke", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Vereinigung", "previous_resources": [], "following_resources": ["512611-3", "55105-3", "240446-1"]}, "2191420-5": {"id": "2191420-5", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1934", "title": "Mitteilungen des Deutschen Brauer-Bundes, e.V.", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "351378-6": {"id": "351378-6", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1919", "title": "Mitteilungen des Deutschen Forstvereins und des Reichsverbandes Deutscher Waldbesitzerverb\u00e4nde", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": [], "following_resources": ["516489-8"]}, "514169-2": {"id": "514169-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Mitteilungen des Deutschen Seevereins", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["514168-0", "42548-5"], "following_resources": []}, "520470-7": {"id": "520470-7", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1918", "title": "Mitteilungen des Deutsch-S\u00fcdamerikanischen Instituts", "sub_title": "deutsche Ausgabe", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Verl.-Anst.", "previous_resources": [], "following_resources": ["520471-9", "24237-8"]}, "979972-2": {"id": "979972-2", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1931", "title": "Mitteilungen des Frauenbundes der Deutschen Kolonialgesellschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["546989-2"]}, "717940-6": {"id": "717940-6", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1939", "title": "Mitteilungen des Internationalen Transport-Versicherungs-Verbandes", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mittler", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "515070-x": {"id": "515070-x", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen des Kriegsausschusses der Deutschen Industrie", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg. Zentralverband Deutscher Industrieller; Bund der Industriellen", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Simion", "previous_resources": ["515069-3"], "following_resources": ["515068-1"]}, "535189-3": {"id": "535189-3", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1927", "title": "Mitteilungen des Verbandes des Hamburger Einfuhrhandels", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["535190-X"]}, "254852-5": {"id": "254852-5", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen des Verbandes Deutscher Gewerbevereine und Handwerkervereinigungen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Darmstadt", "publisher": "", "previous_resources": ["1467431-2", "210372-2"], "following_resources": []}, "552201-8": {"id": "552201-8", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1921", "title": "Mitteilungen des Verbandes Deutscher Juweliere, Gold- und Silberschmiede", "sub_title": "", "responsible": "Verband Deutscher Juweliere, Gold- und Silberschmiede", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["552202-X"]}, "608198-8": {"id": "608198-8", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1933", "title": "Mitteilungen des Verbandes K\u00f6lner Gro\u00dffirmen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "203074-3": {"id": "203074-3", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1936", "title": "Mitteilungen des Verbandes \u00d6sterreichischer Banken und Bankiers", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Verl. des Verb. \u00d6sterr. Banken und Bankiers", "previous_resources": [], "following_resources": ["203073-1"]}, "292266-6": {"id": "292266-6", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1936", "title": "Mitteilungen des Vereins der Getreideh\u00e4ndler der Hamburger B\u00f6rse", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1461467-4": {"id": "1461467-4", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen des Volksbundes zum Schutze der Deutschen Kriegs- und Zivilgefangenen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Hempel", "previous_resources": [], "following_resources": ["988594-8"]}, "125820-5": {"id": "125820-5", "language_code": "ger", "start_date": "1889", "end_date": "1946", "title": "Mitteilungen des W\u00fcrtt. Statistischen Landesamts", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Fink", "previous_resources": [], "following_resources": ["125882-5", "4067030-2"]}, "535199-6": {"id": "535199-6", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1919", "title": "Mitteilungen des Zentralverbandes des Deutschen Gro\u00dfhandels", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["535200-9"]}, "1470468-7": {"id": "1470468-7", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Mitteilungen des Zweckverbandes der Landwirtschaftlichen K\u00f6rperschaften Bayerns", "sub_title": "zugl. Organ der Arbeitsgemeinschaft dieses Verbandes mit dem Zweckverband der Bayerischen Agrarindustrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1296296-X", "2071926-7"]}, "1428059-0": {"id": "1428059-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Mitteilungen f\u00fcr den Gesch\u00e4ftsbereich des Reichsministeriums f\u00fcr Wiederaufbau", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Ausw\u00e4rtigen Amt, Presseabteilung der Reichsregierung, Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reichsdr.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "163429-x": {"id": "163429-x", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1924", "title": "Mitteilungen f\u00fcr Preispr\u00fcfungsstellen", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Reichswirtschaftsministerium", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Heymanns", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1151803-0": {"id": "1151803-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Mitteldeutsche Zeitung", "sub_title": "Erfurter Tageblatt, Th\u00fcringer Zeitung ; Handelsblatt f\u00fcr Mitteldeutschland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Erfurt", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1151815-7"]}, "972331-6": {"id": "972331-6", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1918", "title": "Mittel-Europa", "sub_title": "Mitteilungen des Arbeitsausschusses f\u00fcr Mitteleuropa", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1442851-9": {"id": "1442851-9", "language_code": "", "start_date": "1953", "end_date": "1953", "title": "Modern miller and Bakers news", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chicago, Ill.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "612748-4": {"id": "612748-4", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1930", "title": "Monatsbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Basel", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["345802-7", "2021664-6"]}, "611290-0": {"id": "611290-0", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1917", "title": "Monatsberichte der Handelskammer zu Barmen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Barmen", "publisher": "", "previous_resources": ["611289-4", "213090-7"], "following_resources": ["608821-1", "211489-6"]}, "547611-2": {"id": "547611-2", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "1941", "title": "Monatshefte f\u00fcr ausw\u00e4rtige Politik", "sub_title": "", "responsible": "in Gemeinschaft mit d. Hamburger Institut f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Politik hrsg. vom Deutschen Institut f\u00fcr Aussenpolitische Forschung, Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig", "publisher": "Limbach", "previous_resources": ["547610-0"], "following_resources": ["400411-5"]}, "511725-2": {"id": "511725-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1922", "title": "Monatsschrift der Handelskammer zu Kiel", "sub_title": "", "responsible": "im Auftr. der Handelskammer hrsg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kiel", "publisher": "", "previous_resources": ["511727-6", "15795-8"], "following_resources": ["510680-1", "2013529-4"]}, "557994-6": {"id": "557994-6", "language_code": "ger", "start_date": "1891", "end_date": "1922", "title": "Monatsschrift f\u00fcr Handel und Industrie", "sub_title": "", "responsible": "Handelskammer f\u00fcr den Freistaat Braunschweig", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["557995-8", "113154-0"]}, "609233-0": {"id": "609233-0", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1920", "title": "Monatsschrift f\u00fcr Handel, Industrie und Schiffahrt", "sub_title": "amtl. Organ der Handelskammer zu Halberstadt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Halberstadt", "publisher": "Handelskammer", "previous_resources": ["1283721-0"], "following_resources": []}, "434061-9": {"id": "434061-9", "language_code": "", "start_date": "1883", "end_date": "1960", "title": "Moniteur officiel du commerce et de l'industrie", "sub_title": "MOCI", "responsible": "Centre National du Commerce Ext\u00e9rieur", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["434062-0"]}, "414819-8": {"id": "414819-8", "language_code": "por", "start_date": "1915", "end_date": "", "title": "Monitor mercantil", "sub_title": "publica\u00e7\u00e3o quinzenal de economia e finanzas", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1182275-2": {"id": "1182275-2", "language_code": "nor", "start_date": "1819", "end_date": "", "title": "Morgenbladet", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Oslo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1020073-3": {"id": "1020073-3", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1941", "title": "Morgenblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Zagreb", "publisher": "J.Schlegel", "previous_resources": ["1020081-2"], "following_resources": ["1020069-1"]}, "1003855-3": {"id": "1003855-3", "language_code": "eng", "start_date": "1803", "end_date": "1937", "title": "Morning post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["1084109-X"], "following_resources": ["1084166-0", "1080034-7", "125700-6"]}, "821140-1": {"id": "821140-1", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1945", "title": "M\u00fcnchen-Augsburger Abendzeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Knorr & Hirth", "previous_resources": ["821116-4", "1486530-0"], "following_resources": ["891050-9", "145687-8", "2231612-7", "10134731-5", "2221606-6", "1200481-9", "1252622-8"]}, "1098005-2": {"id": "1098005-2", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1943", "title": "M\u00fcnchener Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "M\u00fcnchener Zeitungs-Verl.", "previous_resources": ["1267234-8"], "following_resources": ["891050-9", "145687-8", "2221606-6", "1200481-9"]}, "529743-6": {"id": "529743-6", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "1945", "title": "M\u00fcnchner neueste Nachrichten", "sub_title": "Wirtschaftsblatt, alpine und Sport-Zeitung, Theater- und Kunst-Chronik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "M\u00fcnchner Neueste Nachrichten", "previous_resources": ["1277431-5", "1010195-0"], "following_resources": ["891050-9", "145687-8", "2221606-6", "1200481-9", "125985-4"]}, "2339302-6": {"id": "2339302-6", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1933", "title": "NS-Weltpost", "sub_title": "Nationalsozial. Zeitung f. d. Ausland u. d. Auslandsdeutschen", "responsible": "Hrsg. unter st\u00e4ndiger Mitarbeit d. Auslandsabt. d. NSDAP u. d. Reichsleitung d. VDA", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hamburger Tageblatt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1059686-0": {"id": "1059686-0", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "1941", "title": "Nachrichten aus dem Nordwesten", "sub_title": "offizielles Organ des Verbandes Deutschsprechender Vereine von Oregon", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Portland, Or.", "publisher": "Kern & Co.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1013677-0": {"id": "1013677-0", "language_code": "ger", "start_date": "1936", "end_date": "1941", "title": "Nachrichten-Bl\u00e4tter der Vanadium GmbH", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Vanadium GmbH", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2619849-6": {"id": "2619849-6", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1917", "title": "Nachrichten der Auslandpresse", "sub_title": "", "responsible": "zsgest. bei der Auslandstelle des Kriegspresseamtes", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1481335-x": {"id": "1481335-x", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1921", "title": "Nachrichten des Verbandes Hannoverscher Landwirtschaftlicher Genossenschaften e.V. zu Hannover", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "Engelhard", "previous_resources": [], "following_resources": ["407907-3", "54297-0"]}, "513302-6": {"id": "513302-6", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "2018", "title": "Nachrichten f\u00fcr Aussenhandel", "sub_title": "NfA ; M\u00e4rkte, Trends, Gesch\u00e4ftschancen", "responsible": "Hrsg.: Martin Br\u00fcckner Medien GmbH", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "MBM", "previous_resources": ["513298-8"], "following_resources": ["513300-2"]}, "549675-5": {"id": "549675-5", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1919", "title": "Nachrichten f\u00fcr Handel, Industrie und Landwirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "zsgest. im Ausw\u00e4rtigen Amt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Amt", "previous_resources": ["549674-3"], "following_resources": ["513296-4"]}, "275226-8": {"id": "275226-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Nachrichten f\u00fcr Industrie und Handel", "sub_title": "", "responsible": "Handelskammer zu Hannover", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["553828-2"]}, "1134533-0": {"id": "1134533-0", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1928", "title": "Nachrichtenblatt", "sub_title": "Notzeitung der K\u00f6nigsberger b\u00fcrgerlichen Zeitungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1000553-5", "982123-5", "824474-1", "1135215-2"]}, "1156320-5": {"id": "1156320-5", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1920", "title": "Nachrichtenblatt der Deutschen Bank", "sub_title": "ihren zum Kriegsdienst einberufenen Beamten gewidmet", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Liebheit & Thiesen", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "563240-7": {"id": "563240-7", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1944", "title": "Nachrichtenblatt der Reichsstelle f\u00fcr das Auswanderungswesen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reichsverlagsamt", "previous_resources": ["563239-0", "112217-4"], "following_resources": []}, "1403119-x": {"id": "1403119-x", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Nachrichtenblatt des Bundes der Auslandsdeutschen e.V.", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "563239-0": {"id": "563239-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1924", "title": "Nachrichtenblatt des Reichswanderungsamts (Reichsamt f\u00fcr Deutsche Einwanderung, R\u00fcckwanderung und Auswanderung)", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Zentralverl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["563240-7", "112218-6"]}, "1139993-4": {"id": "1139993-4", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1921", "title": "Nachrichtendienst des Deutsch-Brasilianischen Handelsverbandes e.V. in Berlin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1167335-7": {"id": "1167335-7", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1919", "title": "Nachrichtendienst des Deutschen Wirtschaftsverbandes f\u00fcr S\u00fcd- und Mittelamerika e.V. in Berlin", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["548417-0", "548418-2", "548419-4", "548420-0"]}, "1140292-1": {"id": "1140292-1", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1925", "title": "Der @Tag", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Nachtausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Scherl", "previous_resources": [], "following_resources": ["1140286-6"]}, "821558-3": {"id": "821558-3", "language_code": "rus", "start_date": "1922", "end_date": "1924", "title": "Nakanune", "sub_title": "e\u017eednevnaja gazeta", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2135047-4": {"id": "2135047-4", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1926", "title": "Nationale Rundschau", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Tageszeitung f\u00fcr Delmenhorst, Stadt und Land", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Steenken", "previous_resources": ["2135038-3"], "following_resources": []}, "125698-1": {"id": "125698-1", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1945", "title": "Nationalsozialistische Landpost", "sub_title": "parteiamtl. Organ d. Reichsamtes f\u00fcr Agrarpolitik der Reichsleitung der NSDAP ; Hauptbl. d. Reichsn\u00e4hrstandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reichsn\u00e4hrstandsverl.", "previous_resources": ["542985-7", "619033-9", "508190-7"], "following_resources": []}, "1025366-x": {"id": "1025366-x", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1938", "title": "Nationalsozialistische schlesische Hochschul-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Breslau", "publisher": "", "previous_resources": ["1025361-0"], "following_resources": []}, "984287-1": {"id": "984287-1", "language_code": "ger", "start_date": "1848", "end_date": "1938", "title": "Nationalzeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Exped. d. National-Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "580527-2": {"id": "580527-2", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1940", "title": "Navigazione e commercio italo - anseatico", "sub_title": "bollettino mensile della Camera di Commercio e Navigazione Italiana per Amburgo e Citt\u00e0 Anseatiche", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amburgo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "448667-5": {"id": "448667-5", "language_code": "dut", "start_date": "1856", "end_date": "1955", "title": "Nederlandsche bibliographie", "sub_title": "lijst van nieuw verschenen boeken, kaarten, enz. in het Koningrijk der Nederlanden", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "339403-7": {"id": "339403-7", "language_code": "dut", "start_date": "1897", "end_date": "", "title": "Neerlandia", "sub_title": "Nederlands-Vlaams tijdschrift voor taal, cultuur en maatschappij", "responsible": "uitg. van het Algemeen-Nederlands Verbond", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Den Haag [u.a.]", "publisher": "Verb.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2695383-3": {"id": "2695383-3", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1915", "title": "Neisser Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Neisse", "publisher": "Neise", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "901389-1": {"id": "901389-1", "language_code": "", "start_date": "1941", "end_date": "1943", "title": "Neptune", "sub_title": "orgaan der zee- en binnenvaart en bijhoorende industrien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Antwerpen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1063262-1": {"id": "1063262-1", "language_code": "ger", "start_date": "1930", "end_date": "1939", "title": "Neue Basler Zeitung", "sub_title": "schweizerische vaterl\u00e4ndische Tageszeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Basel", "publisher": "", "previous_resources": ["1358642-7"], "following_resources": []}, "972630-5": {"id": "972630-5", "language_code": "ger", "start_date": "1864", "end_date": "1938", "title": "Neue freie Presse", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Morgenblatt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "\u00d6sterreichisches Journal", "previous_resources": [], "following_resources": ["1198382-6"]}, "987467-7": {"id": "987467-7", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "1946", "title": "Neue Hamburger Presse", "sub_title": "Wochenzeitung d. Milit\u00e4rregierung f\u00fcr Gro\u00df-Hamburg u. Schleswig-Holstein", "responsible": "hrsg. von den Britischen Milit\u00e4rbeh\u00f6rden", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290833-5": {"id": "290833-5", "language_code": "ger", "start_date": "1896", "end_date": "1920", "title": "Neue Hamburger Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Girardet", "previous_resources": [], "following_resources": ["290835-9"]}, "901585-1": {"id": "901585-1", "language_code": "ger", "start_date": "1941", "end_date": "1945", "title": "Neue Ordnung: kroatische Wochenschrift f\u00fcr Europ\u00e4ische Politik, Wirtschaft und Kultur", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Zagreb", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "304141-4": {"id": "304141-4", "language_code": "ger", "start_date": "1929", "end_date": "1932", "title": "Neue preussische Kreuz-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Neue Preussische Kreuz-Zeitung", "previous_resources": ["304140-2"], "following_resources": ["304142-6"]}, "304140-2": {"id": "304140-2", "language_code": "ger", "start_date": "1848", "end_date": "1929", "title": "Neue preu\u00dfische Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Neue Preussische Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": ["304141-4", "1075298-5"]}, "243717-x": {"id": "243717-x", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1949", "title": "Neue Produktion", "sub_title": "demokrat. Wirtschaftszeitschrift zur F\u00f6rderung der gewerblichen und industriellen Produktion ; Offertenblatt f\u00fcr Handel, Handwerk u. Industrie", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Ulm", "publisher": "Neue Produktion", "previous_resources": [], "following_resources": ["162163-4"]}, "2209743-0": {"id": "2209743-0", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1920", "title": "Neue Z\u00fcrcher Nachrichten", "sub_title": "mit Kurs- und Handelsteil", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "(Z\u00fcrich)", "publisher": "(B\u00f6rsig)", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "208053-9": {"id": "208053-9", "language_code": "ger", "start_date": "1821", "end_date": "", "title": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung und schweizerisches Handelsblatt", "sub_title": "NZZ", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Neue Zuer. Ztg.", "place": "Z\u00fcrich", "publisher": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "previous_resources": ["717259-X"], "following_resources": []}, "821335-5": {"id": "821335-5", "language_code": "ger", "start_date": "1867", "end_date": "1945", "title": "Neues Wiener Tagblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Ostm\u00e4rk. Zeitungsverl.-Ges.", "previous_resources": ["821327-6", "1198382-6", "821344-6"], "following_resources": []}, "2532272-2": {"id": "2532272-2", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1926", "title": "Neueste Nachrichten Braunschweig", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1096711-4"]}, "821352-5": {"id": "821352-5", "language_code": "eng", "start_date": "1903", "end_date": "1937", "title": "New York American", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821383-5"]}, "821391-4": {"id": "821391-4", "language_code": "eng", "start_date": "1896", "end_date": "1937", "title": "New York evening journal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821383-5"]}, "93341-7": {"id": "93341-7", "language_code": "eng", "start_date": "1801", "end_date": "1934", "title": "New York evening post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Burnham", "previous_resources": [], "following_resources": ["85868-7", "1139925-9"]}, "821359-8": {"id": "821359-8", "language_code": "eng", "start_date": "1926", "end_date": "1966", "title": "New York herald tribune", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["779794-1"], "following_resources": ["821375-6", "821375-6"]}, "798578-2": {"id": "798578-2", "language_code": "eng", "start_date": "1841", "end_date": "1924", "title": "New York Tribune", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821367-7", "779794-1"]}, "1021327-2": {"id": "1021327-2", "language_code": "ger", "start_date": "1834", "end_date": "1934", "title": "New Yorker Staatszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1005054-1"]}, "1005054-1": {"id": "1005054-1", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1992", "title": "New Yorker Staats-Zeitung und Herold", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Long Island City, NY [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1021327-2", "1061985-9"]}, "1064963-3": {"id": "1064963-3", "language_code": "eng", "start_date": "1843", "end_date": "2011", "title": "News of the world", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London [u.a.]", "publisher": "News Group Newspapers Ltd.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1061798-x": {"id": "1061798-x", "language_code": "eng", "start_date": "1936", "end_date": "1949", "title": "News review", "sub_title": "background to the news, books, films, science, letters, business, theatre, international affairs", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Odhams Press", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1123309-6": {"id": "1123309-6", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1924", "title": "Niederdeutsche Zeitung", "sub_title": "nationales Tageblatt f\u00fcr Nordwestdeutschland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2339560-6": {"id": "2339560-6", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "", "title": "Niedersachsen-Herold", "sub_title": "Kampfblatt der v\u00f6lkisch-sozialen gro\u00dfdeutschen Bewegung Niedersachsens", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Deutschv\u00f6lk. Verlag G. m. b. H.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716841-x": {"id": "716841-x", "language_code": "dut", "start_date": "1844", "end_date": "1970", "title": "Nieuwe Rotterdamse courant", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rotterdam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1149716-6", "1149718-X", "2231624-3", "716842-1"]}, "516089-3": {"id": "516089-3", "language_code": "ger", "start_date": "1877", "end_date": "1930", "title": "Nord und S\u00fcd", "sub_title": "Monatsschrift f\u00fcr internationale Zusammenarbeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Heymanns", "previous_resources": ["221601-2"], "following_resources": []}, "125912-x": {"id": "125912-x", "language_code": "ger", "start_date": "1861", "end_date": "1918", "title": "Norddeutsche allgemeine Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Norddt. Buchdruckerei u. Verl.-Anst.", "previous_resources": [], "following_resources": ["1064181-6"]}, "824527-7": {"id": "824527-7", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1945", "title": "Nordwestdeutsche Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremerhaven", "publisher": "", "previous_resources": ["1361960-3"], "following_resources": ["1307491-X"]}, "1063814-3": {"id": "1063814-3", "language_code": "nor", "start_date": "1912", "end_date": "", "title": "Norges handels og sj\u00f8fartstidende", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kristiana", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "608881-8": {"id": "608881-8", "language_code": "", "start_date": "1918", "end_date": "1983", "title": "Norges utenrikshandel", "sub_title": "", "responsible": "utg. av Norges Eksportr\u00b0ad", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Oslo", "publisher": "[s.n.]", "previous_resources": [], "following_resources": ["879877-1"]}, "435763-2": {"id": "435763-2", "language_code": "", "start_date": "1918", "end_date": "1930", "title": "Norwegian trade review", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Oslo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["435762-0"]}, "2129442-2": {"id": "2129442-2", "language_code": "swe", "start_date": "1859", "end_date": "1944", "title": "Nya Dagligt Allehanda", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1122556-7": {"id": "1122556-7", "language_code": "", "start_date": "1937", "end_date": "1937", "title": "O @Com\u00e9rcio", "sub_title": "edi\u00e7\u00e3o mensal de O Com\u00e9rcio do P\u00f4rto", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "427192-0": {"id": "427192-0", "language_code": "", "start_date": "1914", "end_date": "1924", "title": "O @echo", "sub_title": "revista illustrada para a mocidade estudiosa", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Porto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853762-8": {"id": "853762-8", "language_code": "", "start_date": "1917", "end_date": "1921", "title": "O @Economista portugu\u00eas", "sub_title": "revista financeira, economica, social e colonial", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lisboa", "publisher": "Mauricio", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2420551-5": {"id": "2420551-5", "language_code": "por", "start_date": "1914", "end_date": "1953", "title": "O @jornal do com\u00e9rcio e das col\u00f3nias", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lisboa", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "970573-9": {"id": "970573-9", "language_code": "por", "start_date": "1881", "end_date": "1977", "title": "O @s\u00e9culo", "sub_title": "o jornal de maior circula\u00e7ao em Portugal", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lisboa", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1174055-3": {"id": "1174055-3", "language_code": "ger", "start_date": "1875", "end_date": "1939", "title": "Oberschlesische Volksstimme", "sub_title": "einzige t\u00e4glich illustrierte oberschlesische Morgenzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gleiwitz", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1062912-9": {"id": "1062912-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1938", "title": "Observer", "sub_title": "Wochenschrift f\u00fcr Handel und Industrie ; Organ des Zentralverbandes der \u010cechoslovakischen Industriellen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Prag", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "407795-7": {"id": "407795-7", "language_code": "ger", "start_date": "1939", "end_date": "1970", "title": "Obst und Gem\u00fcse", "sub_title": "internat. Fachzeitschr. f\u00fcr d. Import-, Gro\u00df- u. Versandhandel mit Obst, Gem\u00fcse, S\u00fcd- u. Trockenfr\u00fcchten, Schalenobst u. Konserven", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Kontinente-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["2902302-6", "407796-9"]}, "512271-5": {"id": "512271-5", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1960", "title": "Oel-Organ", "sub_title": "Organ f\u00fcr d. Oel- u. Fetthandel, d. Seifen- u. Lichte-Fabrikation, d. Oel- u. Harzprodukten-Industrie, Herstellung von Margarine aller Art, Wachswaren, Mineral\u00f6l-, Paraffin- u. Schmiermaterialien-Fabrikation", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcncheberg [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": ["512270-3", "512251-X", "512272-7"], "following_resources": ["207345-6"]}, "427097-6": {"id": "427097-6", "language_code": "dut", "start_date": "1901", "end_date": "1924", "title": "Onze eeuw", "sub_title": "maandschrift voor staatkunde, letteren, wetenschap on kunst", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Haarlem", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1196254-9": {"id": "1196254-9", "language_code": "", "start_date": "1897", "end_date": "1912", "title": "Onze West", "sub_title": "nieuwsblad uit en voor Suriname", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paramaribo", "publisher": "Heyde", "previous_resources": ["1196247-1"], "following_resources": []}, "531989-4": {"id": "531989-4", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1939", "title": "Orient-Nachrichten", "sub_title": "Halbmonatsschr. \u00fcber Wirtschaft, Politik, Technik u. Kultur", "responsible": "Deutscher Orient-Verein", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. Orient-Verein", "previous_resources": ["531981-X", "64284-8"], "following_resources": ["532005-7"]}, "3417-4": {"id": "3417-4", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "", "title": "Orientalistische Literaturzeitung", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr die Wissenschaft vom ganzen Orient und seinen Beziehungen zu den angrenzenden Kulturkreisen", "responsible": "in Verbindung mit dem Institut f\u00fcr Altorientalische Philologie und Vorderasiatische Altertumskunde der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Orientalist. Lit.ztg., Berlin", "place": "Berlin", "publisher": "De Gruyter", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "207434-5": {"id": "207434-5", "language_code": "eng", "start_date": "1921", "end_date": "", "title": "Oriente moderno", "sub_title": "rivista d'informazione e di studi per la diffusione della conoscenza della cultura dell'Oriente sopratutto musulmano", "responsible": "Istituto per l'Oriente, Roma", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leiden [u.a.]", "publisher": "Brill", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "417416-1": {"id": "417416-1", "language_code": "", "start_date": "1915", "end_date": "", "title": "Osuuskauppalehti", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Helsinki", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1060005-x": {"id": "1060005-x", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1918", "title": "Osmanischer Lloyd", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Konstantinopel", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1144028-4"]}, "821273-9": {"id": "821273-9", "language_code": "ger", "start_date": "1876", "end_date": "1936", "title": "Osnabr\u00fccker Zeitung", "sub_title": "Kislings osnabr\u00fcckische Anzeigen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Osnabr\u00fcck", "publisher": "", "previous_resources": ["821265-X"], "following_resources": ["982097-8"]}, "1060017-6": {"id": "1060017-6", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1940", "title": "Ost-Kurier", "sub_title": "Zeitung f\u00fcr Wirtschaft u. Kultur in Osteuropa", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Budapest", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "527715-2": {"id": "527715-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1944", "title": "Ostasiatische Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "Verband f\u00fcr den Fernen Osten ; Deutscher \u00dcberseedienst", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Dt. \u00dcberseedienst", "previous_resources": ["527716-4", "527710-3", "527717-6"], "following_resources": ["200830-0"]}, "520152-4": {"id": "520152-4", "language_code": "ger", "start_date": "1875", "end_date": "1918", "title": "\u00d6sterreichische Monatsschrift f\u00fcr den Orient", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von d. K.K. \u00d6sterreichischen Orient- und \u00dcberseegesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "551946-9": {"id": "551946-9", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1938", "title": "Oesterreichische Wehrzeitung", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Wehrfragen, Politik u. Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": ["641977-X", "2159385-1"], "following_resources": []}, "207458-8": {"id": "207458-8", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "", "title": "Osteuropa", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg. Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Osteuropakunde e.V.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Berliner Wiss.-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "531985-7": {"id": "531985-7", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1944", "title": "Der @Ost-Europa-Markt", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. gesamten Wirtschaftsinteressen Deutschlands u. d. Oststaaten", "responsible": "Wirtschaftsinstitut f\u00fcr Russland und die Oststaaten", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Wirtschaftsinst.", "previous_resources": [], "following_resources": ["2199632-5"]}, "547909-5": {"id": "547909-5", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1934", "title": "Osteurop\u00e4ische Korrespondenz", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "546191-1": {"id": "546191-1", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1943", "title": "Ostland", "sub_title": "Halbmonatsschrift f\u00fcr Ostpolitik", "responsible": "Hrsg.: Bund Deutscher Osten e.V. Berlin", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ahrens", "previous_resources": ["546192-3", "740553-4", "400036-5"], "following_resources": []}, "1000553-5": {"id": "1000553-5", "language_code": "ger", "start_date": "1851", "end_date": "1934", "title": "Ostpreu\u00dfische Zeitung", "sub_title": "amtliche Tageszeitung des Reichsn\u00e4hrstandes - Landesbauernschaft Ostpreu\u00dfens", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg", "publisher": "Schultz", "previous_resources": ["1134521-4"], "following_resources": ["1134533-0"]}, "805282-7": {"id": "805282-7", "language_code": "fre", "start_date": "1927", "end_date": "1931", "title": "Palestine", "sub_title": "nouvelle revue juive", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Rieder", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1052882-9": {"id": "1052882-9", "language_code": "ger", "start_date": "1952", "end_date": "1963", "title": "Panama", "sub_title": "", "responsible": "Deutsch-S\u00fcdamerikanische Bank Aktiengesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "532945-0": {"id": "532945-0", "language_code": "ger", "start_date": "1876", "end_date": "1945", "title": "Papierzeitung", "sub_title": "Fachbl. f\u00fcr Papier- u. Schreibwaren-Handel u. Fabrikation, sowie f\u00fcr alle verwandten u. Hilfs-Gesch\u00e4fte", "responsible": "Organ d. Vereins Deutscher Buntpapier-Fabrikanten", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["532948-6"], "following_resources": ["532946-2"]}, "309989-1": {"id": "309989-1", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1920", "title": "Paraguayana", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr german.-paraguay. Interessen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Augsburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1383853-2": {"id": "1383853-2", "language_code": "fre", "start_date": "1868", "end_date": "1882", "title": "Paris-journal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["820919-4"]}, "716998-x": {"id": "716998-x", "language_code": "fre", "start_date": "1923", "end_date": "1943", "title": "Paris-soir", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris [u.a.]", "publisher": "Paris-soir", "previous_resources": ["1181725-2"], "following_resources": []}, "89039-x": {"id": "89039-x", "language_code": "ger", "start_date": "1941", "end_date": "1944", "title": "Pariser Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["290713-6"], "following_resources": []}, "2338922-9": {"id": "2338922-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "Pass und Reise", "sub_title": "Ratgeber f. d. Verkehr nach d. S\u00fcden zu Land u. zur See", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Pass u. Reise", "previous_resources": [], "following_resources": ["2327382-3"]}, "1308557-8": {"id": "1308557-8", "language_code": "", "start_date": "1929", "end_date": "1930", "title": "Pax", "sub_title": "journal hebdomadaire d'informations internationales", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "422006-7": {"id": "422006-7", "language_code": "", "start_date": "1924", "end_date": "1927", "title": "Peru", "sub_title": "the cradle of South America ; an historical, sociological, economic and commercial survey of the Republic of Peru", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1060031-0": {"id": "1060031-0", "language_code": "ger", "start_date": "1854", "end_date": "2009", "title": "Pester Lloyd", "sub_title": "die deutschsprachige Zeitung Ungarns", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Budapest", "publisher": "Pester Lloyd", "previous_resources": [], "following_resources": ["1198745-5", "1198747-9", "1220292-7"]}, "205968-x": {"id": "205968-x", "language_code": "ger", "start_date": "1938", "end_date": "2004", "title": "Petermanns geographische Mitteilungen", "sub_title": "PGM ; Zeitschrift f\u00fcr Geo- und Umweltwissenschaften", "responsible": "Begr. [August] Petermann", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Petermanns geogr.Mitt., Gotha", "place": "Gotha", "publisher": "Klett-Perthes", "previous_resources": ["205966-6"], "following_resources": []}, "207342-0": {"id": "207342-0", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1939", "title": "Petroleum <Berlin>", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. gesamten Interessen d. Mineral\u00f6l-Handels ; Organ des Internationalen Bohrtechniker-Verbandes (IBV)", "responsible": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Mineral\u00f6lforschung ; Allgemeiner Deutscher \u00d6lh\u00e4ndlerverein", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Verl. f\u00fcr Fachliteratur", "previous_resources": ["512252-1"], "following_resources": ["207341-9"]}, "383472-4": {"id": "383472-4", "language_code": "ger", "start_date": "1896", "end_date": "1950", "title": "Pforzheimer Anzeiger", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr Pforzheim u. Umgebung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Pforzheim", "publisher": "Bode", "previous_resources": ["383465-7"], "following_resources": ["383486-4"]}, "1059661-6": {"id": "1059661-6", "language_code": "ger", "start_date": "1894", "end_date": "1942", "title": "Philadelphia-herold", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Philadelphia, Pa.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "545843-2": {"id": "545843-2", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1925", "title": "Plutus", "sub_title": "kritische Zeitschrift f\u00fcr Volkswirtschaft und Finanzwesen", "responsible": "Hrsg. Georg Bernhard", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Plutus", "previous_resources": [], "following_resources": ["545848-1"]}, "421992-2": {"id": "421992-2", "language_code": "ita", "start_date": "1918", "end_date": "1943", "title": "Politica", "sub_title": "rivista", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "426285-2": {"id": "426285-2", "language_code": "dan", "start_date": "1884", "end_date": "", "title": "Politiken", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "A/S Dagbladet Politiken", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2338005-6": {"id": "2338005-6", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Polnische Pressestimmen", "sub_title": "\u00dcbersetzungen a. d. stets neuesten poln. Zeitungen aus Kongre\u00dfpolen ...", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Breslau", "publisher": "Poln. Pressestimmen", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1432400-3": {"id": "1432400-3", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1915", "title": "Posener neueste Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Pa\u00df & Garleb", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1056819-0": {"id": "1056819-0", "language_code": "ger", "start_date": "1862", "end_date": "1939", "title": "Posener Tageblatt", "sub_title": "pozna\u0144ska gazeta codzienna", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Posen", "publisher": "Posener Tagebl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1134984-0": {"id": "1134984-0", "language_code": "ger", "start_date": "1806", "end_date": "1919", "title": "Posener Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Posen", "publisher": "Decker", "previous_resources": ["1475948-2"], "following_resources": ["1134940-2"]}, "1212819-3": {"id": "1212819-3", "language_code": "ger", "start_date": "1929", "end_date": "1939", "title": "Prager B\u00f6rsen-Courier", "sub_title": "kritsche Berichterstattung auf Grund unmittelbarer Quellen \u00fcber alle \u00f6konomischen Probleme und privatwirtschaftlichen Vorg\u00e4nge", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Prag", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1128391-9": {"id": "1128391-9", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1933", "title": "Prager Presse", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Bilderbeilage", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Prag", "publisher": "Orbis", "previous_resources": [], "following_resources": ["2489300-6"]}, "85115-2": {"id": "85115-2", "language_code": "ger", "start_date": "1876", "end_date": "1939", "title": "Prager Tagblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Prag", "publisher": "Heinrich Mercy", "previous_resources": [], "following_resources": ["94687-4"]}, "346501-9": {"id": "346501-9", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1943", "title": "Presse-Bericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. Presse-Bericht", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "550863-0": {"id": "550863-0", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1942", "title": "Pressekorrespondenz des Deutschen Ausland-Instituts, Stuttgart", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Greiner & Pfeiffer", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "3880-5": {"id": "3880-5", "language_code": "ger", "start_date": "1951", "end_date": "1960", "title": "Pressedienst des Senats von Berlin", "sub_title": "", "responsible": "der Senat von Berlin, Presse- und Informationsamt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Sch\u00f6neberg", "publisher": "Presseamt", "previous_resources": ["2027178-5"], "following_resources": ["749205-4", "4069304-1"]}, "1082859-x": {"id": "1082859-x", "language_code": "ger", "start_date": "1936", "end_date": "1944", "title": "Pressedienst Hansa", "sub_title": "Nachrichtendienst aus \u00dcbersee, Europa und den Hafenst\u00e4dten ; Politik, Wirtschaft, Handel, ..", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "217932-5": {"id": "217932-5", "language_code": "ger", "start_date": "1858", "end_date": "1935", "title": "Preu\u00dfische Jahrb\u00fccher", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Stilke", "previous_resources": ["855699-4"], "following_resources": []}, "959016-x": {"id": "959016-x", "language_code": "", "start_date": "1913", "end_date": "1950", "title": "Pr\u00b0umyslov\u00fd v\u011bstnik", "sub_title": "", "responsible": "\u00dast\u0159edn\u00ed Svaz \u010ceskoslovensk\u00e9ho Pr\u00b0umyslu", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Praha", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["959044-4"]}, "281295-2": {"id": "281295-2", "language_code": "eng", "start_date": "1873", "end_date": "", "title": "Publishers' weekly", "sub_title": "the international news magazine of book publishing and bookselling", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Publ. Weekly", "place": "New York, NY", "publisher": "PWxyz LLC", "previous_resources": ["424256-7"], "following_resources": ["752027-X", "114117-X", "431637-X"]}, "428152-4": {"id": "428152-4", "language_code": "", "start_date": "1922", "end_date": "1931", "title": "Quarterly bulletin of information on the work of international organisations", "sub_title": "", "responsible": "League of Nations. Comp. by the Section of International Bureaux", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Geneva", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["428641-8"]}, "862333-8": {"id": "862333-8", "language_code": "eng", "start_date": "1956", "end_date": "1970", "title": "Quarterly survey", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Melbourne", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["863987-5", "5089166-2"]}, "976237-1": {"id": "976237-1", "language_code": "fre", "start_date": "1897", "end_date": "1914", "title": "Questions diplomatiques et coloniales", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "203965-5": {"id": "203965-5", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1922", "title": "Recht und Wirtschaft", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr deutsches u. ausl\u00e4ndisches Wirtschaftsrecht", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Bensheimer", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "619033-9": {"id": "619033-9", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1933", "title": "Reichs-Landbund", "sub_title": "agrarpolititische Wochenschrift ; Nachrichten der Bundeszentrale und des Reichs-Junglandbundes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reichs-Landbund", "previous_resources": ["853788-4", "278149-9"], "following_resources": ["125698-1"]}, "208155-6": {"id": "208155-6", "language_code": "ger", "start_date": "1871", "end_date": "1922", "title": "Reichsgesetzblatt", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. im Reichsministerium des Innern", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. d. Gesetzsammlungsamts", "previous_resources": ["208154-4", "2033898-3"], "following_resources": ["513863-2", "2008993-4", "513864-4", "2008993-4"]}, "200991-2": {"id": "200991-2", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1945", "title": "Reichsministerialblatt", "sub_title": "Zentralbl. f\u00fcr d. Deutsche Reich", "responsible": "hrsg. vom Reichsministerium des Innern", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reichsverl.", "previous_resources": ["200990-0", "2008993-4"], "following_resources": []}, "208176-3": {"id": "208176-3", "language_code": "", "start_date": "1895", "end_date": "", "title": "Renseignements coloniaux et documents", "sub_title": "", "responsible": "publ. par le Comit\u00e9 de l'Afrique Fran\u00e7aise et le Comit\u00e9 du Maroc", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "980155-8": {"id": "980155-8", "language_code": "", "start_date": "1908", "end_date": "1927", "title": "Renseignements de l'Office Colonial", "sub_title": "", "responsible": "Royaume de Belgique, Minist\u00e8re des Colonies", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1033796-9": {"id": "1033796-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1929", "title": "Revaler Bote", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Reval", "publisher": "Estl\u00e4nd. Druckerei", "previous_resources": [], "following_resources": ["1033798-2"]}, "1033798-2": {"id": "1033798-2", "language_code": "ger", "start_date": "1860", "end_date": "1943", "title": "Revalsche Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Reval", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1033796-9"]}, "882908-1": {"id": "882908-1", "language_code": "", "start_date": "1894", "end_date": "1919", "title": "Revista azucarera", "sub_title": "publicacion mensual", "responsible": "Los Cultivadores de Ca\u00f1a y Fabricantes de Azucar", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Buenos Aires", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "902117-6": {"id": "902117-6", "language_code": "", "start_date": "1929", "end_date": "1931", "title": "Revista colombo-alemana", "sub_title": "Propaganda-Zeitschr. f\u00fcr die F\u00f6rderungen d. deutsch-columbianischen Handelsbeziehungen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["902116-4"], "following_resources": []}, "422329-9": {"id": "422329-9", "language_code": "", "start_date": "1933", "end_date": "1936", "title": "Revista de econom\u00eda y estad\u00edstica", "sub_title": "", "responsible": "Estados Unidos Mexicanos, Secretar\u00eda de la Econom\u00eda Nacional", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00e9xico", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["422328-7", "1006539-8"]}, "440665-5": {"id": "440665-5", "language_code": "", "start_date": "1909", "end_date": "1928", "title": "Revista econ\u00f3mica", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tegucigalpa", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2955768-9"]}, "1099327-7": {"id": "1099327-7", "language_code": "", "start_date": "1897", "end_date": "1910", "title": "Revista portugueza, colonial e maritima", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lisboa", "publisher": "Ferin", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "982876-x": {"id": "982876-x", "language_code": "fre", "start_date": "1910", "end_date": "", "title": "Revue des questions coloniales et maritimes", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["982873-4", "508988-8"], "following_resources": []}, "4611-5": {"id": "4611-5", "language_code": "", "start_date": "1884", "end_date": "1954", "title": "La @Revue scientifique", "sub_title": "revue hebdomadaire illustr\u00e9e (Revue rose)", "responsible": "\u00e9d. par Jean Duhem", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Revue", "previous_resources": ["221707-7"], "following_resources": ["207258-0"]}, "427979-7": {"id": "427979-7", "language_code": "", "start_date": "1913", "end_date": "1925", "title": "Revue financi\u00e8re et \u00e9conomique d'Italie", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rome", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "856960-5": {"id": "856960-5", "language_code": "", "start_date": "1926", "end_date": "1956", "title": "Revue internationale des produits coloniaux et du mat\u00e9riel colonial", "sub_title": "revue de la coop\u00e9ration coloniale internationale ; organe de l'exportation de l'Union Fran\u00e7aise et des pays tropicaux", "responsible": "dir.: E. V. Letzgus", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["856961-7"]}, "126031-5": {"id": "126031-5", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "2000", "title": "Rhein-Neckar-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Mannheimer Tageszeitung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Heidelberg", "publisher": "Verl. Rhein-Neckar-Zeitung", "previous_resources": [], "following_resources": ["2023032-1"]}, "89042-x": {"id": "89042-x", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1944", "title": "Rheinisch-westf\u00e4lische Zeitung", "sub_title": "RWZ ; Westf\u00e4lische Zeitung Dortmund ; Essener Zeitung Essen ; Rheinische Zeitung Duisburg", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Essen", "publisher": "", "previous_resources": ["824623-3", "1154326-7"], "following_resources": []}, "126173-3": {"id": "126173-3", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "2010", "title": "Rheinischer Merkur", "sub_title": "Wochenzeitung f\u00fcr Politik, Wirtschaft, Kultur ; Christ und Welt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bonn", "publisher": "Verl. Rheinischer Merkur", "previous_resources": ["228612-9"], "following_resources": ["795997-7", "2586897-4", "2587879-7"]}, "1031748-x": {"id": "1031748-x", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1939", "title": "Rigasche Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Riga", "publisher": "Ruetz Buchdr.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "422031-6": {"id": "422031-6", "language_code": "", "start_date": "1906", "end_date": "1927", "title": "Rivista coloniale", "sub_title": "", "responsible": "Istituto Coloniale Italiano", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Roma", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["422030-4"]}, "419595-4": {"id": "419595-4", "language_code": "", "start_date": "1938", "end_date": "1980", "title": "Rivista italiana essenze, profumi, piante officinali, aromi, saponi, cosmetici, aerosol", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "RIV ITAL ESSENZE PROFUMI PIANTE OFFIC AROMI SAPONI C", "place": "Milano", "publisher": "", "previous_resources": ["419594-2"], "following_resources": ["761403-2"]}, "821623-x": {"id": "821623-x", "language_code": "rus", "start_date": "1905", "end_date": "1914", "title": "Rossija", "sub_title": "gazeta politi\u010deskaja i literaturnaja", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S.-Peterburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1095854-x": {"id": "1095854-x", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "1945", "title": "Rostocker Anzeiger", "sub_title": "Wirtschaftsblatt f\u00fcr Mecklenburg, Vorpommern und Prignitz", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rostock", "publisher": "Anzeiger Anzeiger", "previous_resources": ["1357274-X", "2076573-3"], "following_resources": []}, "82477-x": {"id": "82477-x", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1922", "title": "Rote Hand", "sub_title": "kritisch-politische parteilose illustrierte Wochenzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Ost-Petersen", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1002928-x": {"id": "1002928-x", "language_code": "rus", "start_date": "1920", "end_date": "1931", "title": "Rul'", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "161712-6": {"id": "161712-6", "language_code": "ger", "start_date": "1938", "end_date": "1945", "title": "Rundschau deutscher Technik", "sub_title": "RDT ; Wochenzeitung d. Nationalsozialistischen Bundes Deutscher Technik, NSBDT", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Verl. d. Dt. Technik", "previous_resources": ["161904-4"], "following_resources": ["201542-0", "1012118-3"]}, "161904-4": {"id": "161904-4", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1937", "title": "Rundschau technischer Arbeit", "sub_title": "RTA ; Mitteilungen des NS-Bundes Deutscher Technik und der Reichsgemeinschaft der Technisch-Wissenschaftlichen Arbeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["161903-2", "90334-6", "161902-0"], "following_resources": ["161712-6"]}, "353370-0": {"id": "353370-0", "language_code": "rus", "start_date": "1863", "end_date": "1918", "title": "Russkija v\u011bdomosti", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1031490-8": {"id": "1031490-8", "language_code": "rus", "start_date": "1894", "end_date": "1917", "title": "Russkoe slovo", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "161903-2": {"id": "161903-2", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1934", "title": "RTA-Nachrichten", "sub_title": "Mitteil. d. Reichsgemeinschaft d. Technisch- Wissenschaftlichen Arbeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["201542-0", "1012118-3"], "following_resources": ["161904-4"]}, "1471371-8": {"id": "1471371-8", "language_code": "rus", "start_date": "1930", "end_date": "1937", "title": "Za industrializaciju", "sub_title": "Organ Vys\u0161ego Soveta Narodnogo Chozjajstva SSSR i RSFSR", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "Mospoligraf", "previous_resources": ["1447285-5"], "following_resources": []}, "200773-3": {"id": "200773-3", "language_code": "ger", "start_date": "1861", "end_date": "", "title": "Saarbr\u00fccker Zeitung", "sub_title": "seit 1761 das f\u00fchrende Heimatblatt Saar", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Saarbr\u00fccken", "publisher": "Buchgewerbehaus", "previous_resources": ["200803-8"], "following_resources": ["2093044-6", "10046196-7"]}, "201226-1": {"id": "201226-1", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1958", "title": "Saarl\u00e4ndische Volkszeitung f\u00fcr Christentum und Demokratie", "sub_title": "SVZ ; Organ der Christlichen Volkspartei", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Saarbr\u00fccken", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["201225-X"]}, "203161-9": {"id": "203161-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1937", "title": "Saarwirtschaftszeitung", "sub_title": "amtliches  Organ der Handelskammer zu Saarbr\u00fccken", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "V\u00f6lklingen", "publisher": "Hofer", "previous_resources": ["611721-1"], "following_resources": ["202708-2"]}, "612423-9": {"id": "612423-9", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1936", "title": "S\u00e4chsische Industrie", "sub_title": "s\u00e4chsische Industrie- u. Handelszeitung", "responsible": "Verband S\u00e4chsischer Industrieller", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "Limpert", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "972658-5": {"id": "972658-5", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1914", "title": "Samoanische Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Apia", "publisher": "Luebke", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "634867-1": {"id": "634867-1", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1928", "title": "Schiffahrts-Zeitung", "sub_title": "Zentralorgan f\u00fcr See- u. Binnenschiffahrt, Schiffbau, Spedition, \u00dcberseehandel, Seeversicherung, Seefischerei, sowie zur F\u00f6rderung aller Verkehrs- u. Wirtschaftsinteressen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Seedienst", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "982364-5": {"id": "982364-5", "language_code": "ger", "start_date": "1848", "end_date": "1945", "title": "Schlesische Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Breslau", "publisher": "Schlesische Zeitung GmbH", "previous_resources": ["1001030-0", "606447-4", "1137568-1"], "following_resources": []}, "1001149-3": {"id": "1001149-3", "language_code": "ger", "start_date": "1864", "end_date": "", "title": "Schleswiger Nachrichten", "sub_title": "Landesblatt f\u00fcr die deutsche Nordmark", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Schleswig", "publisher": "", "previous_resources": ["2092138-X"], "following_resources": []}, "1122802-7": {"id": "1122802-7", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "", "title": "Schleswig-Holsteinische Landeszeitung", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Tageszeitung in Schleswig-Holstein ; Nachrichten f\u00fcr Rendsburg und Rendsburg-Eckernf\u00f6rde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Flensburg", "publisher": "Schleswig-Holsteinischer Zeitungsverl.", "previous_resources": ["2981604-X"], "following_resources": ["2119884-6"]}, "1015919-8": {"id": "1015919-8", "language_code": "ger", "start_date": "1877", "end_date": "1957", "title": "Schleswig-Holsteinische Volks-Zeitung", "sub_title": "neueste Nachrichten f\u00fcr Stadt und Land", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kiel", "publisher": "Haase", "previous_resources": [], "following_resources": ["1015973-3", "2024273-6"]}, "2638-4": {"id": "2638-4", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1967", "title": "Schmollers Jahrbuch f\u00fcr Gesetzgebung, Verwaltung und Volkswirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Duncker & Humblot", "previous_resources": ["6373-3"], "following_resources": ["120928-0"]}, "125594-0": {"id": "125594-0", "language_code": "ger", "start_date": "1785", "end_date": "1941", "title": "Schw\u00e4bischer Merkur", "sub_title": "mit Schw\u00e4bischer Kronik und Handelszeitung : S\u00fcddeutsche Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Elben", "previous_resources": ["125593-9", "125904-0"], "following_resources": ["2210956-0"]}, "720183-7": {"id": "720183-7", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1940", "title": "Schwedische wirtschaftliche Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "zsgest. vom Schwedischen Kommerzkollegium. Hrsg. vom Schwedischen Ausw\u00e4rtigen Amt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "Amt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "551090-9": {"id": "551090-9", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1955", "title": "Schweizerische Bl\u00e4tter f\u00fcr Handel und Industrie", "sub_title": "Organ d. Schweizerischen Handels- und Industrie-Vereins, d. Handelskammern Basel, St. Gallen, Genf u. Z\u00fcrich u. d. Schweizerischen Banhier-Vereinigung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Genf", "publisher": "", "previous_resources": ["1064306-0"], "following_resources": []}, "1058746-9": {"id": "1058746-9", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "", "title": "Serra-Post", "sub_title": "unabh\u00e4ngige deutsch-brasilianische Bauernzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Iju\u00ed", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1022470-1": {"id": "1022470-1", "language_code": "", "start_date": "1933", "end_date": "1938", "title": "Shipping register and world ports", "sub_title": "", "responsible": "American Association of Port Authorities", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Montreal", "publisher": "", "previous_resources": ["1022468-3"], "following_resources": ["1022473-7"]}, "1054893-2": {"id": "1054893-2", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1970", "title": "Siebenb\u00fcrgisch-Amerikanisches Volksblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Youngstown, Ohio", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2266724-6"]}, "572135-0": {"id": "572135-0", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1921", "title": "Sitzungsberichte der Verfassunggebenden Preu\u00dfischen Landesversammlung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["201598-5", "35261-5"], "following_resources": ["572545-8", "35262-7"]}, "990988-6": {"id": "990988-6", "language_code": "", "start_date": "1924", "end_date": "1934", "title": "Social and economic news", "sub_title": "", "responsible": "issued by the Department of Social and Industrial Research and Council, International Missionary Council", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Geneva", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "740471-2": {"id": "740471-2", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "", "title": "Solinger Tageblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Solingen", "publisher": "Boll", "previous_resources": ["85116-4"], "following_resources": []}, "1465163-4": {"id": "1465163-4", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1927", "title": "Sonderberichte des Heimatbundes Ostpreussen", "sub_title": "S.B.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6nigsberg Pr.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1465159-2"]}, "748895-6": {"id": "748895-6", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1917", "title": "Vossische Zeitung", "sub_title": "Berlin ; Zeitung von Staats- u. gelehrten Sachen", "responsible": "", "series": "Sonntagsbeilage zur Vossischen Zeitung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": ["748893-2"], "following_resources": []}, "412007-3": {"id": "412007-3", "language_code": "", "start_date": "1879", "end_date": "1955", "title": "South American journal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["412008-5", "412009-7"], "following_resources": ["412003-6"]}, "550176-3": {"id": "550176-3", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1938", "title": "Sowjetwirtschaft und Aussenhandel", "sub_title": "Halbmonatsschr. d. Handelsvertretung der UdSSR in Deutschland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["550175-1"], "following_resources": []}, "219610-4": {"id": "219610-4", "language_code": "ger", "start_date": "1897", "end_date": "1933", "title": "Sozialistische Monatshefte", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["219611-6"], "following_resources": []}, "540130-6": {"id": "540130-6", "language_code": "ger", "start_date": "1945", "end_date": "1949", "title": "Sozialistische Presse-Korrespondenz", "sub_title": "SPK; polit. Material aus aller Welt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Europ. Verl.-Anst.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "529479-4": {"id": "529479-4", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1921", "title": "Spanien", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Auslandskunde ; Organ des Ibero-Amerikanischen Gesellschaft", "responsible": "hrsg. vom Ibero-Amerikanischen Institut, Hamburg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": ["529478-2"], "following_resources": ["529480-0"]}, "608916-1": {"id": "608916-1", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1933", "title": "Spectator", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg.: Alfred Ball u. Arthur Dix", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "89044-3": {"id": "89044-3", "language_code": "ger", "start_date": "1852", "end_date": "1915", "title": "St. Peterburger Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "St. Petersburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1032610-8"]}, "1052346-7": {"id": "1052346-7", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1947", "title": "St.-Peters-Bote", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnster, Sask.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1013170-x": {"id": "1013170-x", "language_code": "", "start_date": "1897", "end_date": "1905", "title": "Staatsbladen van Nederlandsch-Indie\u034f\u0308", "sub_title": "", "responsible": "bewerkt door J. Sibenius Trip", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rijswijk", "publisher": "Javasche Boekhandel & Drukkerij", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1139513-8": {"id": "1139513-8", "language_code": "ger", "start_date": "1865", "end_date": "1926", "title": "Staatsb\u00fcrger-Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Frohnau", "publisher": "", "previous_resources": ["969604-0"], "following_resources": []}, "203757-9": {"id": "203757-9", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1920", "title": "Staatsgesetzblatt f\u00fcr die Republik \u00d6sterreich", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": ["203756-7", "4043271-3"], "following_resources": ["1378-X", "4043271-3"]}, "1018958-0": {"id": "1018958-0", "language_code": "ger", "start_date": "1872", "end_date": "", "title": "Stader Tageblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stade", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "204770-6": {"id": "204770-6", "language_code": "ger", "start_date": "1881", "end_date": "", "title": "Stahl und Eisen", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr die Herstellung und Verarbeitung von Eisen und Stahl", "responsible": "Hrsg.: Verein Deutscher Eisenh\u00fcttenleute (VDEh) ; Wirtschaftsvereinigung Stahl", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Stahl Eisen", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "Maenken Kommunikation GmbH", "previous_resources": ["242297-9", "240817-X"], "following_resources": []}, "424081-9": {"id": "424081-9", "language_code": "dan", "start_date": "1914", "end_date": "1966", "title": "Statistiske efterretninger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "", "previous_resources": ["423808-4", "2056369-3"], "following_resources": ["860785-0", "270153-4"]}, "281016-5": {"id": "281016-5", "language_code": "swe", "start_date": "1897", "end_date": "1964", "title": "Statsvetenskaplig tidskrift f\u00f6r politik, statistik, ekonomi", "sub_title": "", "responsible": "Fahlbeckska Stiftelsen", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lund", "publisher": "Gleerup", "previous_resources": [], "following_resources": ["281017-7"]}, "824449-2": {"id": "824449-2", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1939", "title": "Steinbach-Post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Steinbach", "publisher": "Derksen", "previous_resources": ["824450-9"], "following_resources": []}, "1411581-5": {"id": "1411581-5", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1930", "title": "Stettiner illustrierte Zeitung", "sub_title": "zugleich Anzeigenblatt f\u00fcr Stettin und die Provinz Pommern", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stettin", "publisher": "Illustr. Zeitung", "previous_resources": ["2586217-0"], "following_resources": []}, "205159-x": {"id": "205159-x", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "", "title": "Stimmen der Zeit", "sub_title": "die Zeitschrift f\u00fcr christliche Kultur", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "StZ", "place": "Freiburg, Br.", "publisher": "Herder", "previous_resources": ["205160-6"], "following_resources": []}, "305901-7": {"id": "305901-7", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1924", "title": "Stimmen des Orients", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr d. geistige, kulturelle, polit. u. wirtschaftl. Leben d. Morgenlandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kirchheim, Teck", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1200527-7"]}, "1059741-4": {"id": "1059741-4", "language_code": "swe", "start_date": "1824", "end_date": "1931", "title": "Stockholms dagblad", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1059752-9"]}, "1059752-9": {"id": "1059752-9", "language_code": "swe", "start_date": "1890", "end_date": "1966", "title": "Stockholms tidningen", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "", "previous_resources": ["1059741-4"], "following_resources": []}, "125446-7": {"id": "125446-7", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1943", "title": "Stuttgarter neues Tagblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "", "previous_resources": ["125445-5"], "following_resources": ["2210956-0"]}, "537289-6": {"id": "537289-6", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1914", "title": "S\u00fcd- und Mittel-Amerika", "sub_title": "Halbmonatsschr. f\u00fcr d. Deutschtum u. d. dt. Interessen in S\u00fcd- u. Mittel-Amerika u. Mexiko", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["537290-2"], "following_resources": []}, "558335-4": {"id": "558335-4", "language_code": "ger", "start_date": "1893", "end_date": "1916", "title": "S\u00fcdafrikanische Wochenschrift", "sub_title": "Journal f\u00fcr Banquiers, Industrielle u. Kapitalisten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Norddt. Buchdr. u. Verl.-Anst.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2375939-2": {"id": "2375939-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "S\u00fcddeutsche Auswanderer-Zeitung", "sub_title": "wirtschaftspolitischer Berater f\u00fcr Auslandsdeutsche", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "S\u00fcddeutsche Auswanderer-Zeitung", "previous_resources": ["1403118-8"], "following_resources": []}, "310140-x": {"id": "310140-x", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1933", "title": "S\u00fcddeutsche Industrie", "sub_title": "Organ d. Verbandes S\u00fcdwestdeutscher Industrieller u. seiner Abteilungen Exportstelle u. Wasserwirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Mannheim", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "717924-8": {"id": "717924-8", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1922", "title": "S\u00fcddeutsche Industrie-, Export- und Handels-Zeitung", "sub_title": "Organ d. S\u00fcddeutschen Exportvereins e.V., d. Vereinigung S\u00fcdwestdeutscher Handelskammern, d. Badischen Industrie- und Handelstages ...", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Mannheim", "publisher": "Verein", "previous_resources": ["717923-6"], "following_resources": ["202709-4"]}, "510081-1": {"id": "510081-1", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1921", "title": "S\u00fcddeutsches Industrieblatt", "sub_title": "prakt. Wochenschr. f\u00fcr Fabrikbetrieb, Industrie- u. Handelsf\u00f6rderung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Wahl", "previous_resources": ["138957-9"], "following_resources": ["510085-9"]}, "538792-9": {"id": "538792-9", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "S\u00fcdost", "sub_title": "Balkan-Revue ; e. Monatsschr", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "S\u00fcdost-Verl.", "previous_resources": ["538791-7"], "following_resources": []}, "901391-x": {"id": "901391-x", "language_code": "ger", "start_date": "1938", "end_date": "1945", "title": "S\u00fcdost-Echo", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": ["719132-7", "111417-7"], "following_resources": []}, "538789-9": {"id": "538789-9", "language_code": "ger", "start_date": "1939", "end_date": "1944", "title": "S\u00fcdost-Economist", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr d. Donaul\u00e4nder, Polen u. d. Balkan", "responsible": "hrsg. in Verb. mit d. Ungarischen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Budapest", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "540021-1": {"id": "540021-1", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1918", "title": "S\u00fcdsee-Bote", "sub_title": "Organ des S\u00fcdsee-Vereins", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1048312-3": {"id": "1048312-3", "language_code": "eng", "start_date": "1906", "end_date": "", "title": "Sunday times", "sub_title": "the paper for the people", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Johannesburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "423371-2": {"id": "423371-2", "language_code": "swe", "start_date": "1895", "end_date": "1995", "title": "Svensk export", "sub_title": "tidskrift f\u00f6r svensk industri och export", "responsible": "utg. av Sveriges Exportrad", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["633220-1"]}, "1048327-5": {"id": "1048327-5", "language_code": "swe", "start_date": "1918", "end_date": "1922", "title": "Svensk handelstidning", "sub_title": "specialorgan f\u00f6r n\u00e4rings- finans- och b\u00f6rsfr\u00b0agor", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716824-x": {"id": "716824-x", "language_code": "swe", "start_date": "1884", "end_date": "", "title": "Svenska dagbladet", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stockholm", "publisher": "Svenska Dagbladet", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1002826-2": {"id": "1002826-2", "language_code": "ger", "start_date": "1898", "end_date": "1938", "title": "Swakopmunder Zeitung und Handelsblatt", "sub_title": "Organ d. Deutschen Vereins zu Kapstadt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Swakopmund", "publisher": "Dt. Druckerei- und Verl.-anstalt Limited", "previous_resources": [], "following_resources": ["1002827-4"]}, "720520-x": {"id": "720520-x", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1929", "title": "Tabakwirtschaftliche Rundschau", "sub_title": "Nachrichten aus aller Welt f\u00fcr d. dt. Tabakgewerbe", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dresden", "publisher": "Postverl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1065416-1": {"id": "1065416-1", "language_code": "ger", "start_date": "1868", "end_date": "1940", "title": "T\u00e4gliche Detroiter Abendpost", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Detroit, Mich.", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1065406-9"]}, "749506-7": {"id": "749506-7", "language_code": "ger", "start_date": "1881", "end_date": "1933", "title": "T\u00e4gliche Rundschau", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitung f\u00fcr nationale Politik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["749509-2", "749510-9"]}, "1294018-5": {"id": "1294018-5", "language_code": "eng", "start_date": "1929", "end_date": "1930", "title": "Tanganyika times", "sub_title": "incl. the Dar-es-Salaam times", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dar-es-Salaam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["986590-1"]}, "204234-4": {"id": "204234-4", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1944", "title": "Technik und Wirtschaft", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Wirtschaftskultur", "responsible": "hrsg. vom Verein Deutscher Ingenieure", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "VDI-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["506267-6", "1012118-3", "506273-1"]}, "520101-9": {"id": "520101-9", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1944", "title": "Technische Bl\u00e4tter", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "840887-7": {"id": "840887-7", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1938", "title": "Technische Rundschau", "sub_title": "Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mosse", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1220436-5": {"id": "1220436-5", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1931", "title": "Die @technische Welt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1048337-8": {"id": "1048337-8", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "1942", "title": "Texas-Herold", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Taylor, Tex.", "publisher": "", "previous_resources": ["1048335-4"], "following_resources": []}, "981909-5": {"id": "981909-5", "language_code": "eng", "start_date": "1907", "end_date": "1917", "title": "The @African mail", "sub_title": "a weekly journal founded to meet the rapidly growing interest in West- and Central African questions", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Liverpool", "publisher": "", "previous_resources": ["612278-4"], "following_resources": ["955484-1"]}, "1235125-8": {"id": "1235125-8", "language_code": "", "start_date": "1902", "end_date": "1944", "title": "The @African world and Cape-Cairo express", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["982037-1"], "following_resources": ["400250-7"]}, "400252-0": {"id": "400252-0", "language_code": "", "start_date": "1903", "end_date": "1969", "title": "African world", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "African World", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "403495-8": {"id": "403495-8", "language_code": "eng", "start_date": "1890", "end_date": "1982", "title": "The @agricultural gazette of New South Wales", "sub_title": "official journal of the New South Wales Department of Agriculture", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "AGRIC GAZ N S W", "place": "Sydney", "publisher": "Gov. Print.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "203590-x": {"id": "203590-x", "language_code": "eng", "start_date": "1911", "end_date": "", "title": "The @American economic review", "sub_title": "", "responsible": "publ. by the American Economic Association", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Am. Econ. Rev.", "place": "Nashville, Tenn.", "publisher": "American Economic Assoc.", "previous_resources": ["209513-0", "1000388-5", "203591-1"], "following_resources": []}, "88881-3": {"id": "88881-3", "language_code": "eng", "start_date": "1906", "end_date": "1956", "title": "The @American magazine", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Crowell-Collier", "previous_resources": ["88880-1"], "following_resources": []}, "432324-5": {"id": "432324-5", "language_code": "eng", "start_date": "1920", "end_date": "1933", "title": "The @American monthly", "sub_title": "devoted to national and international politics, economics and literature", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["432363-4"], "following_resources": []}, "716397-6": {"id": "716397-6", "language_code": "eng", "start_date": "1907", "end_date": "1928", "title": "The @American review of reviews", "sub_title": "an internat. magazine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Review of Reviews Co.", "previous_resources": ["716396-4"], "following_resources": ["716395-2"]}, "328-1": {"id": "328-1", "language_code": "eng", "start_date": "1890", "end_date": "", "title": "The @annals of the American Academy of Political and Social Science", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Ann Am Acad Pol Soc Sci", "place": "Thousand Oaks, Calif. [u.a.]", "publisher": "Sage Publ.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1293065-9": {"id": "1293065-9", "language_code": "eng", "start_date": "1847", "end_date": "1972", "title": "The @bankers' magazine", "sub_title": "", "responsible": "Bankers' Publishing Company, New York", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Boston, Mass.", "publisher": "Warren, Gorham & Lamont", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "219553-7": {"id": "219553-7", "language_code": "eng", "start_date": "1886", "end_date": "1970", "title": "The @Board of Trade journal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "HMSO", "previous_resources": [], "following_resources": ["424097-2"]}, "429236-4": {"id": "429236-4", "language_code": "", "start_date": "1898", "end_date": "1914", "title": "The @Brazilian review", "sub_title": "a weekly record of trade and finance", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rio de Janeiro", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2661848-5": {"id": "2661848-5", "language_code": "", "start_date": "1923", "end_date": "1935", "title": "The @Chinese economic bulletin", "sub_title": "", "responsible": "compiled and published by the Chinese Government Bureau of Economic Information", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Peking", "publisher": "", "previous_resources": ["2661846-1"], "following_resources": []}, "126033-9": {"id": "126033-9", "language_code": "eng", "start_date": "1908", "end_date": "2012", "title": "The @Christian science monitor", "sub_title": "a weekly review of global news & ideas", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Boston, Mass.", "publisher": "The Christian Science Publ. Soc.", "previous_resources": ["384216-2"], "following_resources": ["2733421-1"]}, "437072-7": {"id": "437072-7", "language_code": "", "start_date": "1865", "end_date": "1975", "title": "The @commercial and financial chronicle", "sub_title": "a weekly newspaper representing the industrial interests of the United States", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["752891-7"], "following_resources": ["867690-2"]}, "1410001-0": {"id": "1410001-0", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1918", "title": "The @continental times", "sub_title": "CTC ; unter Mitarb. erster Federn des In- und Auslandes", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Cont. Times Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1408482-x": {"id": "1408482-x", "language_code": "eng", "start_date": "1896", "end_date": "1914", "title": "The @daily chronicle", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290594-2": {"id": "290594-2", "language_code": "eng", "start_date": "1846", "end_date": "1912", "title": "The @Daily news", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821396-3"]}, "753984-8": {"id": "753984-8", "language_code": "", "start_date": "1905", "end_date": "", "title": "East African standard", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Nairobi", "publisher": "East African Standard", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853821-9": {"id": "853821-9", "language_code": "", "start_date": "1915", "end_date": "1926", "title": "The @Economic world", "sub_title": "a weekly journal of insurance, industry, commerce, finance and economic and social subjects", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["853820-7"], "following_resources": []}, "1806-5": {"id": "1806-5", "language_code": "eng", "start_date": "1843", "end_date": "", "title": "The @economist", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Economist (London)", "place": "New York, NY", "publisher": "Economist", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "42629-5": {"id": "42629-5", "language_code": "eng", "start_date": "1880", "end_date": "", "title": "The @Egyptian gazette", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Cairo", "publisher": "Egyptian Gazette", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "427885-9": {"id": "427885-9", "language_code": "", "start_date": "1923", "end_date": "1932", "title": "The @Empire review", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["427884-7"], "following_resources": ["427886-0"]}, "85868-7": {"id": "85868-7", "language_code": "eng", "start_date": "1832", "end_date": "1920", "title": "The @Evening post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["93341-7"]}, "716843-3": {"id": "716843-3", "language_code": "eng", "start_date": "1884", "end_date": "1945", "title": "The @financial news", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1102308-9"]}, "2227040-1": {"id": "2227040-1", "language_code": "eng", "start_date": "1922", "end_date": "1926", "title": "The @Foreign Press-Service", "sub_title": "FPS", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "3040-5": {"id": "3040-5", "language_code": "eng", "start_date": "1893", "end_date": "", "title": "The @geographical journal", "sub_title": "GJ", "responsible": "The Royal Geographical Society (with the Institute of British Geographers)", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "GJ", "place": "Oxford", "publisher": "Wiley", "previous_resources": ["209238-4", "1009629-2"], "following_resources": []}, "420611-3": {"id": "420611-3", "language_code": "eng", "start_date": "1869", "end_date": "1932", "title": "The @Graphic", "sub_title": "an illustrated weekly newspaper", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["420612-5"]}, "719880-2": {"id": "719880-2", "language_code": "eng", "start_date": "1848", "end_date": "1928", "title": "The @independent", "sub_title": "a weekly journal of free opinion ; devoted to the concideration of politics, social and economic tendencies, history, literature, and the arts", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Boston, Mass.", "publisher": "Independent Publ.", "previous_resources": ["87293-3", "717068-3", "429218-2"], "following_resources": ["427432-5"]}, "1003726-3": {"id": "1003726-3", "language_code": "eng", "start_date": "1905", "end_date": "1940", "title": "The @Japan advertiser", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tokyo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1003724-X", "1003731-7"]}, "404076-4": {"id": "404076-4", "language_code": "eng", "start_date": "1897", "end_date": "1941", "title": "The @Japan chronicle", "sub_title": "a morning newspaper", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kobe", "publisher": "Chronicle", "previous_resources": [], "following_resources": ["41427-X"]}, "1139326-9": {"id": "1139326-9", "language_code": "", "start_date": "1934", "end_date": "1938", "title": "The @Japan exporter", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tokyo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2025457-X": {"id": "2025457-X", "language_code": "eng", "start_date": "1886", "end_date": "1886", "title": "The @Japan gazette", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Yokohama", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853816-5": {"id": "853816-5", "language_code": "", "start_date": "1916", "end_date": "1917", "title": "The @Japan times", "sub_title": "weekly ed. ; a review of Japanese commerce, finance, shipping etc.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tokyo", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["853818-9"]}, "218143-5": {"id": "218143-5", "language_code": "eng", "start_date": "1927", "end_date": "2000", "title": "The @Journal of commerce and commercial", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Twin Coast Newspapers", "previous_resources": ["1000375-7"], "following_resources": []}, "290930-3": {"id": "290930-3", "language_code": "eng", "start_date": "1826", "end_date": "", "title": "The @Journal of commerce and shipping telegraph", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Liverpool [u.a.]", "publisher": "Birchall", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716399-x": {"id": "716399-x", "language_code": "eng", "start_date": "1890", "end_date": "1938", "title": "The @literary digest", "sub_title": "a repository of contemporaneous thought and research as presented in the periodical world", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Literary Digest Co", "previous_resources": ["716311-3", "23156-3"], "following_resources": ["716400-2", "280947-3"]}, "1288917-9": {"id": "1288917-9", "language_code": "eng", "start_date": "1858", "end_date": "1921", "title": "The @London and China telegraph", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2219069-7"]}, "125702-x": {"id": "125702-x", "language_code": "eng", "start_date": "1821", "end_date": "1959", "title": "The @Manchester guardian", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Manchester [u.a.]", "publisher": "Guardian Newspapers", "previous_resources": [], "following_resources": ["1319968-7", "282306-8"]}, "339701-4": {"id": "339701-4", "language_code": "eng", "start_date": "1865", "end_date": "", "title": "The @nation", "sub_title": "a weekly journal devoted to politics, literature, science, drama, music, art, industry", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Nation", "place": "New York, NY", "publisher": "Nation Associates", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "426368-6": {"id": "426368-6", "language_code": "", "start_date": "1871", "end_date": "1954", "title": "The @Nautical gazette", "sub_title": "an independent shipping weekly", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["426369-8"]}, "411991-5": {"id": "411991-5", "language_code": "", "start_date": "1908", "end_date": "1935", "title": "The @Near East and India", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["411992-7"], "following_resources": ["411990-3"]}, "300569-0": {"id": "300569-0", "language_code": "eng", "start_date": "1896", "end_date": "", "title": "New York times book review", "sub_title": "", "responsible": "publ. weekly by the New York Times Company", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "Comp.", "previous_resources": [], "following_resources": ["965115-9"]}, "126010-8": {"id": "126010-8", "language_code": "eng", "start_date": "1946", "end_date": "1949", "title": "New York times", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Overseas weekly", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "126276-2": {"id": "126276-2", "language_code": "eng", "start_date": "1857", "end_date": "", "title": "The @New York times", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "N.Y. Times", "place": "New York, NY", "publisher": "The @New York Times Corp.", "previous_resources": ["1085234-7"], "following_resources": []}, "1211875-8": {"id": "1211875-8", "language_code": "eng", "start_date": "1881", "end_date": "1883", "title": "The @New York world", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["309914-3"]}, "1097263-8": {"id": "1097263-8", "language_code": "eng", "start_date": "1870", "end_date": "1941", "title": "The @North China herald and Supreme Court and consular gazette", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Shanghai", "publisher": "North-China Daily News & Herald Ltd.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "220020-x": {"id": "220020-x", "language_code": "eng", "start_date": "1934", "end_date": "1985", "title": "The @oriental economist", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tokyo", "publisher": "Toyo-Keizai-Shimpo [u.a.]", "previous_resources": [], "following_resources": ["852307-1"]}, "1342544-4": {"id": "1342544-4", "language_code": "eng", "start_date": "1865", "end_date": "", "title": "The @Pioneer", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New Delhi", "publisher": "The Pioneer Ltd.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "857378-5": {"id": "857378-5", "language_code": "", "start_date": "1927", "end_date": "1930", "title": "The @Progressive magazine", "sub_title": "", "responsible": "National Historical Society", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Chicago, Ill.", "publisher": "", "previous_resources": ["309922-2"], "following_resources": []}, "281267-8": {"id": "281267-8", "language_code": "eng", "start_date": "1890", "end_date": "1936", "title": "The @review of reviews", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Review of Reviews", "previous_resources": [], "following_resources": ["281269-1"]}, "42633-7": {"id": "42633-7", "language_code": "eng", "start_date": "1930", "end_date": "1978", "title": "The @Rhodesia herald", "sub_title": "incorporating The Evening-Standard", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Salisbury", "publisher": "Rhodesian Print. & Publ. Co.", "previous_resources": [], "following_resources": ["42634-9"]}, "429826-3": {"id": "429826-3", "language_code": "eng", "start_date": "1912", "end_date": "1914", "title": "The @Russian review", "sub_title": "a quarterly review of Russian history, politics, economics, and literature", "responsible": "publ. by the School of Russian Studies in the University of Liverpool", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "339869-9": {"id": "339869-9", "language_code": "eng", "start_date": "1817", "end_date": "", "title": "The @Scotsman", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Edinburgh [u.a.]", "publisher": "The Scotsman", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2418515-2": {"id": "2418515-2", "language_code": "eng", "start_date": "1916", "end_date": "1916", "title": "The @Singapore free press and mercantile advertiser", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Singapore", "publisher": "Clair", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "204666-0": {"id": "204666-0", "language_code": "eng", "start_date": "1828", "end_date": "", "title": "The @spectator", "sub_title": "current affairs magazine of the year", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Spectator Ltd.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "420612-5": {"id": "420612-5", "language_code": "eng", "start_date": "1900", "end_date": "", "title": "The @Sphere", "sub_title": "the Empire's ill. weekly", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["420611-3", "444068-7"], "following_resources": []}, "233584-0": {"id": "233584-0", "language_code": "eng", "start_date": "1827", "end_date": "1916", "title": "The @standard", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Baldwin", "previous_resources": [], "following_resources": ["228357-8"]}, "43097-3": {"id": "43097-3", "language_code": "eng", "start_date": "1889", "end_date": "", "title": "The @star", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Johannesburg", "publisher": "Central News Agency", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "428638-8": {"id": "428638-8", "language_code": "", "start_date": "1878", "end_date": "1967", "title": "The @statist", "sub_title": "an independent journal of finance, trade and industry", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "986590-1": {"id": "986590-1", "language_code": "eng", "start_date": "1930", "end_date": "1939", "title": "The @Tanganyika standard", "sub_title": "assoc. with the East African standard and the Mombasa times", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Dar-es-Salaam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["753984-8"]}, "126280-4": {"id": "126280-4", "language_code": "eng", "start_date": "1788", "end_date": "", "title": "The @Times", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Times", "place": "London", "publisher": "Times Newspaper Ltd.", "previous_resources": ["717853-0"], "following_resources": ["2716702-1"]}, "805944-5": {"id": "805944-5", "language_code": "eng", "start_date": "1916", "end_date": "1932", "title": "The @Times imperial & foreign trade and engineering supplement", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Times Newspaper Ltd. [u.a.]", "previous_resources": [], "following_resources": ["805943-3"]}, "303356-9": {"id": "303356-9", "language_code": "eng", "start_date": "1861", "end_date": "", "title": "The @Times of India", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Mumbai edition", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bombay", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "209862-3": {"id": "209862-3", "language_code": "", "start_date": "1947", "end_date": "1963", "title": "The @Times review of industry", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Times Rev. Ind.", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["208702-9"], "following_resources": ["209863-5"]}, "805943-3": {"id": "805943-3", "language_code": "eng", "start_date": "1932", "end_date": "1934", "title": "The @Times trade and engineering supplement", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Times Newspaper Ltd. [u.a.]", "previous_resources": ["805944-5"], "following_resources": ["208702-9"]}, "853392-1": {"id": "853392-1", "language_code": "eng", "start_date": "1919", "end_date": "1940", "title": "The @trans-Pacific", "sub_title": "a weekly review of Far Eastern political, social, and economic developments", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tokyo", "publisher": "Japan Advertiser", "previous_resources": [], "following_resources": ["769073-3"]}, "406891-9": {"id": "406891-9", "language_code": "eng", "start_date": "1882", "end_date": "1978", "title": "Tropical agriculturist", "sub_title": "tropical journal of Sri Lanka", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Colombo", "publisher": "Dept. of Agriculture", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716833-0": {"id": "716833-0", "language_code": "eng", "start_date": "1889", "end_date": "", "title": "The @Wall Street journal", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Princeton, NJ", "publisher": "Dow Jones", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "972196-4": {"id": "972196-4", "language_code": "eng", "start_date": "1877", "end_date": "", "title": "The @Washington post", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Washington, DC", "publisher": "Washington Post Comp.", "previous_resources": [], "following_resources": ["231521-X"]}, "821412-8": {"id": "821412-8", "language_code": "eng", "start_date": "1893", "end_date": "1928", "title": "The @Westminster gazette", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["821404-9"]}, "208521-5": {"id": "208521-5", "language_code": "dut", "start_date": "1876", "end_date": "1966", "title": "Tijdschrift van het Koninklijk Nederlandsch Aardrijkskundig Genootschap, Amsterdam", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Amsterdam", "publisher": "Brill", "previous_resources": [], "following_resources": ["1001417-2", "1013488-8", "1001403-2", "1013488-8", "208523-9", "208522-7"]}, "441735-5": {"id": "441735-5", "language_code": "", "start_date": "1910", "end_date": "1948", "title": "Tijdschrift voor economische geographie", "sub_title": "", "responsible": "Nederlandsche Vereeniging voor Economische Geographie", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rotterdam [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["208522-7"]}, "806928-1": {"id": "806928-1", "language_code": "", "start_date": "1854", "end_date": "1916", "title": "Tijdschrift voor nijverheid en landbouw in Nederlandsch-Indie\u034f\u0308", "sub_title": "", "responsible": "uitg. door de Nederlandsch-Indische Maatschappij van Nijverheid en Landbouw", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Batavia", "publisher": "Maatschappij", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1447285-5": {"id": "1447285-5", "language_code": "rus", "start_date": "1922", "end_date": "1929", "title": "Torgovo-promy\u0161lennaja gazeta", "sub_title": "organ Vys\u0161ego Soveta Narodnogo Chozjajstva SSSR i RSFSR", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskva", "publisher": "Iskra Revoljucii", "previous_resources": [], "following_resources": ["1471371-8"]}, "902115-2": {"id": "902115-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1939", "title": "Transatlantic trade", "sub_title": "", "responsible": "publ. by the American Chamber of Commerce in Germany", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["546840-1", "62577-2"], "following_resources": []}, "429413-0": {"id": "429413-0", "language_code": "", "start_date": "1925", "end_date": "", "title": "Trentino", "sub_title": "revista fondata dalla Legione Trentina", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Trento", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "629637-3": {"id": "629637-3", "language_code": "ger", "start_date": "1875", "end_date": "1974", "title": "Trierische Landeszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Trier", "publisher": "Paulinus-Dr.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "995222-6": {"id": "995222-6", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1914", "title": "Tsingtauer neueste Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tsingtau", "publisher": "Tsingtauer Zeitungsges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125591-5": {"id": "125591-5", "language_code": "ger", "start_date": "1845", "end_date": "1945", "title": "T\u00fcbinger Chronik", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "T\u00fcbingen", "publisher": "", "previous_resources": ["134024-4", "313064-2"], "following_resources": []}, "512953-9": {"id": "512953-9", "language_code": "ger", "start_date": "1858", "end_date": "1923", "title": "\u00dcber Land und Meer", "sub_title": "deutsche illustrierte Zeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "Dt. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["512952-7"], "following_resources": []}, "2418586-3": {"id": "2418586-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1935", "title": "\u00dcbersee", "sub_title": "illustrierte unabh\u00e4ngige Wochenschrift f. Wanderung, Wirtschaft und Verkehr", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Verl. d. \"\u00dcbersee\"", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "290634-x": {"id": "290634-x", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1913", "title": "\u00dcbersee", "sub_title": "wirtschaftl. Wochenschr. d. Hamburgischen Correspondenten f\u00fcr d. dt.-\u00fcberseeischen Interessen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Verl. d. Neuen B\u00f6rsenhalle", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "200830-0": {"id": "200830-0", "language_code": "ger", "start_date": "1949", "end_date": "1991", "title": "\u00dcbersee-Rundschau", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg. Afrika-Verein ; Ibero-Amerikanischer Verein ; Nah- und Mittelost-Verein ; Ostasiatischer Verein", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "\u00dcbersee-Verl.", "previous_resources": ["527707-3", "205890-X", "527715-2", "748159-7"], "following_resources": []}, "546241-1": {"id": "546241-1", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1932", "title": "\u00dcbersee- und Kolonial-Zeitung", "sub_title": "deutsche Kolonial-Zeitung ; Organ der Kolonilalen Reichsarbeitsgemeinschaft", "responsible": "Hrsg.: Deutsche Kolonialgesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Kolonialkriegerdank", "previous_resources": ["546240-X"], "following_resources": ["214536-4"]}, "560546-5": {"id": "560546-5", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1922", "title": "\u00dcberseedienst", "sub_title": "d. Ausland-Nachrichtendienst", "responsible": "Hrsg. Deutscher \u00dcberseedienst, GmbH in Gemeinschaft mit der Gesellschaft f\u00fcr Wirtschaftliche Ausbildung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1057940-0", "1204183-X", "564298-X", "1204184-1", "1204188-9", "1204204-3", "719689-1"], "following_resources": ["1306348-0"]}, "420074-3": {"id": "420074-3", "language_code": "", "start_date": "1920", "end_date": "1985", "title": "Udenrigsministeriets tidsskrift", "sub_title": "for udenrigshandel og \u00f8konomi", "responsible": "utg. af Udenrigsministeriet", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f8benhavn", "publisher": "", "previous_resources": ["864065-8", "1001825-6"], "following_resources": ["852222-4"]}, "557295-2": {"id": "557295-2", "language_code": "ger", "start_date": "1937", "end_date": "1940", "title": "Ukrainischer Pressedienst", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "553643-1": {"id": "553643-1", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1944", "title": "Ungarischer Volkswirt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Budapest", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "716385-x": {"id": "716385-x", "language_code": "", "start_date": "1910", "end_date": "1958", "title": "United Empire", "sub_title": "the journal of the Royal Empire Society", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Pitman", "previous_resources": ["983980-X", "75094-3", "982920-9", "75094-3"], "following_resources": ["280595-9", "75093-1"]}, "852008-2": {"id": "852008-2", "language_code": "", "start_date": "1914", "end_date": "1915", "title": "United States securities, government finance, economic and financial conditions", "sub_title": "", "responsible": "The National City Bank of New York", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["852009-4"]}, "1030965-2": {"id": "1030965-2", "language_code": "eng", "start_date": "1860", "end_date": "1962", "title": "Universe", "sub_title": "the Catholic newspaper", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Catholic Newspapers", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "983816-8": {"id": "983816-8", "language_code": "ger", "start_date": "1889", "end_date": "1919", "title": "Unter dem roten Kreuz", "sub_title": "Zeitschrift des Deutschen Frauen-Vereins vom Roten Kreuz f\u00fcr die Kolonien", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Frauen-Verein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "89146-0": {"id": "89146-0", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1934", "title": "Unterhaltungsblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "990671-x": {"id": "990671-x", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1916", "title": "Usambara-Post", "sub_title": "unabh\u00e4ngiges Organ f\u00fcr d. wirtschaftl. Interessen von Deutsch-Ostafrika u. K\u00fcstenbote vom Norden ; Ver\u00f6ffentlichungsstelle f\u00fcr Bekanntmachungen d. kaiserl. Beh\u00f6rden", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tanga", "publisher": "Usambara-Buchhandlung", "previous_resources": ["990670-8", "842636-3", "260862-5"], "following_resources": []}, "1044168-2": {"id": "1044168-2", "language_code": "ger", "start_date": "1899", "end_date": "1938", "title": "Vaterland", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "P\u00f4rto Alegre", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2658975-8": {"id": "2658975-8", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1924", "title": "Vaterl\u00e4ndischer Herold", "sub_title": "parteilose Wochenzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rostock", "publisher": "Herold-Verlag", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "201542-0": {"id": "201542-0", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "", "title": "VDI-Nachrichten", "sub_title": "Technik, Wirtschaft, Gesellschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "VDI (Ver. Dtsch. Ing.) Nachr.", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "VDI-Verl.", "previous_resources": ["2029675-7"], "following_resources": ["161903-2", "90334-6", "161904-4", "161712-6"]}, "1294834-2": {"id": "1294834-2", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1934", "title": "Velhagen & Klasings Export-Anzeiger", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Velhagen & Klasing", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "803714-0": {"id": "803714-0", "language_code": "ger", "start_date": "1885", "end_date": "1921", "title": "Verbandsbl\u00e4tter", "sub_title": "kaufm\u00e4nnische Reform ; Organ d. Verbandes Deutscher Handlungsgeh\u00fclfen zu Leipzig u. seiner Kassen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Verband", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1092865-0": {"id": "1092865-0", "language_code": "nor", "start_date": "1868", "end_date": "1923", "title": "Verdens gang", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kristiania", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1049167-3"]}, "2108599-7": {"id": "2108599-7", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1939", "title": "Vereinigte Tabak-Zeitungen", "sub_title": "VZT ;  Fachblatt f\u00fcr die gesamte Tabakwirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Verlag Hans Braig", "previous_resources": [], "following_resources": ["2844502-8"]}, "210113-0": {"id": "210113-0", "language_code": "ger", "start_date": "1871", "end_date": "1933", "title": "Verhandlungen des Reichstages", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "Drucksachen des Reichstages", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["219682-7", "35237-8"], "following_resources": ["580006-7", "37473-8"]}, "219637-2": {"id": "219637-2", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1932", "title": "Verhandlungen des Vorstandes des Kolonial-Wirtschaftlichen Komitees", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["219638-4", "25559-2"]}, "853841-4": {"id": "853841-4", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1937", "title": "Verhandlungsschriften und Gesch\u00e4ftsberichte der K\u00e4rntner Handels- und Gewerbekammer", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Klagenfurt", "publisher": "", "previous_resources": ["853840-2", "121884-0"], "following_resources": []}, "854150-4": {"id": "854150-4", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1944", "title": "Verpackung", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Herstellung, Vertrieb u. Verbrauch von Verpackungsmaterialien, - Apparaten u. - Maschinen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg", "publisher": "Lorentz", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "763223-x": {"id": "763223-x", "language_code": "", "start_date": "1906", "end_date": "1948", "title": "Verslagen en mededeelingen van de Directie van den Landbouw", "sub_title": "", "responsible": "Ministerie van Landbouw, Visserij en Voedselvoorziening", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "v. Langenhuysen", "previous_resources": ["982207-0", "507444-7"], "following_resources": ["763224-1", "54119-9"]}, "432363-4": {"id": "432363-4", "language_code": "eng", "start_date": "1917", "end_date": "1920", "title": "Viereck's", "sub_title": "the American weekly", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "New York, NY", "publisher": "", "previous_resources": ["432379-8"], "following_resources": ["432324-5"]}, "1172955-7": {"id": "1172955-7", "language_code": "ger", "start_date": "1866", "end_date": "1945", "title": "Vogtl\u00e4ndischer Anzeiger und Tageblatt", "sub_title": "Hauptblatt des Vogtlandes ; Amtsblatt f\u00fcr das Landgericht Plauen, die Amtshauptmannschaften Plauen und Oelsnitz, die Amtsgerichte Plauen, Adorf, Markneukirchen, Elsterberg, Pausa und die Stadtr\u00e4te zu Plauen, Markneukirchen, Pausa und M\u00fchltroff und die Gemeinde Erlbach", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Plauen", "publisher": "", "previous_resources": ["1267179-4", "4046334-5", "1447771-3"], "following_resources": []}, "541040-x": {"id": "541040-x", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1922", "title": "Volk und Heimat", "sub_title": "Zeitschr. d. Vereins f\u00fcr das Deutschtum im Ausland; Nachrichtenbl. d. Deutschen Schutzbundes f\u00fcr das Grenz- und Auslandsdeutschtum", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Reclam", "previous_resources": ["541048-4", "516428-X"], "following_resources": ["219511-2"]}, "720563-6": {"id": "720563-6", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1919", "title": "Volk und Land", "sub_title": "j\u00fcdische Wochenschr. f\u00fcr Politik, Wirtschaft u. Palaestina-Arbeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Welt-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2139876-8": {"id": "2139876-8", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1932", "title": "Volk und Zeit", "sub_title": "Bilder zum Hamburger Echo", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "350042-1": {"id": "350042-1", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1933", "title": "Volk und Zeit", "sub_title": "Bilder zum Tage", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Vorw\u00e4rts", "previous_resources": ["548082-6"], "following_resources": []}, "532074-4": {"id": "532074-4", "language_code": "ger", "start_date": "1930", "end_date": "1945", "title": "V\u00f6lkischer Beobachter", "sub_title": "Kampfblatt der national-sozialistischen Bewegung Gro\u00dfdeutschlands", "responsible": "", "series": "Berliner Ausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Eher", "previous_resources": ["380323-5"], "following_resources": []}, "1158327-7": {"id": "1158327-7", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1941", "title": "V\u00f6lkischer Herold", "sub_title": "Nachrichten f\u00fcr den Vaterl\u00e4ndischen Volksbund", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lorch", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1476029-0": {"id": "1476029-0", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1926", "title": "V\u00f6lkischer Kurier", "sub_title": "unabh\u00e4ngiges Kampfblatt der nationalsozialistischen Freiheitsbewegung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "Wei\u00df", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "920469-6": {"id": "920469-6", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1943", "title": "Volksdeutscher Ruf", "sub_title": "Schulungs- und Amtsblatt des Volksbundes f\u00fcr das Deutschtum im Ausland", "responsible": "Hrsg.: Bundesleitung des VDA", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "83102-5": {"id": "83102-5", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1932", "title": "Volksf\u00fcrsorge", "sub_title": "Mitteilungsbl", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["83101-3", "43675-6"]}, "1043901-8": {"id": "1043901-8", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1938", "title": "Volkszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "S\u00e3o Bento do Sul", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "532361-7": {"id": "532361-7", "language_code": "ger", "start_date": "1853", "end_date": "1904", "title": "Volks-Zeitung", "sub_title": "Organ f\u00fcr Jedermann aus dem Volke", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Gutenberg-Dr. u. Verl.", "previous_resources": ["532362-9"], "following_resources": ["2526452-7", "2526453-9", "749588-2"]}, "961838-7": {"id": "961838-7", "language_code": "ger", "start_date": "1891", "end_date": "1958", "title": "Vorw\u00e4rts", "sub_title": "Berliner Volksblatt ; das Abendblatt der Hauptstadt Deutschlands", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Neues Deutschland", "previous_resources": ["961824-7", "281670-2", "1467599-7"], "following_resources": ["955236-4", "304267-4"]}, "748894-4": {"id": "748894-4", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1934", "title": "Vossische Zeitung", "sub_title": "Berlinische Zeitung von Staats- und gelehrten Sachen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": ["748892-0"], "following_resources": []}, "1149098-6": {"id": "1149098-6", "language_code": "rus", "start_date": "1918", "end_date": "1924", "title": "Vremja", "sub_title": "e\u017eenedel'naja gazeta", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "840859-2": {"id": "840859-2", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1918", "title": "Wasserwirtschaftliche Rundschau", "sub_title": "Offertenbl. f\u00fcr d. Pumpen-, Tiefbohr-, R\u00f6hren-, Brunnenbau-, Maschinen- u. Motoren-Industrie f\u00fcr Hoch- u. Tiefbau", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Moeser", "previous_resources": ["840970-5"], "following_resources": []}, "2435077-1": {"id": "2435077-1"}, "1115580-2": {"id": "1115580-2", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1925", "title": "Weltrundschau", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr Politik und Weltwirtschaft, f\u00fcr deutsches Volkstum und Geistesleben", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Weltrundschau", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "715181-0": {"id": "715181-0", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1914", "title": "Weltverkehr und Weltwirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Susserott", "previous_resources": [], "following_resources": ["543536-5"]}, "543536-5": {"id": "543536-5", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1944", "title": "Weltwirtschaft", "sub_title": "Monatsschr. f\u00fcr Weltwirtschaft u. Weltverkehr", "responsible": "hrsg. von d. Deutschen Weltwirtschaftlichen Gesellschaft e.V.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Limbach", "previous_resources": ["715181-0"], "following_resources": ["5140-8", "2008321-X"]}, "550036-9": {"id": "550036-9", "language_code": "ger", "start_date": "1936", "end_date": "1942", "title": "Weltwirtschaft der Woche", "sub_title": "Wochendienst f\u00fcr Aussenhandel u. Weltwirtschaft (WDW)", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "506773-x": {"id": "506773-x", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1922", "title": "Weltwirtschaftliche Nachrichten aus dem Institut f\u00fcr Weltwirtschaft und Seeverkehr in Kiel", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kiel", "publisher": "Inst. f. Weltwirtschaft", "previous_resources": ["506772-8", "15205-5"], "following_resources": ["202814-1"]}, "518-6": {"id": "518-6", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "2002", "title": "Weltwirtschaftliches Archiv", "sub_title": "Zeitschrift des Instituts f\u00fcr Weltwirtschaft an der Universit\u00e4t Kiel", "responsible": "begr. von Bernhard Harms", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Weltwirtsch. Arch.", "place": "T\u00fcbingen", "publisher": "Mohr", "previous_resources": ["504654-3"], "following_resources": ["2101519-3"]}, "531670-4": {"id": "531670-4", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1927", "title": "Weltwirtschafts-Zeitung", "sub_title": "Industrie-, Export- u. Handelszeitung; offiz. Organ d. Verbandes Deutsch-Ausl\u00e4ndischer Wirtschaftsvereine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": ["531672-8"], "following_resources": []}, "207268-3": {"id": "207268-3", "language_code": "ger", "start_date": "1905", "end_date": "1935", "title": "Wer ist's", "sub_title": "Zeitgenossenlexikon, enthaltend Biographien und Bibliographien", "responsible": "zsgest. von Hermann A. L. Degener", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Degener", "previous_resources": [], "following_resources": ["202675-2"]}, "243736-3": {"id": "243736-3", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1921", "title": "Werft und Reederei", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Schiffbau u. Schiffahrt, Werftind., Strom- u. Hafenbau", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Springer", "previous_resources": [], "following_resources": ["243737-5"]}, "42300-2": {"id": "42300-2", "language_code": "ger", "start_date": "1844", "end_date": "1934", "title": "Weser-Zeitung", "sub_title": "ein politisch-merkantilisches Abendblatt", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bremen", "publisher": "Sch\u00fcnemann", "previous_resources": [], "following_resources": ["42302-6"]}, "955484-1": {"id": "955484-1", "language_code": "eng", "start_date": "1917", "end_date": "2003", "title": "West Africa", "sub_title": "Africa's weekly magazine", "responsible": "West African Newspapers Ltd.", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "Afrimedia Internat.", "previous_resources": ["981909-5"], "following_resources": ["2148558-6"]}, "350220-x": {"id": "350220-x", "language_code": "ger", "start_date": "1948", "end_date": "1949", "title": "West-Echo", "sub_title": "\u00fcberparteil. Tageszeitung f\u00fcr Politik, Wirtschaft u. kulturelles Leben", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Konstanz", "publisher": "", "previous_resources": ["126054-6"], "following_resources": []}, "608051-0": {"id": "608051-0", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1944", "title": "Westdeutsche Wirtschafts-Zeitung", "sub_title": "amtl. Zeitschr. d. Industrie- und Handels-Kammern Aachen, Bonn, Koblenz, K\u00f6ln, Stolberg, Trier", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "K\u00f6lner Verl.-Anst. u. Dr.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "501053-6": {"id": "501053-6", "language_code": "ger", "start_date": "1856", "end_date": "1906", "title": "Westermanns illustrierte deutsche Monatshefte", "sub_title": "ein Familienbuch f\u00fcr das gesamte geistige Leben der Gegenwart", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig", "publisher": "Westermann", "previous_resources": [], "following_resources": ["501054-8"]}, "1073300-0": {"id": "1073300-0", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1945", "title": "Westf\u00e4lische neueste Nachrichten", "sub_title": "NS-Volksblatt f\u00fcr Westfalen ; westf\u00e4lische Zeitung ; amtliches Organ der NSDAP und s\u00e4mtlicher Beh\u00f6rden", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bielefeld", "publisher": "", "previous_resources": ["1073299-8"], "following_resources": []}, "546100-5": {"id": "546100-5", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1934", "title": "Wiener Bank- und B\u00f6rsenzeitung f\u00fcr Finanzwirtschaft, Industrie und Handel", "sub_title": "wirtschaftl. Montagbl", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "125910-6": {"id": "125910-6", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1944", "title": "Wiener neueste Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1013898-5": {"id": "1013898-5", "language_code": "ger", "start_date": "1887", "end_date": "", "title": "Wilhelmshavener Zeitung", "sub_title": "Wilhelmshavener Tageblatt ; Rundschau f\u00fcr Wilhelmshaven und Friesland ; Wilhelmshavener Presse", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wilhelmshaven", "publisher": "Brune-Mettcker", "previous_resources": ["2118566-9", "2415830-6"], "following_resources": ["1160255-7"]}, "540024-7": {"id": "540024-7", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1910", "title": "Windhuker Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Windhuk", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["540025-9"]}, "533902-9": {"id": "533902-9", "language_code": "ger", "start_date": "1947", "end_date": "1949", "title": "Wirtschaft am Rhein", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitschr. f\u00fcr Wirtschaft u. Arbeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Speyer", "publisher": "Wirtschaft am Rhein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "210134-8": {"id": "210134-8", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "2019", "title": "Wirtschaft und Statistik", "sub_title": "WISTA", "responsible": "Statistisches Bundesamt, Wiesbaden", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Wirtsch. Stat.", "place": "Wiesbaden", "publisher": "Statistisches Bundesamt", "previous_resources": ["515162-4", "2006034-8", "2116281-5"], "following_resources": []}, "566944-3": {"id": "566944-3", "language_code": "ger", "start_date": "1930", "end_date": "1933", "title": "Wirtschaftliche Informationen des Finanzdepartements der Republik Litauen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kaunas", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "546370-1": {"id": "546370-1", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1925", "title": "Wirtschaftliche Nachrichten aus dem Ruhrbezirk", "sub_title": "amtl. Bl. d. Handelskammern Bochum, Dortmund, Duisburg-Wesel und Essen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Essen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["546371-3"]}, "719131-5": {"id": "719131-5", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1927", "title": "Wirtschaftliche Nachrichten f\u00fcr Handel, Gewerbe und Industrie", "sub_title": "Messe- u. Exportzeitung ; zugl. offizielles Nachrichtenorgan d. Kammer f\u00fcr Handel, Gewerbe und Industrie in Wien u. d. Au\u00dfenhandelsdienstes der \u00d6sterreichischen Handelskammern", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Kammer", "previous_resources": ["704208-5"], "following_resources": ["719132-7", "111417-7"]}, "719132-7": {"id": "719132-7", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1939", "title": "Wirtschaftliche Nachrichten mit den amtlichen Nachrichten der Kammer f\u00fcr Handel, Gewerbe und Industrie in Wien und des Au\u00dfenhandelsdienstes der \u00d6sterreichischen Handelskammern", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "Kammer", "previous_resources": ["719131-5"], "following_resources": ["901391-X"]}, "855900-4": {"id": "855900-4", "language_code": "", "start_date": "1936", "end_date": "1939", "title": "Wirtschaftliche Rundschau fuer Chile", "sub_title": "", "responsible": "Ministerium fuer Auswaertige Angelegenheiten und Handel", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Santiago", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "548685-3": {"id": "548685-3", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1939", "title": "Wirtschaftliche Tagesberichte", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "246188-2": {"id": "246188-2", "language_code": "ger", "start_date": "1920", "end_date": "1932", "title": "Wirtschaftliche Technik", "sub_title": "verbindende Zeitschr. f\u00fcr alle Gebiete d. Technik ; Zeitschr. d. Bundes Deutscher Civil-Ingenieure", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Allg. Techn. Verl.-Ges.", "previous_resources": ["880260-9"], "following_resources": []}, "719689-1": {"id": "719689-1", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1919", "title": "Wirtschaftlicher Nachrichtendienst", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von d. Deutschen \u00dcberseedienst GmbH, Berlin, in Gemeinschaft mit d. Gesellschaft f\u00fcr Wirtschaftliche Ausbildung e.V., Frankfurt am Main", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "\u00dcberseedienst", "previous_resources": [], "following_resources": ["560546-5", "1057938-2", "1057940-0", "1204183-X", "1204184-1", "1204188-9", "1204204-3", "1204205-5"]}, "513966-1": {"id": "513966-1", "language_code": "ger", "start_date": "1947", "end_date": "1949", "title": "Wirtschafts- und Finanz-Zeitung", "sub_title": "WFZ", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Wirtschafts- u. Finanzzeitg.", "previous_resources": ["513965-X"], "following_resources": ["201224-8"]}, "566181-x": {"id": "566181-x", "language_code": "ger", "start_date": "1930", "end_date": "1944", "title": "Wirtschaftsbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "566184-5": {"id": "566184-5", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1943", "title": "Wirtschaftsbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1199311-X", "5073110-5"], "following_resources": []}, "573454-x": {"id": "573454-x", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1932", "title": "Wirtschaftsbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskau", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2330353-0": {"id": "2330353-0", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1936", "title": "Wirtschaftsbericht aus Lettland", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "[s. l.] @", "publisher": "[s. n.] @", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "202814-1": {"id": "202814-1", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "", "title": "Wirtschaftsdienst", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Wirtschaftspolitik", "responsible": "Deutsche Zentralbibliothek f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften - Leibniz-Informationszentrum Wirtschaft (ZBW)", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Wirtschaftsdienst", "place": "Hamburg", "publisher": "ZBW", "previous_resources": ["214551-0", "506773-X", "15206-7"], "following_resources": ["201207-8"]}, "2330326-8": {"id": "2330326-8", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1939", "title": "Wirtschaftskorrespondenz f\u00fcr Polen", "sub_title": "Organ der \"Wirtschaftlichen Vereinigung f\u00fcr Polnisch-Schlesien\"", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Katowice", "publisher": "Hermes", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "350617-4": {"id": "350617-4", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1950", "title": "Wirtschaftsrevue", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Karlsruhe", "publisher": "Karlsruher Wirtschaftsverl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["126321-3"]}, "202856-6": {"id": "202856-6", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1944", "title": "Wirtschaftswerbung", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr Werbung u. Wettbewerb ; amtl. Organ des Werberates d. Deutschen Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Heymanns", "previous_resources": ["508869-0"], "following_resources": []}, "125988-x": {"id": "125988-x", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "1949", "title": "Wirtschafts-Zeitung", "sub_title": "eine Wochenschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Stuttgart", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["200755-1"]}, "638156-x": {"id": "638156-x", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1920", "title": "Wirtschaftszeitung der Handelskammer zu Magdeburg", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Magdeburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["638157-1"]}, "531672-8": {"id": "531672-8", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1918", "title": "Wirtschaftszeitung der Zentralm\u00e4chte", "sub_title": "Industrie-, Export- und Handels-Zeitung ; offizielles Organ des Deutsch-\u00d6sterreich-Ungarischen Wirtschaftsverbandes, des \u00d6sterreich-Deutschen Wirtschaftsverbandes und des Ungarisch-Deutschen Wirtschaftsverbandes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["531670-4"]}, "568977-6": {"id": "568977-6", "language_code": "ger", "start_date": "1925", "end_date": "1929", "title": "Wochenbericht der Gesellschaft f\u00fcr Kulturelle Verbindung der Sowjetunion mit dem Auslande", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Moskau", "publisher": "Typolitogr. d. Zentral-V\u00f6lker-Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": ["570816-3", "38152-4"]}, "1264868-1": {"id": "1264868-1", "language_code": "ger", "start_date": "1883", "end_date": "1941", "title": "W\u00fcrzburger General-Anzeiger", "sub_title": "mit s\u00fcddeutschem Holzverkaufs- und Submissionsanzeiger", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "W\u00fcrzburg", "publisher": "Richter", "previous_resources": [], "following_resources": ["2162207-3", "1158432-4"]}, "2028302-7": {"id": "2028302-7", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1934", "title": "Zeitbilder", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ullstein", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "200219-x": {"id": "200219-x", "language_code": "ger", "start_date": "1886", "end_date": "1922", "title": "Zeitschrift des Allgemeinen Deutschen Sprachvereins", "sub_title": "", "responsible": "Begr. von Hermann Riegel", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Braunschweig [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["6121-9", "35088-6"]}, "202975-3": {"id": "202975-3", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1980", "title": "Zeitschrift des Bayerischen Statistischen Landesamts", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "IRO Kartograf. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["515145-4", "35867-8"], "following_resources": ["211970-5"]}, "556043-3": {"id": "556043-3", "language_code": "ger", "start_date": "1915", "end_date": "1920", "title": "Zeitschrift des Deutschen Wissenschaftlichen Vereins zur Kultur- und Landeskunde Argentiniens", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Reimer", "previous_resources": ["983707-3"], "following_resources": ["556044-5"]}, "515145-4": {"id": "515145-4", "language_code": "ger", "start_date": "1869", "end_date": "1908", "title": "Zeitschrift des K\u00f6niglich-Bayerischen Statistischen Bureaus", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["202975-3", "35868-X"]}, "201069-0": {"id": "201069-0", "language_code": "ger", "start_date": "1862", "end_date": "1931", "title": "Zeitschrift des Oberschlesischen Berg- und H\u00fcttenm\u00e4nnischen Vereins", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kattowitz", "publisher": "Verein", "previous_resources": ["572772-8", "253239-6"], "following_resources": ["548898-9"]}, "200611-x": {"id": "200611-x", "language_code": "ger", "start_date": "1857", "end_date": "1954", "title": "Zeitschrift des Vereines Deutscher Ingenieure", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "VDI-Verl.", "previous_resources": ["506524-0", "1012118-3"], "following_resources": ["200612-1", "1012118-3"]}, "1292574-3": {"id": "1292574-3", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Zeitschrift des Wirtschaftsverbandes f\u00fcr den Deutsch-Niederl\u00e4ndischen Handelsverkehr", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": ["2387085-0", "10128489-5"], "following_resources": []}, "201400-2": {"id": "201400-2", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1968", "title": "Zeitschrift f\u00fcr Geopolitik", "sub_title": "Monatshefte f\u00fcr dt. Auslandswissen", "responsible": "hrsg. vom Institut f\u00fcr Geosoziologie und Politik", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bellnhausen", "publisher": "Verlag Hinder und Deelmann", "previous_resources": ["553667-4", "550028-X"], "following_resources": ["1104844-X", "1104850-5"]}, "202898-0": {"id": "202898-0", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1929", "title": "Zeitschrift f\u00fcr Handelswissenschaft und Handelspraxis", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Poeschel", "previous_resources": ["211400-8"], "following_resources": ["213053-1"]}, "544482-2": {"id": "544482-2", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1912", "title": "Zeitschrift f\u00fcr Kolonial-Maschinenbau, Technik und Volkswirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "S\u00fcsserott", "previous_resources": [], "following_resources": ["544483-4"]}, "500618-1": {"id": "500618-1", "language_code": "ger", "start_date": "1904", "end_date": "1912", "title": "Zeitschrift f\u00fcr Kolonialpolitik, Kolonialrecht und Kolonialwirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "Deutsche Kolonialgesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["500610-7"], "following_resources": ["500634-X"]}, "544483-4": {"id": "544483-4", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1913", "title": "Zeitschrift f\u00fcr Kolonial-Wirtschaft, Maschinenbau und Technik", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "S\u00fcsserott", "previous_resources": ["544482-2"], "following_resources": []}, "243720-x": {"id": "243720-x", "language_code": "ger", "start_date": "1893", "end_date": "1944", "title": "Zeitschrift f\u00fcr praktische Geologie mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der Lagerst\u00e4ttenkunde", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Halle, Saale", "publisher": "Knapp", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "200232-2": {"id": "200232-2", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1944", "title": "Zeitschrift f\u00fcr schweizerische Statistik und Volkswirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von der Centralkommission der Schweizerischen Statistischen Gesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bern", "publisher": "", "previous_resources": ["220006-5"], "following_resources": ["200233-4"]}, "532339-3": {"id": "532339-3", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1927", "title": "Zeitschrift f\u00fcr Volkswirtschaft und Sozialpolitik", "sub_title": "", "responsible": "Gesellschaft \u00d6sterreichischer Volkswirte", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "", "previous_resources": ["532340-X"], "following_resources": ["120628-X"]}, "560510-6": {"id": "560510-6", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1918", "title": "Zeitschriften-Rundschau des Bundes Deutscher Gelehrter und K\u00fcnstler", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "805920-2": {"id": "805920-2", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1933", "title": "Zeitungsdienst des deutschen Lehrervereins", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verein", "previous_resources": ["1039459-X", "37121-X"], "following_resources": []}, "608041-8": {"id": "608041-8", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1934", "title": "Zentralarchiv f\u00fcr Politik und Wirtschaft", "sub_title": "europ\u00e4isches Wirtschaftsadressbuch", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00fcnchen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "514427-9": {"id": "514427-9", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1921", "title": "Zentralblatt der preu\u00dfischen Landwirtschaftskammern", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["514435-8", "17436-1"], "following_resources": ["514434-6", "36510-5"]}, "200915-8": {"id": "200915-8", "language_code": "ger", "start_date": "1884", "end_date": "1990", "title": "Zentralblatt f\u00fcr Bibliothekswesen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Zbl. Bibl. Wesen", "place": "Leipzig", "publisher": "Bibliograph. Inst.", "previous_resources": [], "following_resources": ["201077-X"]}, "200990-0": {"id": "200990-0", "language_code": "ger", "start_date": "1873", "end_date": "1922", "title": "Zentralblatt f\u00fcr das Deutsche Reich", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. im Reichsministerium des Innern", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Heymanns", "previous_resources": [], "following_resources": ["200991-2", "2008993-4"]}, "2346748-4": {"id": "2346748-4", "language_code": "ger", "start_date": "1921", "end_date": "1929", "title": "Zionistische Korrespondenz", "sub_title": "Nachrichtenausg.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "[s. n.] @", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2111645-3": {"id": "2111645-3", "language_code": "ger", "start_date": "1923", "end_date": "1929", "title": "Zuckermann's graphischer Wirtschaftsdienst", "sub_title": "objektives Spiegelbild aktueller wirtschaftlicher Vorg\u00e4nge", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "351102-9": {"id": "351102-9", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1919", "title": "Z\u00fcricher Post und Handelszeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Z\u00fcrich", "publisher": "", "previous_resources": ["351101-7"], "following_resources": []}, "566204-7": {"id": "566204-7", "language_code": "ger", "start_date": "1941", "end_date": "1942", "title": "Nationale Wirtschaftsordnung und Gro\u00dfraumwirtschaft", "sub_title": "Mitteilungsbl. d. Gesellschaft f\u00fcr europ\u00e4ische Wirtschaftsplanung und Gro\u00dfraumwirtschaft e.V", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["853466-4", "278039-2"], "following_resources": []}, "2731476-5": {"id": "2731476-5", "language_code": "ger", "start_date": "1938", "end_date": "", "title": "Die @neue Wirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "532005-7": {"id": "532005-7", "language_code": "ger", "start_date": "1940", "end_date": "1944", "title": "Der @Nahe Osten", "sub_title": "Organ des Deutschen Orient-Vereins e.V., Berlin", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Volk u. Reich Verl.", "previous_resources": ["531989-4"], "following_resources": []}, "1063725-4": {"id": "1063725-4", "language_code": "ger", "start_date": "1931", "end_date": "1944", "title": "T\u00fcrkische Post", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr den Nahen Osten", "responsible": "", "series": "Halbmonatliche Wirtschaftsausgabe", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Istanbul", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "506771-6": {"id": "506771-6", "language_code": "ger", "start_date": "1916", "end_date": "1917", "title": "Kriegswirtschaftliche Nachrichten aus dem Institut f\u00fcr Seeverkehr und Weltwirtschaft, Kiel", "sub_title": "", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Kiel", "publisher": "Inst. f. Seeverkehr", "previous_resources": [], "following_resources": ["506772-8", "15205-5"]}, "867747-5": {"id": "867747-5", "language_code": "spa", "start_date": "1925", "end_date": "1930", "title": "Bolet\u00edn de informaci\u00f3n comercial", "sub_title": "", "responsible": "Ministerio de Econom\u00eda Nacional publicado por la Direcci\u00f3n General de Comercio y Pol\u00edtica Arancelaria", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Madrid", "publisher": "", "previous_resources": ["867746-3", "272254-9"], "following_resources": ["731239-8"]}, "2330302-5": {"id": "2330302-5", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "1928", "title": "Europ\u00e4ische Wirtschafts-Union", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Politik, Wirtschaft, Finanz und Zoll ; Organ des Verbandes f\u00fcr Europ\u00e4ische Verst\u00e4ndigung, des Europ\u00e4ischen Zoll-Vereins, des \u00d6sterreichischen Komitees f\u00fcr Europ\u00e4ische Cooperation, und der Legion Europ\u00e4ischer Jugend", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Den Haag", "publisher": "Verl. Europ\u00e4ische Union", "previous_resources": [], "following_resources": ["2427795-2"]}, "592876-x": {"id": "592876-x", "language_code": "", "start_date": "1929", "end_date": "1944", "title": "Wirtschaft, Technik, Verkehr", "sub_title": "d. Zeitschrift f. alle technisch Interessierten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. d. Deutschen Arbeitsfront", "previous_resources": ["506273-1", "507426-5"], "following_resources": []}, "243643-7": {"id": "243643-7", "language_code": "fre", "start_date": "1893", "end_date": "1985", "title": "Bulletin des transports internationaux par chemins de fer", "sub_title": "publ. mensuelle de l'Office Central des Transports Internationaux par Chemins de Fer \u00e0 Berne", "responsible": "publ. par l'Office Central \u00e0 Berne", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bern", "publisher": "Office Central des Transports Internat. par Chemins de Fer", "previous_resources": ["717879-7"], "following_resources": ["901298-9"]}, "545028-7": {"id": "545028-7", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1923", "title": "Der @Wiederaufbau", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Weltwirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Verl. f\u00fcr Wiederaufbau u. Weltwirtschaft", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1078891-8": {"id": "1078891-8", "language_code": "ger", "start_date": "1764", "end_date": "1928", "title": "Pressburger Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Pre\u00dfburg", "publisher": "Pre\u00dfburger Zeitung - Druck und Verl.-Kommanditges.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "201027-6": {"id": "201027-6", "language_code": "ger", "start_date": "1934", "end_date": "1944", "title": "Zeitschrift der Akademie f\u00fcr Deutsches Recht", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg.: Der Pr\u00e4sident der Akademie f\u00fcr Deutsches Recht", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Beck", "previous_resources": ["506084-9", "205847-9"], "following_resources": []}, "634545-1": {"id": "634545-1", "language_code": "fre", "start_date": "1842", "end_date": "1881", "title": "Journal des chemins de fer, des mines et des travaux publics", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "162391-6": {"id": "162391-6", "language_code": "ger", "start_date": "1935", "end_date": "1944", "title": "Abhandlungen der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Wehrpolitik und Wehrwissenschaften", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["1252638-1", "1014908-9"], "following_resources": []}, "207853-3": {"id": "207853-3", "language_code": "ger", "start_date": "1936", "end_date": "1945", "title": "Ministerial-Blatt des Reichs- und Preu\u00dfischen Ministeriums des Innern", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Reichsministerium des Innern", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["207858-2", "718427-X"], "following_resources": []}, "596883-5": {"id": "596883-5", "language_code": "ger", "start_date": "1948", "end_date": "1948", "title": "Deutsche Wirtschaft", "sub_title": "", "responsible": "Hamburger Allgemeine, Wirtschaftsredaktion", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Norddt. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["2004152-4"], "following_resources": ["218684-6"]}, "214723-3": {"id": "214723-3", "language_code": "ger", "start_date": "1947", "end_date": "1949", "title": "Der @Bund", "sub_title": "Gewerkschaftsblatt der britischen Zone", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "", "previous_resources": ["533933-9"], "following_resources": ["126330-4"]}, "538726-7": {"id": "538726-7", "language_code": "ger", "start_date": "1950", "end_date": "1981", "title": "Transport-Dienst", "sub_title": "Verlader- u. Verkehrs-Fachbl", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Schiffahrts-Verl. Hansa", "previous_resources": ["538723-1"], "following_resources": ["802250-1"]}, "407696-5": {"id": "407696-5", "language_code": "ger", "start_date": "1949", "end_date": "1958", "title": "Der @Landwarenkaufmann", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hannover", "publisher": "Strothe", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "547869-8": {"id": "547869-8", "language_code": "ger", "start_date": "1949", "end_date": "1981", "title": "Wirtschafts-Correspondent", "sub_title": "Wico ; internat. Zeitschr. f\u00fcr Verkehr u. Wirtschaft", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Seehafen-Verlag Blumenfeld", "previous_resources": ["290980-7"], "following_resources": ["802250-1"]}, "716826-3": {"id": "716826-3", "language_code": "ger", "start_date": "1946", "end_date": "2009", "title": "Ern\u00e4hrungsdienst", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Agrarzeitung", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Dt. Fachverl.", "previous_resources": ["407695-3", "959434-6", "380131-7", "861191-9"], "following_resources": ["1450139-9", "2502616-1"]}, "2528413-7": {"id": "2528413-7", "language_code": "ger", "start_date": "1922", "end_date": "1925", "title": "Spedition und Schiffahrt", "sub_title": "Deutsche Verkehrsgebiete", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wiesbaden", "publisher": "Rob. @Stroh Verl.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "853547-4": {"id": "853547-4", "language_code": "", "start_date": "1929", "end_date": "1940", "title": "Italiens Exportt\u00e4tigkeit", "sub_title": "", "responsible": "Istituto Nazionale Fascista per il Commercio Estero", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rom", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "854735-x": {"id": "854735-x", "language_code": "ger", "start_date": "1943", "end_date": "1944", "title": "Deutsch-Griechische Wirtschaftsnachrichten", "sub_title": "Mitteilungen der Deutschen Handelskammer in Griechenland", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Athen", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "514117-5": {"id": "514117-5", "language_code": "ger", "start_date": "1926", "end_date": "1939", "title": "Oberschlesische Wirtschaft", "sub_title": "Zeitschrift d. Industrie- und Handelskammer f\u00fcr die Provinz Oberschlesien in Oppeln u. d. Oberschlesischen Berg- und H\u00fcttenm\u00e4nnischen Vereins in Gleiwitz", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Oppeln", "publisher": "Industrie- u. Handelskammer", "previous_resources": ["514116-3", "17334-4"], "following_resources": ["514109-6"]}, "2342448-5": {"id": "2342448-5", "language_code": "ger", "start_date": "1914", "end_date": "1914", "title": "Mitteilungen der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Eingeborenenschutz", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Deutsche Gesellschaft f. Eingeborenenschutz", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "202646-6": {"id": "202646-6", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "", "title": "Die @Welt des Islams", "sub_title": "international journal for the study of modern Islam", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "WI", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "Brill", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "210103-8": {"id": "210103-8", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1931", "title": "Der @Tropenpflanzer", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr tropische Landwirtschaft ; Organ d. Kolonial-wirtschaftlichen Komitees", "responsible": "", "series": "Beihefte", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mittler [in Komm.]", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "221628-0": {"id": "221628-0", "language_code": "fre", "start_date": "1831", "end_date": "2002", "title": "Moniteur belge", "sub_title": "journal officiel", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Monit. Belge", "place": "Bruxelles", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2002190-2", "4005406-8"]}, "429300-9": {"id": "429300-9", "language_code": "", "start_date": "1914", "end_date": "1916", "title": "The @Treasury", "sub_title": "an ill. magazine", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "527716-4": {"id": "527716-4", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1919", "title": "Asien", "sub_title": "", "responsible": "Deutsch-Asiatische Gesellschaft", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Schwetschke &  Sohn", "previous_resources": [], "following_resources": ["527715-2"]}, "340718-4": {"id": "340718-4", "language_code": "", "start_date": "1904", "end_date": "1907", "title": "The @Independent review", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["340719-6"]}, "448635-3": {"id": "448635-3", "language_code": "", "start_date": "1886", "end_date": "1933", "title": "Revue bleue", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": ["221710-7"], "following_resources": ["448636-5"]}, "531728-9": {"id": "531728-9", "language_code": "ger", "start_date": "1924", "end_date": "1924", "title": "Weltrecht", "sub_title": "Zeitschr. f\u00fcr das Recht des Weltverkehrs und der Friedensvertr\u00e4ge ; Organ des Rechtsinstituts f\u00fcr Weltverkehr bei der Deutschen Industrie-Beratungszentrale", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2219069-7": {"id": "2219069-7", "language_code": "eng", "start_date": "1922", "end_date": "1930", "title": "The @China express and telegraph", "sub_title": "a weekly review for all interested in China, Japan, Malaya, Philippines, Siam, Borneo, Java etc.", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["1288917-9", "1288460-1"], "following_resources": []}, "547837-6": {"id": "547837-6", "language_code": "ger", "start_date": "1928", "end_date": "1938", "title": "Auto-Presse-Dienst", "sub_title": "APD", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin-Charlottenburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2427120-2": {"id": "2427120-2", "language_code": "ger", "start_date": "1919", "end_date": "1920", "title": "Wirtschaftliche Nachrichten der Auslandpresse", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Fremde Presse", "previous_resources": ["1018047-3"], "following_resources": []}, "561666-9": {"id": "561666-9", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1914", "title": "Amtsblatt f\u00fcr das Schutzgebiet Togo", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement in Lome", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Lome", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "982047-4": {"id": "982047-4", "language_code": "", "start_date": "1911", "end_date": "1914", "title": "The @agricultural journal of the Union of South Africa", "sub_title": "", "responsible": "Union of South Africa, Department of Agriculture", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Pretoria", "publisher": "", "previous_resources": ["1152948-9", "985419-8"], "following_resources": []}, "901871-2": {"id": "901871-2", "language_code": "", "start_date": "1941", "end_date": "1963", "title": "The @farmer's weekly", "sub_title": "a journal devoted to the interests of South African agriculture", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bloemfontein", "publisher": "Friend Newspaper Ltd.", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "562390-x": {"id": "562390-x", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1915", "title": "Amtlicher Anzeiger f\u00fcr Deutsch-Ostafrika", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement von Deutsch-Ostafrika", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Daressalam", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1102294-2": {"id": "1102294-2", "language_code": "ita", "start_date": "1887", "end_date": "1927", "title": "L' @industria", "sub_title": "rivista tecnico-scientifica ed economica ; org. uff. del Comitate Nazionale Scientifico-Tecnico per lo Sviluppo e l'Incremento dell'Industria Italiana", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Milano", "publisher": "Societ\u00e0 editrice \"Unitas\"", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "412236-7": {"id": "412236-7", "language_code": "", "start_date": "1912", "end_date": "1941", "title": "Koloniaal tijdschrift", "sub_title": "", "responsible": "Vereeniging van Ambtenaren bij het Binnenlandsch Bestuur in Nederlandsch-Indie\u034f\u0308", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "'s-Gravenhage", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "412804-7": {"id": "412804-7", "language_code": "eng", "start_date": "1908", "end_date": "", "title": "The @mining journal", "sub_title": "a record of mining and metallurgical", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Mining J. (London)", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["412805-9"], "following_resources": []}, "426348-0": {"id": "426348-0", "language_code": "", "start_date": "1859", "end_date": "", "title": "The @Ironmonger", "sub_title": "builders merchant and hardwareman", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "515835-7": {"id": "515835-7", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1929", "title": "Mitteilungen aus den deutschen Schutzgebieten", "sub_title": "mit Benutzung amtlicher Quellen", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mittler", "previous_resources": ["515834-5"], "following_resources": ["515840-0"]}, "125825-4": {"id": "125825-4", "language_code": "ger", "start_date": "1893", "end_date": "1930", "title": "Illustrierte landwirtschaftliche Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["125828-X"], "following_resources": ["209077-6"]}, "522674-0": {"id": "522674-0", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1944", "title": "Notizblatt des Botanischen Gartens und Museums zu Berlin-Dahlem", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Leipzig", "publisher": "Engelmann", "previous_resources": [], "following_resources": ["5638-8"]}, "552091-5": {"id": "552091-5", "language_code": "ger", "start_date": "1927", "end_date": "", "title": "Heimat", "sub_title": "deutsches evangelisches Gemeindeblatt f\u00fcr Afrika", "responsible": "Deutscher Kirchenbund S\u00fcd- und S\u00fcdwestafrika", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Windhoek", "publisher": "Meinert", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "561669-4": {"id": "561669-4", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1914", "title": "Amtsblatt f\u00fcr das Schutzgebiet Deutsch-S\u00fcdwestafrika", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement in Windhuk", "series": "Landwirtschaftliche Beilage", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "561667-0": {"id": "561667-0", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1915", "title": "Amtsblatt f\u00fcr das Schutzgebiet Deutsch-S\u00fcdwestafrika", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement in Windhuk", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1437730-5", "505316-X"]}, "163750-2": {"id": "163750-2", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1943", "title": "Montanistische Rundschau", "sub_title": "Organ des Zentralvereins der Bergwerksbesitzer \u00d6sterreichs", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Wien", "publisher": "", "previous_resources": ["880812-0", "203075-5"], "following_resources": []}, "515849-7": {"id": "515849-7", "language_code": "ger", "start_date": "1918", "end_date": "1919", "title": "Die @wirtschaftliche Demobilmachung", "sub_title": "amtl. Anordnungen und Mitteilungen des Reichsamtes f\u00fcr Wirtschaftliche Demobilmachung, des Kriegsamtes und des Reichsverwertungsamtes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["515847-3", "65057-2"], "following_resources": []}, "243568-8": {"id": "243568-8", "language_code": "ger", "start_date": "1888", "end_date": "1922", "title": "Deutsche Stra\u00dfen- und Kleinbahn-Zeitung", "sub_title": "Wochenschr. f\u00fcr Eisenbahnwesen u. Kraftwagen-Verkehr", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ziemsen", "previous_resources": [], "following_resources": ["243401-5"]}, "990668-x": {"id": "990668-x", "language_code": "fre", "start_date": "1895", "end_date": "1914", "title": "A travers le monde", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "Hachette", "previous_resources": ["990669-1"], "following_resources": []}, "520236-x": {"id": "520236-x", "language_code": "ger", "start_date": "1912", "end_date": "1921", "title": "Der @Vortrupp", "sub_title": "Halbmonatsschrift f\u00fcr das Deutschtum unserer Zeit", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Janssen", "previous_resources": ["544083-X"], "following_resources": ["214695-2"]}, "748254-1": {"id": "748254-1", "language_code": "ger", "start_date": "1889", "end_date": "1939", "title": "M\u00e4rkische Volks-Zeitung", "sub_title": "Tageszeitung f\u00fcr die Reichshauptstadt, die Mark Brandenburg und Pommern", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Germania", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "956549-8": {"id": "956549-8", "language_code": "ger", "start_date": "1933", "end_date": "1944", "title": "Deutsche Kaufmannspraxis", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "Hanseat. Verl.-Anst.", "previous_resources": ["719436-5"], "following_resources": []}, "423994-5": {"id": "423994-5", "language_code": "", "start_date": "1929", "end_date": "1939", "title": "Press releases", "sub_title": "weekly issue", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Washington, DC", "publisher": "US Gov.Print.Off.", "previous_resources": [], "following_resources": ["212461-0", "35628-1"]}, "1074836-2": {"id": "1074836-2", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "", "title": "Deutsche Zeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Guatemala", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "799566-0": {"id": "799566-0", "language_code": "ger", "start_date": "1873", "end_date": "1955", "title": "Mitteilungen", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Ges.", "previous_resources": [], "following_resources": ["344472-7", "2007498-0", "553108-1", "2007498-0", "963122-7", "2011920-3"]}, "2785257-X": {"id": "2785257-X", "language_code": "ger", "start_date": "1917", "end_date": "1919", "title": "Tagesbericht", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Haag", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2785261-1", "1058349813"]}, "841734-9": {"id": "841734-9", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1911", "title": "Berichte \u00fcber Land- und Forstwirtschaft in Deutsch-Ostafrika", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement von Deutsch-Ostafrika (Biologisch- Landwirtschaftliches Institut in Amani)", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Heidelberg", "publisher": "Winter", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "531618-2": {"id": "531618-2", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1914", "title": "Samoanisches Gouvernementsblatt", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Apia", "publisher": "", "previous_resources": ["1292503-2", "3018268-2"], "following_resources": []}, "561677-3": {"id": "561677-3", "language_code": "ger", "start_date": "1900", "end_date": "1914", "title": "Amtsblatt f\u00fcr das Schutzgebiet Kiautschou", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. vom Kaiserlichen Gouvernement in Tsingtau", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tsingtau", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1114819-6": {"id": "1114819-6", "language_code": "ger", "start_date": "1909", "end_date": "1915", "title": "Deutsche Export-Revue", "sub_title": "eine Wochenzeitung zur F\u00f6rderung der deutschen Ausfuhr und allgemeine Handelszeitung; Wochen-(Inlands-)Ausg.", "responsible": "", "series": "Wochenzeitung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "", "previous_resources": ["138767-4"], "following_resources": ["1114826-3"]}, "527988-4": {"id": "527988-4", "language_code": "ger", "start_date": "1902", "end_date": "1915", "title": "Deutsche Erde", "sub_title": "Zeitschrift f\u00fcr Deutschkunde ; Beitr\u00e4ge zur Kenntnis deutschen Volkstums allerorten und allerzeiten", "responsible": "unter Mitw. d. Zentralkommission f\u00fcr Wissenschaftliche Landeskunde von Deutschland und der Zentralstelle zur Erforschung des Deutschtums im Ausland", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Gotha", "publisher": "Perthes", "previous_resources": ["1240519-X", "5149652-5"], "following_resources": []}, "162783-1": {"id": "162783-1", "language_code": "ger", "start_date": "1906", "end_date": "1914", "title": "Deutsche Kolonialpost", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Linsenhofen-Stuttgart", "publisher": "Verl. der Deutschen Kolonialpost", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "975196-8": {"id": "975196-8", "language_code": "ger", "start_date": "1908", "end_date": "1912", "title": "Kiautschou-Post", "sub_title": "unparteiisches Wochenbl. f\u00fcr d. dt. Interessen im Fernen Osten", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Tsingtau", "publisher": "Haupt", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "513849-8": {"id": "513849-8", "language_code": "ger", "start_date": "1903", "end_date": "1914", "title": "Verordnungsblatt f\u00fcr das Kiautschougebiet", "sub_title": "", "responsible": "Reichsmarineamt", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Mittler & Sohn", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "425716-9": {"id": "425716-9", "language_code": "", "start_date": "1908", "end_date": "1919", "title": "Bulletin de l'Office Colonial", "sub_title": "", "responsible": "Minist\u00e8re des Colonies", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "M\u00e9lun [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["425717-0", "63267-3"]}, "305159-6": {"id": "305159-6", "language_code": "eng", "start_date": "1883", "end_date": "1964", "title": "Central Africa", "sub_title": "a monthly record of the work of the Universities' Mission", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "2078564-1": {"id": "2078564-1", "language_code": "fre", "start_date": "1901", "end_date": "1914", "title": "La @d\u00e9p\u00eache coloniale illustr\u00e9e", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "983980-x": {"id": "983980-x", "language_code": "", "start_date": "1890", "end_date": "1909", "title": "Journal of the Royal Colonial Institute", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["716385-X"]}, "441481-0": {"id": "441481-0", "language_code": "", "start_date": "1889", "end_date": "1961", "title": "South Africa", "sub_title": "a weekly journal for all interested in South African affairs", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["956349-0"]}, "203730-0": {"id": "203730-0", "language_code": "ger", "start_date": "1874", "end_date": "1923", "title": "Allgemeine Missions-Zeitschrift", "sub_title": "Monatsh. f\u00fcr geschichtl. u. theoret. Missionskunde", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Warneck", "previous_resources": [], "following_resources": ["207869-7"]}, "1290691-8": {"id": "1290691-8", "language_code": "ger", "start_date": "1911", "end_date": "1914", "title": "Berlin-Hamburger Kolonial-Kurzbericht", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. durch die Deutsche Kolonialkontor GmbH, Hamburg", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1173984-8": {"id": "1173984-8", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1912", "title": "Der @Elbwart", "sub_title": "nationalliberale Halbmonatsschrift", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Hamburg", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["1210996-4"]}, "500720-3": {"id": "500720-3", "language_code": "ger", "start_date": "1895", "end_date": "1931", "title": "Die @Evangelischen Missionen", "sub_title": "ill. Familienbl. ; Zeitschr. d. Deutschen Evangelischen Missions-Hilfe", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Bertelsmann", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "1297269-1": {"id": "1297269-1", "language_code": "fre", "start_date": "1909", "end_date": "1911", "title": "L\u00f6ser's Berichte f\u00fcr Keramik, Glas und verwandte Gebiete", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Halle", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "983614-7": {"id": "983614-7", "language_code": "ger", "start_date": "1907", "end_date": "1910", "title": "Der @Farmer", "sub_title": "Mitteilungen \u00fcber Farm-, Garten-, Forstwirtschaft und Bergbau", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Windhuk", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "962323-1": {"id": "962323-1", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1913", "title": "Nachrichten zur landwirtschaftlichen Statistik", "sub_title": "Saatenstands- u. Erntebericht", "responsible": "Internationales Landwirtschaftsinstitut, Statistische Abteilung", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Rom", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["962325-5"]}, "1272076-8": {"id": "1272076-8", "language_code": "ger", "start_date": "1910", "end_date": "1913", "title": "Ostasiatische Lehrerzeitung", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Shanghai", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "980998-3": {"id": "980998-3", "language_code": "fre", "start_date": "1908", "end_date": "1914", "title": "Bulletin de colonisation compar\u00e9e", "sub_title": "", "responsible": "Minist\u00e8re des Colonies", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles", "publisher": "Goemaere", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "701639-6": {"id": "701639-6", "language_code": "fre", "start_date": "1908", "end_date": "1959", "title": "Bulletin officiel du Congo Belge", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Bruxelles [u.a.]", "publisher": "", "previous_resources": ["425730-3", "270003-7"], "following_resources": ["701643-8", "4067357-1", "701644-X", "4067357-1"]}, "757791-6": {"id": "757791-6", "language_code": "", "start_date": "1898", "end_date": "1913", "title": "Diplomatic and consular reports", "sub_title": "", "responsible": "pres. to both Houses of Parliament", "series": "Germany", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": ["2185267-4"], "following_resources": ["757861-1", "124111-4"]}, "1288460-1": {"id": "1288460-1", "language_code": "eng", "start_date": "1858", "end_date": "1921", "title": "The @London and China express", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "London", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": ["2219069-7"]}, "2420482-1": {"id": "2420482-1", "language_code": "fre", "start_date": "1918", "end_date": "1919", "title": "La @presse coloniale", "sub_title": "organe de d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats coloniaux et du commerce ext\u00e9rieur et colonial de la France", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Paris", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "506902-6": {"id": "506902-6", "language_code": "ger", "start_date": "1901", "end_date": "1912", "title": "Mitteilungen des Handelsvertragsvereins", "sub_title": "", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Liebheit & Thiesen", "previous_resources": [], "following_resources": ["506903-8"]}, "991112-1": {"id": "991112-1", "language_code": "ger", "start_date": "1932", "end_date": "1934", "title": "Soziale und wirtschaftliche Nachrichten", "sub_title": "", "responsible": "hrsg. von der Abteilung f\u00fcr Soziale und Wirtschaftliche Forschung und Beratung, Internationaler Missionsrat", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Geneve", "publisher": "", "previous_resources": [], "following_resources": []}, "210821-5": {"id": "210821-5", "language_code": "ger", "start_date": "1949", "end_date": "", "title": "Frankfurter Allgemeine", "sub_title": "Zeitung f\u00fcr Deutschland", "responsible": "", "series": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Frankfurter Allgemeine Zeitung", "previous_resources": ["88780-8"], "following_resources": []}, "201224-8": {"id": "201224-8", "language_code": "ger", "start_date": "1949", "end_date": "1971", "title": "Der @Volkswirt", "sub_title": "Wirtschafts- und Finanz-Zeitung ; Pflichtbl. d. Frankfurter Wertpapierb\u00f6rse", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Frankfurt, M.", "publisher": "Zeit-Verl.", "previous_resources": ["513966-1", "513971-5"], "following_resources": ["188717-8"]}, "218684-6": {"id": "218684-6", "language_code": "ger", "start_date": "1948", "end_date": "1970", "title": "Industriekurier", "sub_title": "unabh\u00e4ngige Zeitung f\u00fcr Politik, Wirtschaft u. Technik", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "Industriekurier", "place": "D\u00fcsseldorf", "publisher": "Becker & Wrietzner", "previous_resources": ["507264-5", "596883-5"], "following_resources": ["214056-1"]}, "126330-4": {"id": "126330-4", "language_code": "ger", "start_date": "1949", "end_date": "1990", "title": "Welt der Arbeit", "sub_title": "Wochenzeitung des Deutschen Gewerkschaftsbundes", "responsible": "", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "K\u00f6ln", "publisher": "Bund-Verl.", "previous_resources": ["126383-3", "540921-4", "40560-7", "40561-9", "40562-0", "40564-4", "40565-6", "214723-3"], "following_resources": ["1196622-1", "1240382-9", "1334286-1", "1334295-2", "1336594-0", "1335020-1", "1336596-4", "2147528-3", "2147530-1"]}, "2340221-0": {"id": "2340221-0", "language_code": "ger", "start_date": "1913", "end_date": "1914", "title": "Nachrichten des Deutschen Wehrvereins", "sub_title": "", "responsible": "Hrsg. vom \"Deutschen Wehrverein\"", "par_title": "", "par_sub_title": "", "par_responsible": "", "short_title": "", "place": "Berlin", "publisher": "Deutscher Wehrverein", "previous_resources": [], "following_resources": []}}